(this["webpackJsonpquiz-app"]=this["webpackJsonpquiz-app"]||[]).push([[0],{28:function(n,h,t){},35:function(n,h,t){"use strict";t.r(h);var c=t(1),i=t.n(c),g=t(14),e=t.n(g),a=(t(28),t(16)),u=t(5),o=t(21),s=t(9),r=t(4),l=t(12),p=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 1 - Kh\xe1i qu\xe1t v\u1ec1 s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c- L\xeanin","quizList":[{"question":"H\u1ed3 Ch\xed Minh \u0111i t\xecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb \u0111\xe2u?","answers":["Ngh\u1ec7 An","Hu\u1ebf","H\xe0 N\u1ed9i","TP. H\u1ed3 Ch\xed Minh"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i khoa h\u1ecdc ra \u0111\u1eddi t\u1eeb \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i n\xe0o?","answers":["S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n l\u1edbn m\u1ea1nh c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n v\xe0 s\u1ef1 l\u1edbn m\u1ea1nh c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n","S\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp n\xf4ng d\xe2n v\xe0 \u0111\u1ed9i ng\u0169 tr\xed th\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n","S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi ch\xednh \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n","Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n \u0111\xe3 th\u1ef1c s\u1ef1 gi\xe1c ng\u1ed9 v\u1ec1 s\u1ee9 m\u1ec7nh c\u1ee7a giai c\u1ea5p m\xecnh"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tr\u01b0\u1edbc khi c\xf3 h\u1ecdc thuy\u1ebft M\xe1c, k\u1ebft qu\u1ea3 c\xe1c phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\xf4 s\u1ea3n ch\u1ed1ng giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u1ec1u?","answers":["T\u1ef1 ph\xe1t","T\u1ef1 gi\xe1c","Th\u1ea5t b\u1ea1i","Th\u1eafng l\u1ee3i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong l\u1ecbch s\u1eed ph\xe1t tri\u1ec3n c\xe1c h\xecnh th\xe1i kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i, ch\xednh tr\u1ecb xu\u1ea5t hi\u1ec7n v\xe0o th\u1eddi k\u1ef3?","answers":["Phong ki\u1ebfn","Chi\u1ebfm h\u1eefu n\xf4 l\u1ec7","Nguy\xean th\u1ee7y","T\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee9c n\u0103ng c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a m\xf4n h\u1ecdc ch\xednh tr\u1ecb trong tr\u01b0\u1eddng ngh\u1ec1 l\xe0?","answers":["\u0110\xe0o t\u1ea1o v\xe0 gi\xe1o d\u1ee5c ph\u1ea9m ch\u1ea5t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng t\xecnh c\u1ea3m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi c\xe1ch m\u1ea1ng","Nh\u1eadn th\u1ee9c khoa h\u1ecdc v\xe0 gi\xe1o d\u1ee5c t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ph\u1ea9m ch\u1ea5t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c, l\u1ed1i s\u1ed1ng","Gi\xe1o d\u1ee5c v\u0103n h\xf3a ngh\u1ec7 thu\u1eadt, ch\xednh tr\u1ecb ph\xe1p lu\u1eadt","R\xe8n luy\u1ec7n ph\u1ea9m ch\u1ea5t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\xecnh c\u1ea3m, l\u1ed1i s\u1ed1ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"S\u1ef1 ph\xe1t minh v\xe0 \u1ee9ng d\u1ee5ng r\u1ed9ng r\xe3i c\xe1c th\xe0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc (c\u1ea3 khoa h\u1ecdc l\xfd lu\u1eadn v\xe0 khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\xean) cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u1edf Ch\xe2u \xc2u \u0111\xe3 t\xe1c \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o \u0111\u1ebfn ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c?","answers":["\u1ea2nh h\u01b0\u1edfng s\xe2u s\u1eafc","C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ec1 l\xfd lu\u1eadn v\xe0 c\u01a1 s\u1edf khoa h\u1ecdc","T\u1ea1o ra c\u01a1 s\u1edf ph\xe1p l\xfd v\xe0 t\xednh khoa h\u1ecdc","C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u1ec1 hi\u1ec7n th\u1ef1c kh\xe1ch quan"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee9c n\u0103ng chung c\u1ee7a m\xf4n h\u1ecdc ch\xednh tr\u1ecb l\xe0?","answers":["G\xf3p ph\u1ea7n \u0111\xe0o t\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\xfang v\u1ec1 tri th\u1ee9c khoa h\u1ecdc ch\xednh tr\u1ecb v\xe0 r\xe8n luy\u1ec7n ph\u1ea9m ch\u1ea5t ch\xednh tr\u1ecb ph\xf9 h\u1ee3p","G\xf3p ph\u1ea7n \u0111\xe0o t\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 ph\u1ea9m ch\u1ea5t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c, \xfd th\u1ee9c k\u1ef7 lu\u1eadt trong lao \u0111\u1ed9ng","G\xf3p ph\u1ea7n \u0111\xe0o t\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 ki\u1ebfn th\u1ee9c, k\u1ef9 n\u0103ng ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p","G\xf3p ph\u1ea7n \u0111\xe0o t\u1ea1o ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng v\u1eeba c\xf3 \u0111\u1ee9c, v\u1eeba c\xf3 t\xe0i"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Sau khi h\u1ecdc xong m\xf4n h\u1ecdc ch\xednh tr\u1ecb ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc c\u1ea7n v\u1eadn d\u1ee5ng ki\u1ebfn th\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["\u0110\u1ec3 tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t c\xf4ng d\xe2n t\u1ed1t, ch\u1ea5p h\xe0nh ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, ph\xe1p lu\u1eadt c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","\u0110\u1ec3 r\xe8n luy\u1ec7n tr\u1edf th\xe0nh ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 ph\u1ea9m ch\u1ea5t ch\xednh tr\u1ecb v\u1eefng v\xe0ng, \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c t\u1ed1t, n\u0103ng l\u1ef1c c\xf4ng t\xe1c","\u0110\u1ec3 v\u1eefng v\xe0ng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng tr\u01b0\u1edbc c\xe1c lu\u1eadn \u0111i\u1ec7u xuy\xean t\u1ea1c, th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n ch\u1ed1ng ph\xe1 c\u1ee7a k\u1ebb th\xf9","\u0110\u1ec3 x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc trong th\u1eddi k\u1ef3 CNH, H\u0110H"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c - L\xeanin do ai s\xe1ng l\u1eadp n\xean?","answers":["M\xe1cxit","M\xe1c - \u0102ngghen","M\xe1c - \u0102ngghen - L\xeanin - H\u1ed3 Ch\xed Minh","M\xe1c - \u0102ngghen - L\xeanin"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ngu\u1ed3n g\u1ed1c l\xfd lu\u1eadn tr\u1ef1c ti\u1ebfp h\xecnh th\xe0nh n\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i khoa h\u1ecdc l\xe0:","answers":["T\u01b0 t\u01b0\u1edfng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ee7a Gieerrac Uynxtteli","T\u01b0 t\u01b0\u1edfng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ee7a Tomazo Campnela","Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i kh\xf4ng t\u01b0\u1edfng \u1edf Ph\xe1p","T\u01b0 t\u01b0\u1edfng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\u0110\xe2u l\xe0 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ti\u1ebfn b\u1ed9 nh\u1ea5t, gi\xfap nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba gi\xe0nh l\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do?","answers":["Ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c - L\xeanin","Ch\u1ee7 ngh\u0129a T\u01b0 b\u1ea3n","Ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\xe1t x\xedt","T\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, d\xe2n t\u1ed9c"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ch\xednh tr\u1ecb xu\u1ea5t hi\u1ec7n khi n\xe0o?","answers":["Khi c\xf3 s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\xe1c \u0111\u1ea3ng ph\xe1i ch\xednh tr\u1ecb","Khi nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ra \u0111\u1eddi","Khi x\xe3 h\u1ed9i c\xf3 s\u1ef1 ph\xe2n h\xf3a gi\xe0u \u2013 ngh\xe8o","Khi x\xe3 h\u1ed9i c\xf3 s\u1ef1 ph\xe2n chia giai c\u1ea5p"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\xe1c, Ph.\u0102ngghen c\xf3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 g\u1eafn b\xf3 v\xe0 hi\u1ec3u bi\u1ebft s\xe2u s\u1eafc c\xe1c phong tr\xe0o c\u1ee7a giai c\u1ea5p n\xe0o?","answers":["Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n","Giai c\u1ea5p ch\u1ee7 n\xf4","Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n","Giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"C\xe1c cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ti\xeau bi\u1ec3u c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\xe0m ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 h\xecnh th\xe0nh ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c l\xe0?","answers":["Phong tr\xe0o c\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t \u1edf Paris (Ph\xe1p), Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a c\xf4ng nh\xe2n Anh, C\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t \u1edf Nga","Phong tr\xe0o c\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t \u1edf Balan, Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a c\xf4ng nh\xe2n Anh, C\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t \u1edf \xc1o","Phong tr\xe0o c\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t \u1edf Lyon (Ph\xe1p), Hi\u1ebfn ch\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a c\xf4ng nh\xe2n Anh, C\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t \u1edf Xil\xea\u0111i (\u0110\u1ee9c)","Phong tr\xe0o c\xf4ng nh\xe2n c\u01a1 kh\xed \u1edf Ph\xe1p, C\xf4ng nh\xe2n luy\u1ec7n kim \u1edf Anh, C\xf4ng nh\xe2n than \u1edf \u0110\u1ee9c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eefng th\xe0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\xean l\xe0 c\u01a1 s\u1edf khoa h\u1ecdc tr\u1ef1c ti\u1ebfp h\xecnh th\xe0nh ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c l\xe0:","answers":["Thuy\u1ebft di truy\u1ec1n c\u1ee7a Mendel, \u0110\u1ecbnh \u0111\u1ec1 Euclide, Thuy\u1ebft ti\u1ec1n h\xf3a c\xe1c lo\xe0i c\u1ee7a Svac, Slaydel","H\u1ecdc thuy\u1ebft v\u1ec1 s\u1ef1 ti\u1ebfn h\xf3a c\xe1c lo\xe0i c\u1ee7a \u0110acuyn, \u0110\u1ecbnh lu\u1eadt b\u1ea3o to\xe0n v\xe0 chuy\u1ec3n h\xf3a n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Lomoloxop, Thuy\u1ebft ti\u1ebfn h\xf3a c\xe1c lo\xe0i c\u1ee7a Svac, Slaydel","B\u1ed9 T\u01b0 b\u1ea3n c\u1ee7a M\xe1c, \u0110\u1ecbnh lu\u1eadt b\u1ea3o to\xe0n chuy\u1ec3n h\xf3a n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Lomoloxop, \u0110\u1ecbnh lu\u1eadt Becnuly","\u0110\u1ecbnh lu\u1eadt Becnuly, H\u1ecdc thuy\u1ebft gi\xe1 tr\u1ecb th\u1eb7ng d\u01b0 c\u1ee7a M\xe1c, Thuy\u1ebft ch\xednh danh c\u1ee7a Kh\u1ed5ng T\u1eed"],"correct":1,"selected":-1}]}'),m=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 10 - \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i x\xe2y d\u1ef1ng v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n v\u0103n h\xf3a, x\xe3 h\u1ed9i, con ng\u01b0\u1eddi","quizList":[{"question":"Ch\u1ee9c n\u0103ng gi\xe1o d\u1ee5c c\u1ee7a v\u0103n h\xf3a th\u1ec3 hi\u1ec7n?","answers":["Nh\u1eadn th\u1ee9c, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\xecnh c\u1ea3m v\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng","H\u01b0\u1edbng con ng\u01b0\u1eddi t\u1edbi c\xe1i \u0111\u1eb9p, c\xe1i ch\xe2n - thi\u1ec7n - m\u1ef9","D\u1ef1 b\xe1o t\u01b0\u01a1ng lai ph\xe1t tri\u1ec3n","G\xf3p ph\u1ea7n ho\xe0n thi\u1ec7n con ng\u01b0\u1eddi"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"X\xe2y d\u1ef1ng ho\xe0n ch\u1ec9nh h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\xednh s\xe1ch b\u1ea3n \u0111\u1ea3m cung \u1ee9ng d\u1ecbch v\u1ee5 c\xf4ng c\xf4ng thi\u1ebft y\u1ebfu nh\u1eb1m?","answers":["\u0110\xe1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u ph\xe1t tri\u1ec3n cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","\u0110\xe1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u v\xe0 nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a m\u1ecdi t\u1ea7ng l\u1edbp nh\xe2n d\xe2n","\u0110\xe1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u h\u1ed9i nh\u1eadp khu v\u1ef1c v\xe0 qu\u1ed1c t\u1ebf","\u0110\u1ea3m b\u1ea3o t\xednh c\xf4ng b\u1eb1ng v\xe0 b\xecnh \u0111\u1eb3ng cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi d\xe2n"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ph\xe1t tri\u1ec3n h\u1ec7 th\u1ed1ng y t\u1ebf c\xf4ng b\u1eb1ng v\xe0 hi\u1ec7u qu\u1ea3 l\xe0 h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebfn?","answers":["\u0110\u1ea3m b\u1ea3o m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi d\xe2n \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u0103m s\xf3c v\xe0 b\u1ea3o v\u1ec7 s\u1ee9c kh\u1ecfe","\u0110\u1ea3m b\u1ea3o t\xednh x\xe3 h\u1ed9i h\xf3a trong d\u1ecbch v\u1ee5 y t\u1ebf hi\u1ec7n h\xe0nh","\u0110\u1ea3m b\u1ea3o v\u1ec1 \u0111\u1ed9i ng\u0169 y, b\xe1c s\u1ef9 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe0o t\u1ea1o chuy\xean nghi\u1ec7p trong v\xe0 ngo\xe0i n\u01b0\u01a1c","\u0110\u1ea3m b\u1ea3o x\xe2y d\u01b0ng m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t v\u1ec1 y t\u1ebf hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"V\u0103n h\xf3a l\xe0 s\u1ef1 t\u1ed5ng h\u1ecfa c\u1ee7a c\xe1c gi\xe1 tr\u1ecb v\u1ec1?","answers":["V\u1eadt ch\u1ea5t v\xe0 tinh th\u1ea7n","V\u1eadt th\u1ec3 v\xe0 phi v\u1eadt th\u1ec3","N\xf4ng nghi\u1ec7p v\xe0 du m\u1ee5c","C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng v\xe0 l\xe0ng x\xe3"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\xe1c ch\xednh s\xe1ch x\xe3 h\u1ed9i v\xec con ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ea3ng ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng?","answers":["\u01afu ti\xean ph\xe1t tri\u1ec3n cho v\xf9ng \u0111\u1ed3ng b\xe0o thi\u1ec3u s\u1ed1","Ch\u0103m lo \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t tinh th\u1ea7n cho nh\xe2n d\xe2n","Ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi c\xf4ng b\u1eb1ng x\xe3 h\u1ed9i","Th\u1ef1c hi\u1ec7n x\xe2y d\u1ef1ng ch\xednh s\xe1ch to\xe0n di\u1ec7n v\u1ec1 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\xe1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o l\xe0 m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n h\xf3a \u0111\u1eadm \u0111\xe0 b\u1ea3n s\u1eafc d\xe2n t\u1ed9c?","answers":["Nh\u1eefng gi\xe1 tr\u1ecb b\u1ec1n v\u1eefng, nh\u1eefng tinh hoa c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam \u0111\xf3; Gi\u1eef g\xecn b\u1ea3n s\u1eafc d\xe2n t\u1ed9c \u0111i \u0111\xf4i v\u1edbi ch\u1ed1ng l\u1ea1c h\u1eadu, l\u1ed7i th\u1eddi h\u1ee7 t\u1ee5c, t\u1eadp qu\xe1n c\u0169 \u0111\u1ec1u kh\xf4ng \u0111\xfang","Nh\u1eefng gi\xe1 tr\u1ecb b\u1ec1n v\u1eefng, nh\u1eefng tinh hoa c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam \u0111\xf3","Gi\u1eef g\xecn b\u1ea3n s\u1eafc d\xe2n t\u1ed9c \u0111i \u0111\xf4i v\u1edbi ch\u1ed1ng l\u1ea1c h\u1eadu, l\u1ed7i th\u1eddi h\u1ee7 t\u1ee5c, t\u1eadp qu\xe1n c\u0169","Nh\u1eefng gi\xe1 tr\u1ecb b\u1ec1n v\u1eefng, nh\u1eefng tinh hoa c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam \u0111\xf3; Gi\u1eef g\xecn b\u1ea3n s\u1eafc d\xe2n t\u1ed9c \u0111i \u0111\xf4i v\u1edbi ch\u1ed1ng l\u1ea1c h\u1eadu, l\u1ed7i th\u1eddi h\u1ee7 t\u1ee5c, t\u1eadp qu\xe1n c\u0169"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i l\xe0 \u201cc\xf3 n\u1ec1n v\u0103n h\xf3a\u2026,\u0111\u1eadm \u0111\xe0 b\u1ea3n s\u1eafc d\xe2n t\u1ed9c\u201d. \u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed5 tr\u1ed1ng?","answers":["C\u1ed5 truy\u1ec1n","Ti\xean ti\u1ebfn","Ph\xe1t tri\u1ec3n","Ti\u1ebfn b\u1ed9"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"X\xe2y d\u1ef1ng v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n v\u0103n h\xf3a l\xe0 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a?","answers":["Ng\xe0nh v\u0103n h\xf3a do \u0110\u1ea3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o","To\xe0n d\xe2n do \u0110\u1ea3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o","B\u1ed9 V\u0103n h\xf3a do \u0110\u1ea3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc do \u0110\u1ea3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Gi\u1ea3i quy\u1ebft c\xe1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 to\xe0n c\u1ea7u hi\u1ec7n nay c\u1ea7n ph\u1ea3i c\xf3?","answers":["S\u1ef1 h\u1ee3p t\xe1c \u0111a ph\u01b0\u01a1ng","H\u1ee3p t\xe1c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n","H\u1ee3p t\xe1c song ph\u01b0\u01a1ng","H\u1ee3p t\xe1c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc ph\xe1t tri\u1ec3n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ea3ng v\xe0 nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ta coi ch\xednh s\xe1ch d\xe2n s\u1ed1 l\xe0?","answers":["Then ch\u1ed1t","Quan tr\u1ecdng","Thi\u1ebft y\u1ebfu","Qu\u1ed1c s\xe1ch"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"N\u1ec1n v\u0103n h\xf3a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh tr\xean c\u1edf s\u1edf \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng v\u0103n h\xf3a t\u1ed5ng h\u1ee3p c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam n\xean c\xf3 t\xednh ch\u1ea5t g\xec?","answers":["N\xf4ng nghi\u1ec7p v\xe0 c\xf4ng nghi\u1ec7p","T\u1ed5ng h\u1ee3p v\xe0 \u0111a d\u1ea1ng","Th\u1ed1ng nh\u1ea5t trong \u0111a d\u1ea1ng","C\u1ed5 truy\u1ec1n v\xe0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"N\u1ec1n kinh t\u1ebf h\xe0ng h\xf3a nhi\u1ec1u th\xe0nh ph\u1ea7n v\u1eadn h\xe0nh theo c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf n\u01b0\u1edbc ta c\xf3 vai tr\xf2 nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i?","answers":["T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Ph\xe1t tri\u1ec3n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t, t\u0103ng n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 hi\u1ec7u qu\u1ea3 kinh t\u1ebf","N\xe2ng cao \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\xe0 tinh th\u1ea7n cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng","Cho ph\xe9p khai th\xe1c, s\u1eed d\u1ee5ng c\xf3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\xe1c ngu\u1ed3n l\u1ef1c"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"K\u1ebft h\u1ee3p m\u1ee5c ti\xeau kinh t\u1ebf v\u1edbi m\u1ee5c ti\xeau x\xe3 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\xe0nh?","answers":["Tr\xean ph\u1ea1m vi c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc,\u1edf t\u1eebng l\u0129nh v\u1ef1c t\u1eebng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng","Tr\xean ph\u1ea1m vi trong n\u01b0\u1edbc v\xe0 qu\u1ed1c t\xea","Tr\xean ph\u1ea1m v\u1ecb c\u1ee7a c\xe1c t\u1ec9nh, th\xe0nh ph\u1ed1, b\u1ed9 ng\xe0nh","Tr\xean ph\u1ea1m vi t\u1eebng ngh\xe0nh, t\u1eebng ch\u1ee9c n\u0103ng, t\u1eebng \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"X\xe2y d\u1ef1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c qu\u1ed1c gia v\u1ec1 n\xe2ng cao s\u1ee9c kh\u1ecfe, t\u1ea7m v\xf3c con ng\u01b0\u1eddi l\xe0?","answers":["T\u0103ng h\u1ec7 s\u1ed1 th\xf4ng minh, tu\u1ed5i th\u1ecd","T\u0103ng tu\u1ed5i th\u1ecd, c\u1ea3i thi\u1ec7n ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng gi\u1ed1ng n\xf2i","T\u0103ng s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a thanh thi\u1ebfu ni\xean","T\u0103ng chi\u1ec1u cao v\xe0 c\xe2n n\u1eb7ng con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ec1 c\u01b0\u01a1ng v\u0103n h\xf3a Vi\u1ec7t Nam do ai vi\u1ebft?","answers":["L\xea Du\u1ea9n","Tr\u01b0\u1eddng Chinh","Tr\u1ea7n \u0110\u1ee9c L\u01b0\u01a1ng","Tr\u1ea7n Ph\xfa"],"correct":1,"selected":-1}]}'),v=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 11 - \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i qu\u1ed1c ph\xf2ng, an ninh, m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i, ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng v\xe0 t\xedch c\u1ef1c h\u1ed9i nh\u1eadp kinh t\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf","quizList":[{"question":"To\xe0n c\u1ea7u h\xf3a ngh\u0129a l\xe0?","answers":["H\u1ee3p t\xe1c song ph\u01b0\u01a1ng","H\u1ee3p t\xe1c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc ph\xe1t tri\u1ec3n","S\u1ef1 h\u1ee3p t\xe1c \u0111a ph\u01b0\u01a1ng gi\u1eefa c\xe1c qu\u1ed1c gia","H\u1ee3p t\xe1c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Quan \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u1ec1 qu\u1ed1c ph\xf2ng an ninh l\xe0?","answers":["B\u1ea3o v\u1ec7 to\xe0n v\u1eb9n l\xe3nh th\u1ed5, \u0111\u1ed9c l\u1eadp ch\u1ee7 quy\u1ec1n qu\u1ed1c gia","X\xe2y d\u1ef1ng n\u1ec1n qu\u1ed1c ph\xf2ng to\xe0n d\xe2n v\xe0 an ninh nh\xe2n d\xe2n v\u1eefng m\u1ea1nh to\xe0n di\u1ec7n","X\xe2y d\u1ef1ng qu\xe2n \u0111\u1ed9i v\xe0 c\xf4ng an ch\xednh quy tinh nhu\u1ec7 v\xe0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i","X\xe2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t k\u1ef9 thu\u1eadt hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i trong qu\u1ed1c ph\xf2ng va an ninh"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c th\xf9 \u0111\u1ecbch \u0111ang \xe2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ph\xe1 Vi\u1ec7t Nam b\u1eb1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\xe0o?","answers":["Di\u1ec5n bi\u1ebfn h\xf2a b\xecnh v\xe0 b\u1ea1o lo\u1ea1n l\u1eadt \u0111\u1ed5","D\xf9ng v\u0169 l\u1ef1c v\xe0 \u0111e d\u1ecda d\xf9ng v\u0169 l\u1ef1c","Chia r\u1ebd kh\u1ed1i \u0111\u1ea1i \u0111o\xe0n k\u1ebft d\xe2n t\u1ed9c","Bao v\xe2y c\u1ea5m v\u1eadn"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a qu\u1ed1c ph\xf2ng an ninh hi\u1ec7n nay l\xe0?","answers":["L\xe0m th\u1ea5t b\u1ea1i m\u1ecdi \xe2m m\u01b0u ch\u1ed1ng ph\xe1 c\u1ee7a c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c th\xf9 \u0111\u1ecbch","Ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong qu\u1ed1c ph\xf2ng v\xe0 an ninh","X\xe2y d\u1ef1ng m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\xe2n s\u1ef1 m\u1ea1nh v\xe0 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i","Ti\xeau di\u1ec7t c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c th\xf9 \u0111\u1ecbch ch\u1ed1ng ph\xe1 n\u01b0\u1edbc ta"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng: \u201cT\u0103ng c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c ph\xf2ng, gi\u1eef v\u1eefng an ninh qu\u1ed1c gia, tr\u1eadt t\u1ef1, an to\xe0n x\xe3 h\u1ed9i l\xe0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u1ecdng y\u1ebfu, th\u01b0\u1eddng xuy\xean c\u1ee7a\u2026.\u201d.","answers":["\u0110\u1ea3ng, Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 to\xe0n d\xe2n","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 to\xe0n d\xe2n","C\u1ea3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\xednh tr\u1ecb","M\u1ecdi t\u1ea7ng l\u1edbp nh\xe2n d\xe2n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Qu\u1ed1c ph\xf2ng l\xe0 g\xec?","answers":["L\xe0 s\u1ee9 m\u1ec7nh c\u1ee7a m\u1ed7i qu\u1ed1c gia, d\xe2n t\u1ed9c","L\xe0 c\xf4ng cu\u1ed9c gi\u1eef n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u1ed1c gia, g\u1ed3m t\u1ed5ng th\u1ec3 c\xe1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i n\u1ed9i v\xe0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i v\u1ec1 qu\xe2n s\u1ef1, ch\xednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, v\u0103n ho\xe1, khoa h\u1ecdc c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 nh\xe2n d\xe2n \u0111\u1ec3 ph\xf2ng\u2026nh\u1eb1m gi\u1eef v\u1eefng ho\xe0 b\xecnh, \u0111\u1ea9y l\xf9i, ng\u0103n ch\u1eb7n c\xe1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng g\xe2y chi\u1ebfn c\u1ee7a k\u1ebb th\xf9 v\xe0 s\u1eb5n s\xe0ng \u0111\xe1nh th\u1eafng chi\u1ebfn tranh x\xe2m l\u01b0\u1ee3c d\u01b0\u1edbi m\u1ecdi h\xecnh th\u1ee9c, m\u1ecdi quy m\xf4","L\xe0 c\xf4ng cu\u1ed9c b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1eb1ng s\u1ee9c m\u1ea1nh qu\xe2n s\u1ef1","L\xe0 c\xe1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u1eb1m \u0111\u1ea5u tranh l\u1ea1i c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c th\xf9 \u0111\u1ecbch"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"B\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\xe0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?","answers":["Then ch\u1ed1t","Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c","Quan tr\u1ecdng","S\xe1ch l\u01b0\u1ee3c"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Trong s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf x\xe3 h\u1ed9i v\xe0 an ninh qu\u1ed1c ph\xf2ng c\u1ea7n ph\u1ea3i l\xe0?","answers":["X\xe2y d\u1ef1ng ph\xe1t tri\u1ec3n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ba th\u1ee9 qu\xe2n tinh nhu\u1ec7 hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ee7 quy\u1ec1n v\xe0 to\xe0n v\u1eb9n l\xe3nh th\u1ed5","X\xe2y d\u1ef1ng l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang l\u01a1n m\u1ea1nh","X\xe2y d\u1ef1ng th\u1ebf tr\u1eadn qu\u1ed1c ph\xf2ng to\xe0n d\xe2n, an ninh nh\xe2n d\xe2n, x\xe2y d\u1ef1ng khu v\u1ef1c ph\xf2ng th\u1ee7 t\u1ec9nh th\xe0nh ph\u1ed1","\u0110\u1ea9y m\u1ea1nh ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng ti\u1ec1m l\u1ef1c qu\u1ed1c ph\xf2ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"S\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c l\xe0?","answers":["C\u1ee7a to\xe0n \u0110\u1ea3ng, to\xe0n d\xe2n, to\xe0n qu\xe2n","S\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a l\u1ee9c l\u01b0\u1ee3ng ch\xednh tr\u1ecb v\xe0 v\u0169 trang","C\u1ee7a kh\u1ed1i \u0111\u1ea1i \u0111o\xe0n k\u1ebft d\xe2n t\u1ed9c, c\u1ea3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\xednh tr\u1ecb","N\xf4i l\u1ef1c v\xe0 ngo\u1ea1i l\u1ef1c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nhi\u1ec7m v\u1ee5 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c hi\u1ec7n nay l\xe0? ","answers":["B\u1ea3o v\u1ec7 v\xf9ng l\u1ee5c \u0111\u1ecba, v\xf9ng tr\u1eddi, v\xf9ng bi\u1ec3n thu\u1ed9c ch\u1ee7 quy\u1ec1n qu\u1ed1c gia","B\u1ea3o v\u1ec1 th\xe0nh qu\u1ea3 c\xe1ch m\u1ea1ng v\xe0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\xednh tr\u1ecb x\xe3 h\u1ed9i","B\u1ea3o v\u1ec7 \u0110\u1ea3ng nh\xe0 n\u01b0\u1edbc, nh\xe2n d\xe2n v\xe0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, an ninh ch\xednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng","B\u1ea3o v\u1ec7 to\xe0n v\u1eb9n l\xe3nh th\u1ed5 ch\u1ed1ng \xe2m m\u01b0u di\u1ec5n bi\u1ebfn h\xf2a b\xecnh b\u1ea1o lo\u1ea1n l\u1eadt \u0111\u1ed5"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Qu\xe2n \u0111\u1ed9i nh\xe2n d\xe2n Vi\u1ec7t Nam th\xe0nh l\u1eadp v\xe0o?","answers":["Ng\xe0y 19 th\xe1ng 12 n\u0103m 1944","Ng\xe0y 22 th\xe1ng 12 n\u0103m 1946","Ng\xe0y 19 th\xe1ng 12 n\u0103m 1946","Ng\xe0y 22 th\xe1ng 12 n\u0103m 1944"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"C\u01a1 s\u1edf ch\xednh tr\u1ecb -x\xe3 h\u1ed9i v\u1eefng ch\u1eafc cho qu\u1ed1c ph\xf2ng v\xe0 an ninh th\xec c\xe1n b\u1ed9, \u0111\u1ea3ng vi\xean v\xe0 nh\xe2n d\xe2n ph\u1ea3i?","answers":["Tham gia tr\u1ea5n \xe1p ph\u1ea3n c\xe1ch m\u1ea1ng","Ch\u1ea5p h\xe0nh \u0111\xfang ph\xe1p lu\u1eadt","S\u1eb5n s\xe0ng tham gia b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c","V\u1eefng v\xe0ng v\u1ec1 ch\xednh tr\u1ecb t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"An ninh qu\u1ed1c gia l\xe0 g\xec?","answers":["T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n tr\xean","L\xe0 s\u1ef1 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh trong quan h\u1ec7 ch\xednh tr\u1ecb gi\u1eefa c\xe1c giai c\u1ea5p, kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\xed l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u1ea7m quy\u1ec1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c giai c\u1ea5p kh\xe1c v\xe0 v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7 c\u1ee7a ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc kh\xe1c tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi","L\xe0 s\u1ef1 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh trong quan h\u1ec7 ch\xednh tr\u1ecb gi\u1eefa c\xe1c giai c\u1ea5p, kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\xed l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a tr\xed th\u1ee9c c\u1ea7m quy\u1ec1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c giai c\u1ea5p kh\xe1c v\xe0 v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7 c\u1ee7a ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc kh\xe1c tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi.","L\xe0 s\u1ef1 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh trong quan h\u1ec7 ch\xednh tr\u1ecb gi\u1eefa c\xe1c giai c\u1ea5p, kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\xed l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp c\u1ea7m quy\u1ec1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c giai c\u1ea5p kh\xe1c v\xe0 v\u1ecb tr\xed \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7 c\u1ee7a ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc kh\xe1c tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ec3 \u0111\u1ed9ng vi\xean chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c H\u1ed3 Ch\xed Minh \u0111\xe3 t\u1eebng n\xf3i: \u201c C\xe1c vua H\xf9ng \u0111\xe3 c\xf3 c\xf4ng d\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc, B\xe1c ch\xe1u ta ph\u1ea3i\u2026\u2026\u201d \u0111i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o c\xe2u n\xf3i tr\xean?","answers":["\u0110\xe1nh gi\u1eb7c gi\u1eef n\u01b0\u1edbc","\u0110o\xe0n k\u1ebft gi\u1eef n\u01b0\u1edbc","C\xf9ng nhau gi\u1eef l\u1ea5y n\u01b0\u1edbc","\u0110\u1ed3ng l\xf2ng gi\u1eef n\u01b0\u1edbc"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c lu\xf4n ph\u1ea3i?","answers":["S\u1eb5n s\xe0ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c","X\xe1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebb th\xf9 v\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c th\xf9 \u0111\u1ecbch","Chia r\u1ebd n\u1ed9i b\u1ed9 k\u1ebb th\xf9","N\xe2ng cao \xfd th\u1ee9c tr\xe1ch nhi\u1ec7m v\xe0 tinh th\u1ea7n c\u1ea3nh gi\xe1c"],"correct":3,"selected":-1}]}'),d={name:"B\xe0i 12 - \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111o\xe0n k\u1ebft d\xe2n t\u1ed9c v\xe0 \u0111o\xe0n k\u1ebft t\xf4n gi\xe1o",quizList:[{question:"M\u1eb7t tr\u1eadn t\u1ed5 qu\u1ed1c v\xe0 c\xe1c \u0111o\xe0n th\u1ec3 nh\xe2n d\xe2n c\xf3 vai tr\xf2 nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o trong vi\u1ec7c t\u1eadp h\u1ee3p v\u1eadn \u0111\u1ed9ng v\xe0 \u0111o\xe0n k\u1ebft r\u1ed9ng r\xe3i v\xe0 c\xe1c t\u1eadp th\u1ec3 nh\xe2n d\xe2n?",answers:["C\u1ea7n thi\u1ebft","Then ch\u1ed1t","Quan tr\u1ecdng","\u0110\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng"],correct:2,selected:-1},{question:"Quan \u0111i\u1ec3m n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\xfang theo ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng?",answers:["T\xf4n gi\xe1o l\xe0 nhu c\u1ea7u kh\xf4ng th\u1ec3 thi\u1ebfu c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi","\xd4ng tr\u1eddi t\u1ea1o ra t\xf4n gi\xe1o","T\xf4n gi\xe1o t\u1ea1o ra con ng\u01b0\u1eddi","Con ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o ra t\xf4n gi\xe1o"],correct:3,selected:-1},{question:"T\xf4n gi\xe1o n\xe0o l\xe0 do ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t s\xe1ng l\u1eadp n\xean?",answers:["\u0110\u1ea1o Tin L\xe0nh v\xe0 H\u1ed3i gi\xe1o","\u0110\u1ea1o cao \u0110\xe0i v\xe0 H\xf2a H\u1ea3o","Nho gi\xe1o v\xe0 \u0110\u1ea1o gi\xe1o","\u0110\u1ea1o Ph\u1eadt v\xe0 \u0111\u1ea1o Thi\xean Ch\xfaa"],correct:1,selected:-1},{question:"T\xf4n gi\xe1o n\xe0o xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1edbm nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc ta?",answers:["\u0110\u1ea1o Cao \u0110\xe0i","\u0110\u1ea1o Ph\u1eadt","\u0110\u1ea1o Thi\xean Ch\xfaa","\u0110\u1ea1o H\xf2a H\u1ea3o"],correct:1,selected:-1},{question:"Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i \u0111o\xe0n k\u1ebft d\xe2n t\u1ed9c \u0110\u1ea3ng v\xe0 nh\xe0 n\u01b0\u1edbc b\u1ea3o \u0111\u1ea3m l\u1ee3i \xedch ch\xednh \u0111\xe1ng c\u1ee7a?",answers:["Nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng","Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n","Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n","M\u1ecdi t\u1ea7ng l\u1edbp d\xe2n c\u01b0"],correct:3,selected:-1},{question:"\u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng: M\u1ed9t trong nh\u1eefng n\u1ed9i dung c\u1ee7a ch\xednh s\xe1ch t\xf4n gi\xe1o \u1edf n\u01b0\u1edbc ta hi\u1ec7n nay l\xe0 t\xf4n tr\u1ecdng, b\u1ea3o \u0111\u1ea3m quy\u1ec1n t\u1ef1 do \u2026.... v\xe0 kh\xf4ng ....... c\u1ee7a nh\xe2n d\xe2n.",answers:["T\xf4n gi\xe1o \u2013 t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng","T\xedn ng\u01b0\u1ee1ng \u2013 t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng","T\xedn ng\u01b0\u1ee1ng \u2013 t\xf4n gi\xe1o","T\xf4n gi\xe1o \u2013 t\xf4n gi\xe1o"],correct:1,selected:-1},{question:'\u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng: "T\xf4n gi\xe1o l\xe0 m\u1ed9t h\xecnh th\xe1i \xfd th\u1ee9c \u2013 x\xe3 h\u1ed9i ph\u1ea3n \xe1nh m\u1ed9t c\xe1ch hoang \u0111\u01b0\u1eddng, h\u01b0 \u1ea3o ............... kh\xe1ch quan. Qua s\u1ef1 ph\u1ea3n \xe1nh c\u1ee7a t\xf4n gi\xe1o, nh\u1eefng s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ef1 ph\xe1t trong t\u1ef1 nhi\xean v\xe0 x\xe3 h\u1ed9i \u0111\u1ec1u tr\u1edf th\xe0nh th\u1ea7n b\xed."',answers:["Hi\u1ec7n th\u1ef1c","\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n","Th\u1ef1c ti\u1ec5n","Cu\u1ed9c s\u1ed1ng"],correct:0,selected:-1},{question:"\u0110\u1ed1i v\u1edbi th\u1ebf h\u1ec7 tr\u1ebb trong x\xe2y d\u1ef1ng \u0111o\xe0n k\u1ebft d\xe2n t\u1ed9c c\u1ea7n ph\u1ea3i?",answers:["T\u0103ng c\u01b0\u1eddng giao l\u01b0u v\xe0 h\u1ee3p t\xe1c v\u1edbi thanh ni\xean qu\u1ed1c t\u1ebf","Th\u01b0\u1eddng xuy\xean gi\xe1o d\u1ee5c ch\xednh tr\u1ecb, truy\u1ec1n th\u1ed1ng, l\xfd t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c l\u1ed1i s\u1ed1ng","Ch\u0103m lo \u0111\u1ebfn ph\xe1t tri\u1ec3n th\u1ec3 ch\u1ea5t, tr\xed tu\u1ec7","D\u1ea1y ngh\u1ec1 h\u01b0\u1edbng nghi\u1ec7p v\xe0 t\u1ea1o c\xf4ng \u0103n vi\u1ec7c l\xe0m"],correct:1,selected:-1},{question:"D\xe2n t\u1ed9c n\xe0o \u1edf n\u01b0\u1edbc ta chi\u1ebfm th\xe0nh ph\u1ea7n d\xe2n s\u1ed1 \u0111\xf4ng \u0111\u1ea3o nh\u1ea5t?",answers:["Kh\u01a1 me","Kinh (Vi\u1ec7t)","Hoa","M\u01b0\u1eddng"],correct:1,selected:-1},{question:"Ch\xednh s\xe1ch t\xf4n gi\xe1o c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta hi\u1ec7n nay l\xe0?",answers:["Cho ph\xe9p m\u1ecdi t\xf4n gi\xe1o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng","Cho ph\xe9p th\xe0nh l\u1eadp c\xe1c t\xf4n gi\xe1o m\u1edbi","\u0110\u1ea3m b\u1ea3o t\u1ef1 do t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng, m\u1ecdi t\xf4n gi\xe1o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng theo theo khu\xf4n kh\u1ed5 v\xe0 b\xecnh \u0111\u1eb3ng tr\u01b0\u1edbc ph\xe1p lu\u1eadt","C\xe1c t\xf4n gi\xe1o \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do truy\u1ec1n \u0111\u1ea1o v\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ea1o"],correct:2,selected:-1},{question:"Ch\xednh s\xe1ch t\xf4n gi\xe1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\xe0 nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ta nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\xedch g\xec?",answers:["L\xe0m cho t\xf4n gi\xe1o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\xecnh th\u01b0\u1eddng","Ph\xe1t tri\u1ec3n t\xf4n gi\xe1o","V\u1eeba ph\xe1t tri\u1ec3n v\u1eeba h\u1ea1n ch\u1ebf","H\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a t\xf4n gi\xe1o"],correct:0,selected:-1},{question:"\u0110\u1ec3 n\xeau cao tinh th\u1ea7n \u0111o\xe0n k\u1ebft, ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\xed Minh \u0111\xe3 \u0111\u1ec1 ra kh\u1ea9u hi\u1ec7u g\xec?",answers:["\u0110o\xe0n k\u1ebft l\xe0 s\u1ee9c m\u1ea1nh","\u0110\u1ea1i \u0111o\xe0n k\u1ebft to\xe0n d\xe2n","\u0110o\xe0n k\u1ebft, \u0111o\xe0n k\u1ebft, \u0111\u1ea1i \u0111o\xe0n k\u1ebft. Th\xe0nh c\xf4ng th\xe0nh c\xf4ng \u0111\u1ea1i th\xe0nh c\xf4ng","B\u1ed1n ph\u01b0\u01a1ng v\xf4 s\u1ea3n \u0111\u1ec1u l\xe0 anh em"],correct:2,selected:-1},{question:"Ch\xednh s\xe1ch nh\u1ea5t qu\xe1n c\u1ee7a nh\xe0 n\u01b0\u1edbc x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\xf4n gi\xe1o l\xe0 g\xec?",answers:["T\xf4n tr\u1ecdng v\xe0 b\u1ea3o \u0111\u1ea3m quy\u1ec1n t\u1ef1 do kh\xf4ng t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a m\u1ecdi c\xf4ng d\xe2n","T\xf4n tr\u1ecdng v\xe0 b\u1ea3o \u0111\u1ea3m quy\u1ec1n t\u1ef1 do t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a m\u1ecdi c\xf4ng d\xe2n","T\xf4n tr\u1ecdng v\xe0 cho ph\xe9p m\u1ecdi t\xf4n gi\xe1o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng","T\xf4n tr\u1ecdng v\xe0 b\u1ea3o \u0111\u1ea3m quy\u1ec1n t\u1ef1 do t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng v\xe0 kh\xf4ng t\xedn ng\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a m\u1ecdi c\xf4ng d\xe2n"],correct:3,selected:-1},{question:"Ngu\u1ed3n g\u1ed1c h\xecnh th\xe0nh n\xean t\xf4n gi\xe1o l\xe0 g\xec?",answers:["X\xe3 h\u1ed9i, nh\u1eadn th\u1ee9c, t\xe2m l\xfd","Do ni\u1ec1m tin v\xe0o c\xe1i si\xeau nhi\xean","M\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa th\u1ea7n th\xe1nh v\xe0 con ng\u01b0\u1eddi","Do l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng si\xeau nhi\xean"],correct:0,selected:-1},{question:"Theo Ph. \u0102ng nghen \u0111\xe3 c\xf3 m\u1ed9t nh\u1eadn x\xe9t l\xe0m cho ch\xfang ta th\u1ea5y r\xf5 b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a t\xf4n gi\xe1o nh\u01b0 sau: \u201cT\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi t\xf4n gi\xe1o ch\u1eb3ng qua ch\u1ec9 l\xe0 \u2026\u2026.. \u2013 v\xe0o trong \u0111\u1ea7u \xf3c c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi \u2013 c\u1ee7a nh\u1eefng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng b\xean ngo\xe0i chi ph\u1ed1i cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd, ch\u1ec9 l\xe0 s\u1ef1 ph\u1ea3n \xe1nh trong \u0111\xf3 nh\u1eefng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng tr\u1ea7n th\u1ebf \u0111\xe3 mang h\xecnh th\u1ee9c nh\u1eefng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng si\xeau tr\u1ea7n th\u1ebf.\u201d.\u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o \u0111o\u1ea1n v\u0103n tr\xean?",answers:["Ph\u1ea3n \xe1nh hi\u1ec7n th\u1ef1c","S\u1ef1 ph\u1ea3n \xe1nh h\u01b0 \u1ea3o","S\u1ef1 ph\u1ea3n \xe1nh ch\u1ecdn l\u1ecdc","Ph\u1ea3n \xe1nh kh\xe1ch quan"],correct:1,selected:-1}]},q=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 13 - X\xe2y d\u1ef1ng nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam","quizList":[{"question":"N\u1ed9i dung sau \u0111\xe2y n\xf3i v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\xec?: \u201cTh\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1ea5t qu\xe1n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7, h\xf2a b\xecnh, h\u1ee3p t\xe1c v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n, \u0111a ph\u01b0\u01a1ng h\xf3a, \u0111a d\u1ea1ng h\xf3a v\xe0 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng v\xe0 t\xedch c\u1ef1c h\u1ed9i nh\u1eadp kinh t\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf\u201d.","answers":["Quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng","Quan \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed1i n\u1ed9i","Ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\xe0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 IX c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng","Quan \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a l\xe0 g\xec? ","answers":["Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\xe2n, do d\xe2n v\xe0 v\xec d\xe2n","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng theo hi\u1ebfn ph\xe1p v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng theo \xfd ch\xed c\u1ee7a giai c\u1ea5p"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u1ea5u tranh t\u1ef1 ph\xe1t l\xean \u0111\u1ea5u tranh t\u1ef1 gi\xe1c \u0111\u01b0\u01a1c \u0111\xe1nh d\u1ea5u b\u1edfi?","answers":["Phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\xf4ng nh\xe2n d\u1ec7t Nam \u0110\u1ecbnh","Phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\xf4ng nh\xe2n S\xe0i G\xf2n-Ch\u1ee3 L\u1edbn","Phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\xf4ng nh\xe2n Ph\xfa Ri\u1ec1ng","Phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh c\xf4ng nh\xe2n Ba Son"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"X\xe2y d\u1ef1ng Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n \u1edf n\u01b0\u1edbc ta hi\u1ec7n nay ph\u1ea3i xu\u1ea5t ph\xe1t t\u1eeb c\u0103n c\u1ee9 c\u01a1 b\u1ea3n n\xe0o?","answers":["X\xe2y d\u1ef1ng v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n d\xe2n ch\u1ee7 x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a","X\xe2y d\u1ef1ng s\u1ef1 v\u1eefng m\u1ea1nh c\u1ee7a hi\u1ebfn ph\xe1p v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt","N\u1eafm v\u1eefng nguy\xean l\xfd c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c-L\xeanin v\xe0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh c\u0169ng nh\u01b0 c\u01b0\u01a1ng l\u0129nh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u1ec1 Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt","T\u0103ng c\u01b0\u1eddng h\u1ecdc t\u1eadp kinh nghi\u1ec7m v\u1ec1 x\xe2y d\u1ef1ng nh\xe0 n\u01b0\u1edbc Ph\xe1p quy\u1ec1n tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"V\u0103n b\u1ea3n n\xe0o c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c cao nh\u1ea5t trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam?","answers":["Lu\u1eadt","Hi\u1ebfn ph\xe1p","Ph\xe1p l\u1ec7nh","Ngh\u1ecb quy\u1ebft"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 th\xfac \u0111\u1ea9y x\xe2y d\u1ef1ng Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n \u201cl\xe0 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh ph\xf2ng ch\u1ed1ng \u2026.\u201d. \u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed5 tr\u1ed1ng?","answers":["H\u1ee7 h\xf3a","Suy tho\xe1i \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c","Tham nh\u0169ng","Quan li\xeau"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ea3ng ta x\xe1c \u0111\u1ecbnh x\xe2y d\u1ef1ng nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\xf3 bao nhi\xeau \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng?","answers":["7","5","4","6"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam c\xf3 s\u1ee9 m\u1ec7nh l\u1ecbch s\u1eed to l\u1edbn l\xe0?","answers":["L\xe0 giai c\u1ea5p \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\xean ti\u1ebfn; ti\xean phong trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p x\xe2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i; \u0111i \u0111\u1ea7u trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","L\xe0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u2013 giai c\u1ea5p \u0111\u1ea5u tranh v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n trong th\u1eddi \u0111\u1ea1i hi\u1ec7n nay; ti\xean phong trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p x\xe2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i; \u0111i \u0111\u1ea7u trong c\xf4ng cu\u1ed9c c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","L\xe0 giai c\u1ea5p ti\u1ebfn ti\u1ebfn c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t; \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\xean ti\u1ebfn ti\xean phong trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p x\xe2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i; \u0111i \u0111\u1ea7u trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","L\xe3nh \u0111\u1ea1o c\xe1ch m\u1ea1ng; \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\xean ti\u1ebfn ti\xean phong trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p x\xe2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i; \u0111i \u0111\u1ea7u trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a l\xe0 g\xec?","answers":["Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng theo \xfd ch\xed c\u1ee7a giai c\u1ea5p","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng theo hi\u1ebfn ph\xe1p v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\xe2n, do d\xe2n v\xe0 v\xec d\xe2n"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng ti\xeau chu\u1ea9n x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\xe1n b\u1ed9 c\xf4ng ch\u1ee9c trong s\u1ea1ch c\xf3 n\u0103ng l\u1ef1c l\xe0?","answers":["C\xf3 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c trong s\xe1ng v\xe0 tinh th\u1ea7n k\u1ef7 lu\u1eadt","Lu\xf4n \u0111i \u0111\u1ea7u trong ch\u1ea5p h\xe0nh ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ch\xednh s\xe1ch c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt c\u1ee7a nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","C\xf3 tr\xecnh \u0111\u1ed9 chuy\xean m\xf4n nghi\u1ec7p v\u1ee5, c\xf3 l\u1ed1i s\u1ed1ng l\xe0nh m\u1ea1nh v\xe0 c\xf3 s\u1ee9c kh\u1ecfe t\u1ed1t","C\u1ea7n, ki\u1ec7m, li\xeam, ch\xednh ch\xed c\xf4ng v\xf4 t\u01b0, kh\xf4ng tham nh\u0169ng v\xe0 ki\xean quy\u1ebft ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ea3ng ta x\xe1c \u0111\u1ecbnh: \u201cT\u1ed5 ch\u1ee9c quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam l\xe0 th\u1ed1ng nh\u1ea5t, c\xf3 s\u1ef1 ph\xe2n c\xf4ng v\xe0 ph\u1ed1i h\u1ee3p gi\u1eefa c\xe1c c\u01a1 quan nh\xe0 n\u01b0\u1edbc trong th\u1ef1c hi\u1ec7n c\xe1c quy\u1ec1n\u2026..\u201d ","answers":["T\u1ef1 do d\xe2n ch\u1ee7","T\u1eadp trung d\xe2n ch\u1ee7","L\u1eadp ph\xe1p, h\xe0nh ph\xe1p, t\u01b0 ph\xe1p","Con ng\u01b0\u1eddi"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong c\xe1c c\u01a1 quan t\u01b0 ph\xe1p, c\u01a1 quan n\xe0o bi\u1ec3u hi\u1ec7n quy\u1ec1n t\u1eadp trung nh\u1ea5t?","answers":["T\u1ed5 ch\u1ee9c lu\u1eadt s\u01b0","T\xf2a \xe1n nh\xe2n d\xe2n","C\u01a1 quan \u0111i\u1ec1u tra","Vi\u1ec7n ki\u1ec3m s\xe1t nh\xe2n d\xe2n"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"V\u0103n b\u1ea3n n\xe0o c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c cao nh\u1ea5t trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam?","answers":["Ph\xe1p l\u1ec7nh","Ngh\u1ecb quy\u1ebft","Lu\u1eadt","Hi\u1ebfn ph\xe1p"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"\u0110i\u1ec1n t\u1eeb th\xedch h\u1ee3p v\xe0o kho\u1ea3ng tr\u1ed1ng sau: Tham nh\u0169ng hi\u1ec7n nay l\xe0 m\u1ed9t trong b\u1ed1n ............... c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.","answers":["B\u1ec7nh","Nguy c\u01a1","Tr\xe0o l\u01b0u","T\u01b0 t\u01b0\u1edfng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\xe1p \u0111\u1ec3 x\xe2y d\u1ef1ng Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\xednh tr\u1ecb l\xe0?","answers":["Tham gia v\xe0o lu\u1eadt qu\u1ed1c t\u1ebf v\xe0 c\xf4ng \u01b0\u1edbc c\u1ee7a Li\xean H\u1ee3p Qu\u1ed1c","K\xeau g\u1ecdi nh\xe2n d\xe2n ch\u1ea5p h\xe0nh \u0111\xfang ph\xe1p lu\u1eadt","Ho\xe0n thi\u1ec7n h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt v\xe0 c\u01a1 quan l\u1eadp ph\xe1p","X\xe2y d\u1ef1ng m\u1ed9t b\u1ed9 m\xe1y \u0111\xe0n \xe1p h\u1eefu hi\u1ec7u"],"correct":2,"selected":-1}]}'),y=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 14 - Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n v\xe0 c\xf4ng \u0111o\xe0n Vi\u1ec7t nam","quizList":[{"question":"X\xe2y d\u1ef1ng giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam l\u1edbn m\u1ea1nh trong th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\xe0 nhi\u1ec7m v\u1ee5?","answers":["Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c","Tr\u1ecdng t\xe2m","Then ch\u1ed1t","Quan tr\u1ecdng v\xe0 c\u1ea5p b\xe1ch"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"X\xe2y d\u1ef1ng v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam l\u1edbn m\u1ea1nh l\xe0 tr\xe1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a?","answers":["C\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","C\xf4ng \u0111o\xe0n Vi\u1ec7t Nam","C\u1ea3 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\xednh tr\u1ecb, to\xe0n x\xe3 h\u1ed9i, ng\u01b0\u1eddi c\xf4ng nh\xe2n v\xe0 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng","To\xe0n \u0110\u1ea3ng, to\xe0n d\xe2n, to\xe0n qu\xe2n ta"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"M\u1eb7t tr\u1eadn t\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam c\xf3 vai tr\xf2 nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o trong x\xe2y d\u1ef1ng nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\xe1p quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a?","answers":["\u0110i\u1ec1u ch\u1ec9nh","\u0110\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng","Ph\u1ea3n bi\u1ec7n x\xe3 h\u1ed9i","C\u01a1 quan tham m\u01b0u"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ngo\xe0i truy\u1ec1n th\u1ed1ng t\u1ed1t \u0111\u1eb9p c\u1ee7a d\xe2n t\u1ed9c th\xec giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam c\xf2n c\xf3 truy\u1ec1n th\u1ed1ng ti\xeau bi\u1ec3u n\xe0o?","answers":["Li\xean minh ch\u1eb7t ch\u1ebd v\u1edbi giai c\u1ea5p n\xf4ng d\xe2n, h\xecnh th\xe0nh n\xean li\xean minh giai c\u1ea5p c\xf4ng - n\xf4ng tr\u1edf th\xe0nh \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c c\u1ee7a c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam","Trung t\xe2m \u0111o\xe0n k\u1ebft to\xe0n d\xe2n t\u1ed9c; Gi\u1eef vai tr\xf2 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\xe1ch m\u1ea1ng; Gi\u1eef v\u1eefng truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\xe2n t\u1ed9c g\u1eafn v\u1edbi ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i","C\xf3 truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\xeau n\u01b0\u1edbc ki\xean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t trong \u0111\u1ea5u tranh c\xe1ch m\u1ea1ng, \u0111o\xe0n k\u1ebft, mang trong m\xecnh b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n qu\u1ed1c t\u1ebf","L\xe0 giai c\u1ea5p l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam th\xf4ng qua \u0111\u1ed9i ti\xean phong l\xe0 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam, ki\xean \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\xe2n t\u1ed9c g\u1eafn v\u1edbi x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n l\xe0 giai c\u1ea5p ti\xean ti\u1ebfn nh\u1ea5t v\xec?","answers":["\u0110\u1ea1i di\u1ec7n cho l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf4ng \u0111\u1ea3o nh\u1ea5t v\xe0 ti\xean ti\u1ebfn nh\u1ea5t","L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\u1ebfn b\u1ed9, c\xf3 tr\xecnh \u0111\u1ed9 x\xe3 h\u1ed9i h\xf3a cao","C\xf3 li\xean minh giai c\u1ea5p c\xf4ng-n\xf4ng l\xe0 \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c c\u1ee7a c\xe1ch m\u1ea1ng","\u0110\u01b0\u1ee3c trang b\u1ecb ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c-L\xeanin trong \u0111\u1ea5u tranh c\xe1ch m\u1ea1ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Sau khi chi\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam, th\u1ef1c d\xe2n Ph\xe1p \u0111\xe3 ti\u1ebfn h\xe0nh?","answers":["T\xecm th\u1ef1c d\xe2n v\xe0 tay sai","Khai th\xe1c","Ch\u01b0\u01a1ng tr\xecnh khai th\xe1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba","Khai th\xe1c kho\xe1ng s\u1ea3n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Th\u1ef1c tr\u1ea1ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n nay l\xe0?","answers":["Ch\u01b0a \u0111\xe1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\xeau c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, tr\xecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n, chuy\xean m\xf4n, k\u1ef9 n\u0103ng ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p CNH \u2013 H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\xe3 \u0111\xe1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\xeau c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, tr\xecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n, chuy\xean m\xf4n, k\u1ef9 n\u0103ng ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p CNH \u2013 H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","\u0110\xe3 \u0111\xe1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\xeau c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, tr\xecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n, chuy\xean m\xf4n, k\u1ef9 n\u0103ng ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p CNH \u2013 H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","Ch\u01b0a \u0111\xe1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\xeau c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, tr\xecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n, chuy\xean m\xf4n, k\u1ef9 n\u0103ng ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p CNH \u2013 H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\xe0 \u0110\xe3 \u0111\xe1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\xeau c\u1ea7u v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, tr\xecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n, chuy\xean m\xf4n, k\u1ef9 n\u0103ng ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p CNH \u2013 H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110i\u1ec1n t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o kh\xe1i ni\u1ec7m sau: \u201cGiai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n l\xe0 m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng x\xe3 h\u1ed9i to l\u1edbn, \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n, bao g\u1ed3m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ch\xe2n tay v\xe0 tr\xed \xf3c l\xe0m c\xf4ng h\u01b0\u1edfng l\u01b0\u01a1ng trong c\xe1c lo\u1ea1i h\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh v\xe0 d\u1ecbch v\u1ee5 \u2026\u2026\u2026., ho\u1eb7c s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh v\xe0 d\u1ecbch v\u1ee5 c\xf3 t\xednh ch\u1ea5t \u2026\u2026\u2026..\u201d","answers":["Th\u1ee7 c\xf4ng nghi\u1ec7p","N\xf4ng nghi\u1ec7p","S\u1ea3n xu\u1ea5t h\xe0ng h\xf3a","C\xf4ng nghi\u1ec7p"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eefng nguy c\u01a1, th\xe1ch th\u1ee9c nh\u01b0: t\u1ee5t h\u1eadu v\u1ec1 kinh t\u1ebf, ch\u1ec7ch h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, n\u1ea1n tham nh\u0169ng v\xe0 quan li\xeau, \u201cdi\u1ec5n bi\u1ebfn h\xf2a b\xecnh\u201d\u2026 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh trong V\u0103n ki\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea1i h\u1ed9i n\xe0o?","answers":["\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 VII","\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 IX","\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 X","\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 VIII"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Th\u1ef1c d\xe2n Ph\xe1p \u0111\xe3 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ea5y l\u1ea7n khai th\xe1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba?","answers":["3","2","5","4"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Hi\u1ec3u nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o v\u1ec1 kh\xe1i ni\u1ec7m giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n l\xe0 g\xec?","answers":["L\xe0 m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng x\xe3 h\u1ed9i to l\u1edbn, \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n, bao g\u1ed3m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng trong nh\u1eefng \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, c\xf4ng tr\xecnh x\xe2y d\u1ef1ng","L\xe0 m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng x\xe3 h\u1ed9i to l\u1edbn, \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n, bao g\u1ed3m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ch\xe2n tay v\xe0 tr\xed \xf3c, l\xe0m c\xf4ng h\u01b0\u1edfng l\u01b0\u01a1ng trong c\xe1c lo\u1ea1i h\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh v\xe0 d\u1ecbch v\u1ee5 c\xf4ng nghi\u1ec7p, ho\u1eb7c s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh v\xe0 d\u1ecbch v\u1ee5 c\xf3 t\xednh ch\u1ea5t c\xf4ng nghi\u1ec7p","L\xe0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ti\xean ti\u1ebfn nh\u1ea5t c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, s\u1eb5n s\xe0ng \u0111\u1ea5u tranh l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n v\xe0 gi\xe0nh ch\xednh quy\u1ec1n v\u1ec1 tay nh\xe2n d\xe2n","L\xe0 m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng x\xe3 h\u1ed9i to l\u1edbn, \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n, bao g\u1ed3m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng \u1edf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n cao su, h\u1ea7m m\u1ecf"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["Ch\u1ecbu 3 t\u1ea7ng \xe1p b\u1ee9c b\xf3c l\u1ed9t","C\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Ra \u0111\u1eddi tr\u01b0\u1edbc giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\xe2n t\u1ed9c","Ph\u1ea7n l\u1edbn xu\u1ea5t th\xe2n t\u1eeb n\xf4ng d\xe2n"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"T\u1ed5 ch\u1ee9c c\xf4ng \u0111o\xe0n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1nh d\u1ea5u b\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\xe0o?","answers":["Th\xe0nh l\u1eadp C\xf4ng h\u1ed9i \u0111\u1ecf B\u1eafc k\u1ef3","Th\xe0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\xf4ng D\u01b0\u01a1ng","Th\xe0nh l\u1eadp T\u1ed5ng li\xean \u0111o\xe0n Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam","Th\xe0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ebfn n\u0103m 1929 \u0111\u1ea1t?","answers":["26 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi","22 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi","20 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi","24 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ea1t ...............?","answers":["Kho\u1ea3ng 20 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi","Kho\u1ea3ng 25 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi","Kho\u1ea3ng 10 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi","Kho\u1ea3ng 15 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi"],"correct":2,"selected":-1}]}'),b=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 2 - Nh\u1eefng nguy\xean l\xfd v\xe0 quy lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt bi\u1ec7n ch\u1ee9ng","quizList":[{"question":"Ph. \u0102ngghen \u0111\xe3 chia v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a v\u1eadt ch\u1ea5t th\xe0nh bao nhi\xeau h\xecnh th\u1ee9c c\u01a1 b\u1ea3n?","answers":["5","4","3","6"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin, m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa v\u1eadt ch\u1ea5t v\xe0 \xfd th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["\xdd th\u1ee9c c\xf3 tr\u01b0\u1edbc, v\u1eadt ch\u1ea5t c\xf3 sau, \xfd th\u1ee9c quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh v\u1eadt ch\u1ea5t. V\u1eadt ch\u1ea5t c\xf3 s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi \xfd th\u1ee9c","V\u1eadt ch\u1ea5t v\xe0 \xfd th\u1ee9c c\xf9ng ra \u0111\u1eddi, v\u1eadt ch\u1ea5t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \xfd th\u1ee9c, \xfd th\u1ee9c c\xf3 s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1eadt ch\u1ea5t","V\u1eadt ch\u1ea5t, \xfd th\u1ee9c c\xf9ng ra \u0111\u1eddi v\xe0 t\u1ed3n t\u1ea1i, v\u1eadt ch\u1ea5t v\xe0 \xfd th\u1ee9c kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u1eabn nhau","V\u1eadt ch\u1ea5t c\xf3 tr\u01b0\u1edbc, \xfd th\u1ee9c c\xf3 sau, v\u1eadt ch\u1ea5t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \xfd th\u1ee9c, th\u1ee9c c\xf3 s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1eadt ch\u1ea5t"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong c\xe1c h\xecnh th\u1ee9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng sau c\u1ee7a v\u1eadt ch\u1ea5t th\xec h\xecnh th\u1ee9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng n\xe0o l\xe0 cao nh\u1ea5t?","answers":["C\u01a1 h\u1ecdc","X\xe3 h\u1ed9i","V\u1eadt l\xfd","H\xf3a h\u1ecdc"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ph\xe9p bi\u1ec7n ch\u1ee9ng duy v\u1eadt c\xf3 nh\u1eefng nguy\xean l\xfd c\u01a1 b\u1ea3n l\xe0:","answers":["Nguy\xean l\xfd v\u1ec1 chung v\xe0 ri\xeang, nguy\xean l\xfd v\u1ec1 xu h\u01b0\u1edbng ph\xe1t tri\u1ec3n","Nguy\xean l\xfd v\u1ec1 ch\u1ee7 quan v\xe0 kh\xe1ch quan v\xe0 nguy\xean l\xfd ph\xe1t tri\u1ec3n s\u1ef1 v\u1eadt, hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","Nguy\xean l\xfd v\u1ec1 s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i v\xe0 nguy\xean l\xfd v\u1ec1 s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n","Nguy\xean l\xfd v\u1ec1 m\u1ed1i li\xean h\u1ec7 ph\u1ed5 bi\u1ebfn v\xe0 nguy\xean l\xfd v\u1ec1 s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Ph\xe1t tri\u1ec3n l\xe0 m\u1ed9t khuynh h\u01b0\u1edbng c\u1ee7a v\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c s\u1ef1 v\u1eadt hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng bao g\u1ed3m :","answers":["\u0110i t\u1eeb th\u1ea5p \u0111\u1ebfn cao, t\u1eeb \u0111\u01a1n gi\u1ea3n \u0111\u1ebfn ph\u1ee9c t\u1ea1p, k\xe9m ho\xe0n thi\u1ec7n \u0111\u1ebfn ho\xe0n thi\u1ec7n h\u01a1n, bao h\xe0m c\u1ea3 s\u1ef1 th\u1ee5t l\xf9i \u0111i xu\u1ed1ng l\xe0m ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 cho s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n","L\xe0 s\u1ef1 bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i li\xean t\u1ee5c kh\xf4ng \u0111\u1ecbnh h\xecnh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb d\u1ea1ng n\xe0y qua d\u1ea1ng kh\xe1c","\u0110i t\u1eeb cao xu\u1ed1ng th\u1ea5p, \u0111i t\u1eeb ho\xe0n thi\u1ec7n \u0111\u1ebfn ho\xe0n thi\u1ec7n h\u01a1n, kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n th\u1ee5t l\xf9i","Ch\u1ec9 \u0111\u01a1n thu\u1ea7n t\u0103ng l\xean v\u1ec1 kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng, tr\u1ecdng l\u01b0\u1ee3ng, k\xedch c\u1ee1"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ph\u1ea3n \xe1nh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a b\u1ed9 \xf3c con ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi hi\u1ec7n th\u1ef1c kh\xe1ch quan \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Ph\u1ea3n \xe1nh c\xf3 s\u1ef1 t\xedch c\u1ef1c, ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng, s\xe1ng t\u1ea1o","Ph\u1ea3n \xe1nh c\xf3 s\u1ef1 t\xedch c\u1ef1c, ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng, s\xe1ng t\u1ea1o; c\xf3 quy tr\xecnh t\u1ef1 trao \u0111\u1ed5i th\xf4ng tin gi\u1eefa ch\u1ee7 th\u1ec3 v\xe0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\xf3 ch\u1ecdn l\u1ecdc v\xe0 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng, m\xf4 h\xecnh h\xf3a trong t\u01b0 duy, hi\u1ec7n th\u1ef1c h\xf3a qua ho\u1ea1t \u0111\xf4ng th\u1ef1c ti\u1ec5n","Ph\u1ea3n \xe1nh c\xf3 quy tr\xecnh t\u1ef1 trao \u0111\u1ed5i th\xf4ng tin gi\u1eefa ch\u1ee7 th\u1ec3 v\xe0 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\xf3 ch\u1ecdn l\u1ecdc v\xe0 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng, m\xf4 h\xecnh h\xf3a trong t\u01b0 duy, hi\u1ec7n th\u1ef1c h\xf3a qua ho\u1ea1t \u0111\xf4ng th\u1ef1c ti\u1ec5n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo l\xfd lu\u1eadn c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin, \xfd th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh t\u1eeb c\xe1c ngu\u1ed3n g\u1ed1c?","answers":["T\u1ef1 nhi\xean, x\xe3 h\u1ed9i","G\u1eafn v\u1edbi s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh n\xean lo\xe0i ng\u01b0\u1eddi","Kinh t\u1ebf, v\u0103n h\xf3a v\xe0 x\xe3 h\xf4i","Ch\u1ee7 quan v\xe0 kh\xe1ch quan"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin, b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a \xfd th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["Ph\u1ee5 thu\u1ed9c ho\xe0n to\xe0n v\xe0o th\u1ebf gi\u1edbi kh\xe1ch quan","Ph\u1ea3n \xe1nh th\u1ebf gi\u1edbi kh\xe1ch quan v\xe0o b\u1ed9 \xf3c ng\u01b0\u1eddi","T\xednh ch\u1ee7 quan c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi","Ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng, s\xe1ng t\u1ea1o v\xe0 linh ho\u1ea1t"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ecbnh ngh\u0129a \u201cV\u1eadt ch\u1ea5t l\xe0 m\u1ed9t ph\u1ea1m tr\xf9 c\u1ee7a tri\u1ebft h\u1ecdc d\xf9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 th\u1ef1c t\u1ea1i kh\xe1ch quan, \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111em l\u1ea1i cho con ng\u01b0\u1eddi trong c\u1ea3m gi\xe1c, \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3m gi\xe1c ch\xe9p l\u1ea1i, ch\u1ee5p l\u1ea1i, ph\u1ea3n \xe1nh kh\xf4ng l\u1ec7 thu\u1ed9c v\xe0o c\u1ea3m gi\xe1c\u201d c\u1ee7a nh\xe0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng n\xe0o?","answers":["H\u1ed3 Ch\xed Minh","V.I.L\xeanin","M\xe1c","Ph. \u0102ngghen"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giai \u0111o\u1ea1n sau c\u1ee7a qu\xe1 tr\xecnh nh\u1eadn th\u1ee9c (nh\u1eadn th\u1ee9c l\xfd t\xednh) \u1edf con ng\u01b0\u1eddi, bao g\u1ed3m:","answers":["T\u1eeb quan ni\u1ec7m \u0111\u1ebfn suy \u0111o\xe1n v\xe0 duy l\xfd","T\u1eeb quan ni\u1ec7m \u0111\u1ebfn ph\xe1n \u0111o\xe1n v\xe0 suy l\xfd","T\u1eeb kh\xe1i ni\u1ec7m \u0111\u1ebfn ph\xe1n \u0111o\xe1n v\xe0 suy l\xfd","T\u1eeb quan ni\u1ec7m \u0111\u1ebfn ph\xe1n \u0111o\xe1n v\xe0 ch\xe2n l\xfd"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\u0110\xe2u l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng giai \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a qu\xe1 tr\xecnh nh\u1eadn th\u1ee9c?","answers":["Tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng","T\u01b0 duy","Sinh \u0111\u1ed9ng","Tr\u1ef1c quan sinh \u0111\u1ed9ng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ea7u c\u1ee7a qu\xe1 tr\xecnh nh\u1eadn th\u1ee9c (nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ea3m t\xednh) \u1edf con ng\u01b0\u1eddi, bao g\u1ed3m:","answers":["T\u1eeb nh\u1eadn th\u1ee9c ch\u1ee7 quan \u0111\u1ebfn kh\xe1ch quan","T\u1eeb nh\u1eadn th\u1ee9c c\xe1i chung \u0111\u1ebfn c\xe1i ri\xeang","T\u1eeb nh\u1eadn th\u1ee9c tr\u1ef1c ti\u1ebfp hay gi\xe1n ti\u1ebfp","T\u1eeb c\u1ea3m gi\xe1c \u0111\u1ebfn tri gi\xe1c v\xe0 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nguy\xean nh\xe2n c\u1ee7a s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n trong c\xe1c s\u1ef1 v\u1eadt hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng l\xe0?","answers":["Do s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb b\xean ngo\xe0i l\xean s\u1ef1 v\u1eadt hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","Do m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng si\xeau nhi\xean t\xe1c \u0111\u1ed9ng v\xe0 chi ph\u1ed1i \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n","Do s\u1ef1 li\xean h\u1ec7 t\xe1c \u0111\u1ed9ng qua l\u1ea1i gi\u1eefa c\xe1c m\u1eb7t, c\xe1c y\u1ebfu t\u1ed1 b\xean trong c\u1ee7a s\u1ef1 v\u1eadt hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","Do \xfd mu\u1ed1n ch\u1ee7 quan c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi khi\u1ebfn s\u1ef1 v\u1eadt hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng ph\xe1t tri\u1ec3n nhanh ho\u1eb7c ch\u1eadm"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\xdd ngh\u0129a ph\u01b0\u01a1ng ph\xe1p lu\u1eadn c\u1ee7a nguy\xean l\xfd v\u1ec1 m\u1ed1i li\xean h\u1ec7 ph\u1ed5 bi\u1ebfn l\xe0?","answers":["C\xf3 quan \u0111i\u1ec3m l\u1ecbch s\u1eed trong nh\xecn nh\u1eadn v\xe0 \u0111\xe1nh gi\xe1 v\u1ec1 s\u1ef1 v\u1eadt v\xe0 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","C\xf3 quan \u0111i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i trong nh\xecn nh\u1eadn v\xe0 \u0111\xe1nh gi\xe1 v\u1ec1 s\u1ef1 v\u1eadt v\xe0 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","C\xf3 quan \u0111i\u1ec3m tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i trong nh\xecn nh\u1eadn v\xe0 \u0111\xe1nh gi\xe1 v\u1ec1 s\u1ef1 v\u1eadt v\xe0 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","C\xf3 quan \u0111i\u1ec3m to\xe0n di\u1ec7n trong nh\xecn nh\u1eadn v\xe0 \u0111\xe1nh gi\xe1 v\u1ec1 s\u1ef1 v\u1eadt v\xe0 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Quy tr\xecnh nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi tr\u1ea3i qua c\xe1c giai \u0111o\u1ea1n n\xe0o sau \u0111\xe2y?","answers":["T\u1eeb nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u1ebfn h\xe0nh \u0111\u1ed9ng","T\u1eeb tr\u1ef1c quan sinh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn t\u01b0 duy tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng","T\u1eeb l\xfd lu\u1eadn cho \u0111\u1ebfn th\u1ef1c ti\u1ec5n ki\u1ec3m nghi\u1ec7m","T\u1eeb nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u01a1n gi\u1ea3n \u0111\u1ebfn ph\u1ee9c t\u1ea1p"],"correct":1,"selected":-1}]}'),k=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 3 - Nh\u1eefng quy lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n v\u1ec1 s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n x\xe3 h\u1ed9i","quizList":[{"question":"Trong quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t, y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o mang t\xednh quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t ?","answers":["Quan h\u1ec7 t\u1ed5 ch\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t","Quan h\u1ec7 qu\u1ea3n l\xfd s\u1ea3n xu\u1ea5t","Quan h\u1ec7 s\u1edf h\u1eefu v\u1ec1 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t","Quan h\u1ec7 v\u1ec1 ph\xe2n ph\u1ed1i s\u1ea3n ph\u1ea9m lao \u0111\u1ed9ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Vai tr\xf2 c\u1ee7a th\u1ef1c ti\u1ec5n \u0111\u1ed1i v\u1edbi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi l\xe0?","answers":["L\xe0 c\u01a1 s\u1edf, ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a nh\u1eadn th\u1ee9c, \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c, m\u1ee5c \u0111\xedch c\u1ee7a nh\u1eadn th\u1ee9c, ti\xeau chu\u1ea9n c\u1ee7a ch\xe2n l\xfd","Kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng qua l\u1ea1i l\u1eabn nhau, t\u1ed3n t\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\xe1ch r\u1eddi","Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn th\u1ee9c, v\u1ec1 n\u1ed9i dung v\xe0 h\xecnh th\u1ee9c c\u0169ng nh\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a nh\u1eadn th\u1ee9c","C\xf3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng kh\xf4ng nh\u1ecf trong h\xecnh th\xe0nh nh\u1eadn th\u1ee9c c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ea3ng ta ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ph\xe1t tri\u1ec3n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u1eb1ng c\xe1ch?","answers":["\xc1p d\u1ee5ng th\xe0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc c\xf4ng ngh\u1ec7 v\xe0o qu\xe1 tr\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t","Ho\xe0n thi\u1ec7n th\u1ec3 ch\u1ebf kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111inh h\u01b0\u1edbng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a","Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\xf4ng cu\u1ed9c c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a g\u1eafn v\u1edbi kinh t\u1ebf tri th\u1ee9c","Ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi th\u1ef1c hi\u1ec7n c\xf4ng b\u1eb1ng x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo l\xfd lu\u1eadn c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin, ngu\u1ed3n g\u1ed1c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a v\u1eadt ch\u1ea5t l\xe0:","answers":["Do t\xe1c nh\xe2n b\xean ngo\xe0i t\xe1c \u0111\u1ed9ng v\xe0 chi ph\u1ed1i s\u1ef1 v\u1eadt hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng","Do m\xe2u thu\u1eabn b\xean ngo\xe0i v\xe0 s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng t\xe1c c\xe1c s\u1ef1 v\u1eadt quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh","M\xe2u thu\u1eabn b\xean ngo\xe0i v\xe0 m\xe2u thu\u1eabn b\xean trong quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh","T\u1ef1 th\xe2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng, do m\xe2u thu\u1eabn b\xean trong quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t, y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o c\xe1ch m\u1ea1ng nh\u1ea5t?","answers":["\u0110\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng","C\xf4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng","Con ng\u01b0\u1eddi","C\xe1c y\u1ebfu t\u1ed1 kh\xe1c tham gia v\xe0o qu\xe1 tr\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c ti\u1ec5n l\xe0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1eadt ch\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi t\xe1c \u0111\u1ed9ng v\xe0o th\u1ebf gi\u1edbi kh\xe1ch quan bao g\u1ed3m nh\u1eefng th\xecnh th\u1ee9c n\xe0o?","answers":["Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u1eadt ch\u1ea5t, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\xednh tr\u1ecb - x\xe3 h\u1ed9i, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ef1c nghi\u1ec7m khoa h\u1ecdc","Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1eadt ch\u1ea5t, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng tinh th\u1ea7n","Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng s\u1ed1ng, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u0103n h\xf3a ngh\u1ec7 thu\u1eadt, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\xednh tr\u1ecb","Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\xe3 h\u1ed9i, lao \u0111\u1ed9ng, ng\xf4n ng\u1eef"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n c\u1ee7a m\u1ed9t h\xecnh th\xe1i kinh t\u1ebf x\xe3 h\u1ed9i l\xe0 g\xec?","answers":["C\xe1ch th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\xednh tr\u1ecb - x\xe3 h\u1ed9i","C\xe1ch th\u1ee9c ti\u1ebfn h\xe0nh t\u1ed5 ch\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u1eadt ch\u1ea5t","C\xe1ch th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i n\u1ed9i v\xe0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i","C\xe1ch th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\xe0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\xednh quy\u1ec1n"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ed9ng l\u1ef1c ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a ti\u1ebfn b\u1ed9 x\xe3 h\u1ed9i l\xe0?","answers":["S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi trong x\xe3 h\u1ed9i","S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t","S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\xe1c quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf v\xe0 h\u1ee3p t\xe1c qu\u1ed1c t\u1ebf","S\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nghi\xean c\u1ee9u khoa h\u1ecdc, c\u1ea3i ti\u1ebfn k\u1ef9 thu\u1eadt"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ph\xe9p bi\u1ec7n ch\u1ee9ng duy v\u1eadt c\xf3 nh\u1eefng quy lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n l\xe0?","answers":["Quy lu\u1eadt t\u1ef1 nhi\xean, quy lu\u1eadt x\xe3 h\u1ed9i, quy lu\u1eadt ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh","Quy lu\u1eadt m\xe2u thu\u1eabn, quy lu\u1eadt l\u01b0\u1ee3ng - ch\u1ea5t, quy lu\u1eadt ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh","Quy lu\u1eadt kh\xf4ng m\xe2u thu\u1eabn, quy lu\u1eadt l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ea5t, quy lu\u1eadt ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh","Quy lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n, quy lu\u1eadt kh\xf4ng c\u01a1 b\u1ea3n, quy lu\u1eadt \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013L\xeanin, t\xednh th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf?","answers":["T\xednh \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ea1i","T\xednh v\u1eadt ch\u1ea5t","T\xednh l\u1ecbch \u0111\u1ea1i","T\xednh tinh th\u1ea7n"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Vai tr\xf2 c\u1ee7a m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n x\xe3 h\u1ed9i l\xe0: ","answers":["Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n l\u1ecbch s\u1eed x\xe3 h\u1ed9i lo\xe0i ng\u01b0\u1eddi qua c\xe1c h\xecnh th\xe1i kinh t\u1ebf x\xe3 h\u1ed9i","Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 t\u1ed5 ch\u1ee9c x\xe3 h\u1ed9i theo t\u1eebng th\u1eddi k\u1ef3 l\u1ecbch s\u1eed","Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\xednh ch\u1ea5t c\u1ee7a x\xe3 h\u1ed9i, t\u1ed5 ch\u1ee9c k\u1ebft c\u1ea5u c\u1ee7a m\u1ed9t x\xe3 h\u1ed9i, s\u1ef1 chuy\u1ec3n h\xf3a c\u1ee7a x\xe3 h\u1ed9i lo\xe0i ng\u01b0\u1eddi qua c\xe1c giai \u0111o\u1ea1n l\u1ecbch s\u1eed","Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i x\xe3 h\u1ed9i, l\xe0 \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c th\xfac \u0111\u1ea9y ph\xe1t tri\u1ec3n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t l\xe0?","answers":["M\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa con ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi t\u1ef1 nhi\xean, th\u1ec3 hi\u1ec7n tr\xecnh \u0111\u1ed9 chinh ph\u1ee5c t\u1ef1 nhi\xean c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi","Quan h\u1ec7 gi\u1eefa con ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t","M\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa con ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi con ng\u01b0\u1eddi trong qu\xe1 tr\xecnh t\u1ed5 ch\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t","Quan h\u1ec7 gi\u1eefa con ng\u01b0\u1eddi v\u1edbi s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t bao g\u1ed3m nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o sau \u0111\xe2y?","answers":["Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t v\xe0 C\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng","L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t v\xe0 Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t","L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t v\xe0 Ki\u1ebfn tr\xfac th\u01b0\u1ee3ng t\u1ea7ng","C\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng v\xe0 Ki\u1ebfn tr\xfac th\u01b0\u1ee3ng t\u1ea7ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Th\u1ef1c ch\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p trong l\u1ecbch s\u1eed x\xe3 h\u1ed9i lo\xe0i ng\u01b0\u1eddi l\xe0?","answers":["\u0110\u1ea5u tranh v\xec l\u1ee3i \xedch ch\xednh tr\u1ecb gi\u1eefa c\xe1c t\u1eadp \u0111o\xe0n ng\u01b0\u1eddi trong x\xe3 h\u1ed9i","\u0110\u1ea5u tranh v\xec l\u1ee3i \xedch v\u0103n h\xf3a v\xe0 t\xf4n gi\xe1o c\xe1c t\u1eadp \u0111o\xe0n ng\u01b0\u1eddi trong x\xe3 h\u1ed9i","\u0110\u1ea5u tranh v\xec l\u1ee3i \xedch kinh t\u1ebf kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\xf2a \u0111\u01b0\u1ee3c","\u0110\u1ea5u tranh gi\u1eefa c\xe1c t\u1eadp \u0111o\xe0n ng\u01b0\u1eddi c\xf3 l\u1ee3i \xedch c\u0103n b\u1ea3n \u0111\u1ed1i l\u1eadp kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\xf2a \u0111\u01b0\u1ee3c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"M\u1ed1i quan h\u1ec7 bi\u1ec7n ch\u1ee9ng gi\u1eefa l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t v\xe0 quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t trong quy lu\u1eadt ph\xe1t tri\u1ec3n x\xe3 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t, quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t c\xf3 s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t","L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t kh\xf4ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t, t\u1ed3n t\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u1eabn nhau","L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t, quan h\u1ebf s\u1ea3n xu\u1ea5t kh\xf4ng c\xf3 s\u01b0 t\xe1c \u0111\u1ed9ng tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t","Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t c\xf3 s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng tr\u1edf l\u1ea1i \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t"],"correct":0,"selected":-1}]}'),x=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 4 - B\u1ea3n ch\u1ea5t v\xe0 c\xe1c giai \u0111o\u1ea1n ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n","quizList":[{"question":"Trong n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i, y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o gi\u1eef vai tr\xf2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 tr\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t?","answers":["C\xf4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng","\u0110\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng","Khoa h\u1ecdc c\xf4ng ngh\u1ec7","S\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong kinh t\u1ebf, ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t h\xe0ng h\xf3a ph\xe1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh nh\u1ea5t trong h\xecnh th\xe1i kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i n\xe0o?","answers":["Chi\u1ebfm h\u1eefu n\xf4 l\u1ec7","T\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a","Phong ki\u1ebfn","C\u1ed9ng s\u1ea3n nguy\xean th\u1ee7y"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u0110\xe2u l\xe0 thu\u1ed9c t\xednh c\u1ee7a h\xe0ng h\xf3a?","answers":["Tr\u1ecb gi\xe1","S\u1eed d\u1ee5ng th\u1eb7ng d\u01b0","H\xe0ng h\xf3a","Gi\xe1 tr\u1ecb"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong c\xe1c kh\xe2u c\u1ee7a qu\xe1 tr\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t, kh\xe2u n\xe0o gi\u1eef vai tr\xf2 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh?","answers":["Ti\xeau d\xf9ng","Ph\xe2n ph\u1ed1i","Trao \u0111\u1ed5i","S\u1ea3n xu\u1ea5t"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong t\u01b0 li\u1ec7u lao \u0111\u1ed9ng, b\u1ed9 ph\u1eadn n\xe0o quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng?","answers":["C\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng","Nguy\xean v\u1eadt li\u1ec7u","C\xf4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng","D\u1ee5ng c\u1ee5 b\u1ea3o qu\u1ea3n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ec3 s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng tr\u1edf th\xe0nh h\xe0ng h\xf3a c\u1ea7n c\xf3 bao nhi\xeau \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u01a1 b\u1ea3n?","answers":["5","2","4","3"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng ph\xe1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\xfd quan tr\u1ecdng l\xe0m c\u01a1 s\u1edf cho ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\xe2n ra \u0111\u1eddi l\xe0?","answers":["T\xecm ra ch\xe2u M\u1ef9","T\xecm ra B\u1eafc c\u1ef1c","T\xecm ra ch\xe2u \xdac","T\xecm ra Nam c\u1ef1c"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"H\xe0ng h\xf3a c\xf3 bao nhi\xeau thu\u1ed9c t\xednh?","answers":["5","2","4","3"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"H\xe0ng h\xf3a c\xf3 thu\u1ed9c t\xednh c\u01a1 b\u1ea3n l\xe0?","answers":["Gi\xe1 tr\u1ecb v\xe0 gi\xe1 tr\u1ecb s\u1eed d\u1ee5ng","Gi\xe1 tr\u1ecb v\xe0 gi\xe1 c\u1ea3","Gi\xe1 tr\u1ecb, gi\xe1 tr\u1ecb s\u1eed d\u1ee5ng v\xe0 gi\xe1 c\u1ea3","Gi\xe1 c\u1ea3 v\xe0 gi\xe1 tr\u1ecb s\u1eed d\u1ee5ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ec3 t\xedch l\u0169y nguy\xean th\u1ee7y t\u01b0 b\u1ea3n, ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\xe3 d\xf9ng th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n n\xe0o?","answers":["\u0110i x\xe2m l\u01b0\u1ee3c c\xe1c v\xf9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi","Xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n","T\u0103ng v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0, m\u1edf r\u1ed9ng s\u1ea3n xu\u1ea5t","D\xf9ng b\u1ea1o l\u1ef1c t\xe0n kh\u1ed1c, d\xe3 man, t\u01b0\u1edbc \u0111o\u1ea1t, c\u01b0\u1edbp b\xf3c, t\u0103ng thu\u1ebf"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong kinh t\u1ebf ch\xednh tr\u1ecb M\xe1c, h\u1ecdc thuy\u1ebft n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\xe0 h\xf2n \u0111\xe1 t\u1ea3ng?","answers":["H\u1ecdc thuy\u1ebft t\xedch l\u0169y t\u01b0 b\u1ea3n","H\u1ecdc thuy\u1ebft gi\xe1 tr\u1ecb th\u1eb7ng d\u01b0","H\u1ecdc thuy\u1ebft t\xe1i s\u1ea3n xu\u1ea5t s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng","H\u1ecdc thuy\u1ebft gi\xe1 tr\u1ecb lao \u0111\u1ed9ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee7 ng\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c l\xe0 g\xec?","answers":["M\xe2u thu\u1eabn kh\xf4ng \u0111i\u1ec1u h\xf2a \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1eefa c\xe1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, h\xecnh th\xe0nh t\u01b0 b\u1ea3n t\xe0i ch\xednh, xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n v\xe0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 ra n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i, s\u1ef1 ph\xe2n chia th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi gi\u1eefa c\xe1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n, ph\xe2n chia l\xe3nh th\u1ed5 th\u1ebf gi\u1edbi gi\u1eefa c\xe1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c","H\xecnh th\xe0nh ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, h\xecnh th\xe0nh t\u01b0 b\u1ea3n t\xe0i ch\xednh, xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n v\xe0 \u0111\u1ea7u t\u01b0 ra n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i, s\u1ef1 ph\xe2n chia th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi gi\u1eefa c\xe1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n, ph\xe2n chia l\xe3nh th\u1ed5 th\u1ebf gi\u1edbi gi\u1eefa c\xe1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c \u0111\u1ebf qu\u1ed1c","Ch\xednh s\xe1ch m\u1edf r\u1ed9ng quy\u1ec1n l\u1ef1c v\xe0 t\u1ea7m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u1ed1c gia th\xf4ng qua ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba h\xf3a b\u1eb1ng v\u0169 l\u1ef1c ho\u1eb7c c\xe1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kh\xe1c","Ch\xednh s\xe1ch m\u1edf r\u1ed9ng quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\xe0 t\u1ea7m \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u1ed9t qu\u1ed1c gia th\xf4ng qua ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba h\xf3a b\u1eb1ng v\u0169 l\u1ef1c h\u1ea1t nh\xe2n ho\u1eb7c c\xe1c ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kh\xe1c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng tr\u1edf th\xe0nh h\xe0ng h\xf3a s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng?","answers":["Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do v\u1ec1 than th\u1ec3 v\xe0 kh\xf4ng c\xf3 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t","H\u1ecd kh\xf4ng c\xf3 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t mu\u1ed1n s\u1ed1ng ph\u1ea3i b\xe1n s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng cho nh\xe0 t\u01b0 b\u1ea3n","Ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng t\u01b0 do v\u1ec1 th\xe2n th\u1ec3 v\xe0 b\u1ecb t\u01b0\u1edbc h\u1ebft m\u1ecdi t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t, t\u01b0 li\u1ec7u sinh ho\u1ea1t","Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do \u0111em b\xe1n s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a m\xecnh nh\u01b0 m\u1ed9t h\xe0ng h\xf3a"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n n\xe0o \u0111\u1ec3 s\u1ea3n xu\u1ea5t h\xe0ng h\xf3a ra \u0111\u1eddi?","answers":["C\xf3 s\u1ef1 ph\xe2n c\xf4ng lao \u0111\u1ed9ng x\xe3 h\u1ed9i v\xe0 t\u01b0 h\u1eefu v\u1ec1 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t","C\xf3 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 h\u1eefu hay h\xecnh th\u1ee9c s\u1ee1 h\u1eefu kh\xe1c nhau v\u1ec1 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t","C\xf3 s\u1ef1 ph\xe2n c\xf4ng lao \u0111\u1ed9ng x\xe3 h\u1ed9i","Ng\u01b0\u1eddi s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u1ef1 do v\u1ec1 th\xe2n th\u1ec3"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo l\xfd lu\u1eadn c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin, s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 g\xec?","answers":["L\xe0 qu\xe1 tr\xecnh t\xe1i s\u1ea3n xu\u1ea5t s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng","L\xe0 t\u1ed5ng th\u1ec3 c\xe1c n\u0103ng l\u1ef1c lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi, bao g\u1ed3m th\u1ec3 l\u1ef1c, tr\xed l\u1ef1c v\xe0 kinh nghi\u1ec7m tham gia v\xe0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n xu\u1ea5t","L\xe0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng lao \u0111\u1ed9ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\xe0 tinh th\u1ea7n c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi","L\xe0 kh\u1ea3 n\u0103ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi"],"correct":1,"selected":-1}]}'),T=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 5 - Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i v\xe0 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam","quizList":[{"question":"Theo C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc trong th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, \u0110\u1ea3ng ta \u0111\xe3 x\xe1c \u0111\u1ecbnh bao nhi\xeau ph\u01b0\u01a1ng h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ec3 x\xe2y d\u1ef1ng x\xe3 h\u1ed9i x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a?","answers":["6","5","8","7"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i l\xe0?","answers":["L\xe0 m\u1ed9t th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ea5u tranh c\xe1ch m\u1ea1ng t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 sang x\xe3 h\u1ed9i m\u1edbi","L\xe0 m\u1ed9t th\u1eddi k\u1ef3 c\xe1ch m\u1ea1ng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 sang x\xe3 h\u1ed9i m\u1edbi","L\xe0 th\u1eddi k\u1ef3 c\xe1ch m\u1ea1ng l\xe2u d\xe0i, kh\xf3 kh\u0103n v\xe0 ph\u1ee9c t\u1ea1p \u0111i t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 sang x\xe3 h\u1ed9i m\u1edbi","L\xe0 th\u1eddi k\u1ef3 c\u1ea3i bi\u1ebfn c\xe1ch m\u1ea1ng s\xe2u s\u1eafc tr\xean t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c l\u0129nh v\u1ef1c c\u1ee7a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\xe3 h\u1ed9i t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 sang x\xe3 h\u1ed9i m\u1edbi"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"D\u1ef1a tr\xean s\xe1ng ki\u1ebfn v\u0129 \u0111\u1ea1i n\xe0o \u0111\u1ec3 C.M\xe1c v\xe0 Ph. Engel lu\u1eadn gi\u1ea3i m\u1ed9t c\xe1ch khoa h\u1ecdc v\u1ec1 s\u1ee9 m\u1ec7nh l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n?","answers":["Ch\u1ee7 ngh\u0129a duy v\u1eadt l\u1ecbch s\u1eed v\xe0 h\u1ecdc thuy\u1ebft gi\xe1 tr\u1ecb th\u1eb7ng d\u01b0","Kinh t\u1ebf h\u1ecdc ch\xednh tr\u1ecb c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n Anh","Thuy\u1ebft ti\u1ebfn h\xf3a c\xe1c lo\xe0i c\u1ee7a \u0110acuyn","Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i kh\xf4ng t\u01b0\u1edfng Ph\xe1p"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i \u1edf n\u01b0\u1edbc ta l\xe0?","answers":["N\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng th\u1ea5p","Nhi\u1ec1u th\xe0nh ph\u1ea7n x\xe3 h\u1ed9i \u0111an xen t\u1ed3n t\u1ea1i","T\u1eeb m\u1ed9t n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1ecf l\xe0 ph\u1ed5 bi\u1ebfn qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean CNXH kh\xf4ng qua ch\u1ebf \u0111\u1ed9 TBCN","L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u01b0a ph\xe1t tri\u1ec3n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb n\u01b0\u1edbc n\xe0o?","answers":["Anh","M\u1ef9","Ph\xe1p","Li\xean X\xf4"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"V\xec sao ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i hi\u1ec7n th\u1ef1c s\u1ee5p \u0111\u1ed5 \u1edf Li\xean X\xf4?","answers":["Do s\u1ef1 sai l\u1ea7m trong c\u1ea3i t\u1ed5 v\xe0 s\u1ef1 ph\u1ea3n b\u1ed9i c\u1ee7a Gorbachev","Do c\xe1ch \u1ee9ng d\u1ee5ng sai","Do kh\xf4ng thay \u0111\u1ed5i","Q\xfaa t\u1ef1 tin v\xe0o b\u1ea3n ch\u1ea5t"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb khi n\xe0o?","answers":["1945","1954","1930","1975"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i di\u1ec5n ra cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gay g\u1eaft gi\u1eefa?","answers":["M\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n v\xe0 nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng v\u1eeba gi\xe0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi m\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p b\xf3c l\u1ed9t v\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng m\u1edbi b\u1ecb \u0111\xe1nh \u0111\u1ed5","M\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p n\xf4ng nh\xe2n v\xe0 nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng v\u1eeba gi\xe0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi m\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p b\xf3c l\u1ed9t v\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng m\u1edbi b\u1ecb \u0111\xe1nh \u0111\u1ed5","M\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n v\xe0 nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng v\u1eeba gi\xe0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi m\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p b\xf3c l\u1ed9t v\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng m\u1edbi b\u1ecb \u0111\xe1nh \u0111\u1ed5","M\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\xe0 nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng v\u1eeba gi\xe0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\xednh quy\u1ec1n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1edbi m\u1ed9t b\xean l\xe0 giai c\u1ea5p b\xf3c l\u1ed9t v\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng m\u1edbi b\u1ecb \u0111\xe1nh \u0111\u1ed5"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1eb7c tr\u01b0ng c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i l\xe0?","answers":["\u0110\xe2y l\xe0 giai \u0111o\u1ea1n trung b\xecnh, ch\u01b0a tho\xe1t thai t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 v\xec v\u1eady c\xf2n nhi\u1ec1u t\xe0n d\u01b0 c\u1ee7a x\xe3 h\u1ed9i tr\xean r\u1ea5t nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c","\u0110\xe2y l\xe0 giai \u0111o\u1ea1n th\u1ea5p, giai \u0111o\u1ea1n ch\u01b0a ph\xe1t tri\u1ec3n n\xean c\xf2n nhi\u1ec1u t\xe0n d\u01b0 c\u1ee7a x\xe3 h\u1ed9i tr\xean r\u1ea5t nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c","\u0110\xe2y l\xe0 giai \u0111o\u1ea1n cao, c\xe1c l\u0129nh v\u1ef1c c\u1ee7a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\xe3 h\u1ed9i \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n \u1edf tr\xecnh \u0111\u1ed9 cao","\u0110\xe2y l\xe0 giai \u0111o\u1ea1n th\u1ea5p, m\u1edbi tho\xe1t thai t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 v\xec v\u1eady c\xf2n nhi\u1ec1u t\xe0n d\u01b0 tr\xean t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c l\u0129nh v\u1ef1c c\u1ee7a \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 \u1edf n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb khi n\xe0o?","answers":["1954","1945","1930","1975"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\xe0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 X (2006), x\xe3 h\u1ed9i x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf n\u01b0\u1edbc ta c\xf3 bao nhi\xeau \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u01a1 b\u1ea3n?","answers":["7","5","8","6"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"L\xeanin \u0111\xe3 \xe1p d\u1ee5ng th\xe0nh c\xf4ng l\xfd lu\u1eadn ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin v\xe0o hi\u1ec7n th\u1ef1c v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i \u1edf n\u01b0\u1edbc n\xe0o?","answers":["Anh","Ph\xe1p","M\u1ef9","Nga"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc trong th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, x\xe3 h\u1ed9i x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf n\u01b0\u1edbc ta c\xf3 bao nhi\xeau \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u01a1 b\u1ea3n?","answers":["7","4","5","6"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i c\xf3 th\u1ec3 di\u1ec5n ra theo con \u0111\u01b0\u1eddng n\xe0o?","answers":["Qu\xe1 \u0111\u1ed9 tr\u1ef1c ti\u1ebfp ho\u1eb7c gi\xe1n ti\u1ebfp qua nhi\u1ec1u b\u01b0\u1edbc trung gian","Qu\xe1 \u0111\u1ed9 kh\xe1ch quan ho\u1eb7c ch\u1ee7 quan qua nhi\u1ec1u b\u01b0\u1edbc trung gian","Qu\xe1 \u0111\u1ed9 gi\xe1n ti\u1ebfp t\u1eeb nh\xe0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn sang nh\xe0 n\u01b0\u1edbc x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129","Qu\xe1 \u0111\u1ed9 tr\u1ef1c ti\u1ebfp t\u1eeb x\xe3 h\u1ed9i c\u0169 l\xean x\xe3 h\u1ed9i m\u1edbi"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"H\xe3y \u0111i\u1ec1n c\u1ee5m t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu trong \u0111o\u1ea1n v\u0103n sau: \u201cL\u1ecbch s\u1eed x\xe3 h\u1ed9i lo\xe0i ng\u01b0\u1eddi ph\xe1t tri\u1ec3n tu\u1ea7n t\u1ef1 qua c\xe1c h\xecnh th\xe1i kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i, t\u1eeb c\u1ed9ng s\u1ea3n nguy\xean th\u1ee7y l\xean c\u1ed9ng s\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a l\xe0 m\u1ed9t qu\xe1 tr\xecnh \u2026\u201d ","answers":["Nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh di\u1ec5n ra","S\u1ebd kh\xf4ng di\u1ec5n ra","T\u1ea5t nhi\xean di\u1ec5n ra","T\u1ea5t y\u1ebfu s\u1ebd di\u1ec5n ra"],"correct":3,"selected":-1}]}'),N=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 6 - Truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\xeau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam","quizList":[{"question":"Th\xe0nh Nh\xe0 H\u1ed3 \u1edf \u0111\xe2u?","answers":["H\xe0 T\u0129nh","Ninh B\xecnh","Thanh H\xf3a","Ngh\u1ec7 An"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ngu\u1ed3n g\u1ed1c \u0111\u1ea7u ti\xean d\u1eabn t\u1edbi s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi nh\xe0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t c\u1ed5?","answers":["T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","M\u1ee5c ti\xeau x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a v\xe0 ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n","Ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\xe2m v\xe0 thi\xean tai","M\xe2u thu\u1eabn giai c\u1ea5p, x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"L\xe0ng c\u1ed5 \u0110\u01b0\u1eddng L\xe2m, n\u01a1i sinh ra v\u1ecb anh h\xf9ng d\xe2n t\u1ed9c?","answers":["\u0110inh B\u1ed9 L\u0129nh, L\xfd Nam \u0110\u1ebf","Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7, Ng\xf4 Quy\u1ec1n","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n \u0111\xfang","Ng\xf4 Quy\u1ec1n, Ph\xf9ng H\u01b0ng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 m\xe0 \u0110\u1ea3ng ta x\xe1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\xe2n t\u1ed9c \u0111\xf3 l\xe0?","answers":["X\xe2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng, ki\u1ebfn tr\xfac th\u01b0\u1ee3ng t\u1ea7ng t\u1ed1t \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c \xedt ng\u01b0\u1eddi","T\u0103ng c\u01b0\u1eddng nghi\xean c\u1ee9u v\xe0 khai th\xe1c c\xf3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 c\xe1c t\xe0i nguy\xean kho\xe1ng s\u1ea3n \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i sinh s\u1ed1ng c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\xe0o c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1","X\xe2y d\u1ef1ng th\u1ebf tr\u1eadn qu\u1ed1c ph\xf2ng to\xe0n d\xe2n v\xe0 th\u1ebf tr\u1eadn an ninh nh\xe2n d\xe2n","Ki\u1ec7n to\xe0n ch\xednh s\xe1ch x\xe3 h\u1ed9i, con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ed1i v\u1edbi d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Trong c\xe1c ph\u01b0\u01a1ng \xe1n sau, \u0111\xe2u l\xe0 quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\xe2n t\u1ed9c?","answers":["Mu\u1ed1n b\u1ea3o v\u1ec7 d\xe2n t\u1ed9c ta th\xec ch\xfang ta ph\u1ea3i hi\u1ec3u bi\u1ebft s\xe2u s\u1eafc v\u1ec1 d\xe2n t\u1ed9c ta, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 ph\u1ea3i hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a d\xe2n t\u1ed9c, m\xe0 tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft l\xe0 l\u1ecbch s\u1eed ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\xe2m, ch\u1ed1ng c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c tay sai ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng trong v\xe0 ngo\xe0i n\u01b0\u1edbc","C\xe1c d\xe2n t\u1ed9c trong \u0111\u1ea1i gia \u0111\xecnh c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng h\u1ecdc h\u1ecfi, giao l\u01b0u v\u1edbi nhau. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi c\u1ea7n t\xedch c\u1ef1c ph\xea b\xecnh nhau \u0111\u1ec3 th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eb7t m\u1ea1nh m\xe0 ph\xe1t huy v\xe0 m\u1eb7t h\u1ea1n ch\u1ebf \u0111\u1ec3 lo\u1ea1i b\u1ecf, t\u1eeb \u0111\xf3 t\u1ea1o ra s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a to\xe0n th\u1ec3 d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u1eadp tan m\u1ecdi \xe2m m\u01b0a c\u1ee7a k\u1ebb th\xf9 b\xean trong v\xe0 b\xean ngo\xe0i","Ng\xe0y nay v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\xe2n t\u1ed9c l\xe0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 c\xf3 t\xednh th\u1eddi s\u1ef1 qu\u1ed1c t\u1ebf s\xe2u s\u1eafc, hi\u1ec3u r\xf5 v\u1ecb tr\xed c\u1ee7a v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\xe2n t\u1ed9c c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng s\u1eed d\u1ee5ng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\xe2n t\u1ed9c l\xe0 m\u1ed9t c\xf4ng c\u1ee5 \u0111\u1ec3 k\xedch \u0111\u1ed9ng, chia r\u1ebd, g\xe2y r\u1ed1i v\xe0 can thi\u1ec7p v\xe0o c\xf4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc","C\xe1c d\xe2n t\u1ed9c trong \u0111\u1ea1i gia \u0111\xecnh c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam b\xecnh \u0111\u1eb3ng, \u0111o\xe0n k\u1ebft, t\u01b0\u01a1ng tr\u1ee3 gi\xfap \u0111\u1ee1 nhau c\xf9ng ph\xe1t tri\u1ec3n, c\xf9ng nhau ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u1eafng l\u1ee3i s\u1ef1 nghi\u1ec7p CNH, H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, x\xe2y d\u1ef1ng v\xe0 b\u1ea3o v\u1ec7 v\u1eefng ch\u1eafc t\u1ed5 qu\u1ed1c, ki\xean quy\u1ebft ch\u1ed1ng m\u1ecdi \xe2m m\u01b0u chia r\u1ebd"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"V\u0103n h\xf3a Vi\u1ec7t Nam l\xe0 n\u1ec1n v\u0103n h\xf3a bi\u1ec3u hi\u1ec7n?","answers":["S\u1ef1 t\u1ed5ng h\xf2a c\u1ee7a c\xe1c n\xe9t v\u0103n h\xf3a d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1 g\u1ed9p l\u1ea1i, t\u1ea1o n\xean s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t trong \u0111a d\u1ea1ng","S\u1ef1 t\u1ed5ng ho\xe0 c\u1ee7a c\xe1c ti\u1ec3u v\xf9ng v\u0103n h\xf3a kh\xe1c nhau, t\u1ea1o n\xean s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t trong \u0111a d\u1ea1ng","S\u1ef1 t\u1ed5ng h\xf2a c\u1ee7a c\xe1c b\u1ea3n s\u1eafc v\u0103n h\xf3a c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c \xedt ng\u01b0\u1eddi k\u1ebft h\u1ee3p l\u1ea1i, t\u1ea1o n\xean t\xednh \u0111a d\u1ea1ng v\xe0 phong ph\xfa","S\u1ef1 t\u1ed5ng h\xf2a c\u1ee7a c\xe1c b\u1ea3n s\u1eafc v\u0103n h\xf3a B\u1eafc \u2013 Trung \u2013 Nam k\u1ebft h\u1ee3p l\u1ea1i, t\u1ea1o n\xean t\xednh \u0111\u1eb7c th\xf9, \u0111a d\u1ea1ng, phong ph\xfa"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Di c\u1ed1t v\xe0 c\xf4ng c\u1ee5 c\u1ed5 x\u01b0a \u1edf nh\u1eefng \u0111\u1ecba danh: V\xf5 Nhai (L\u1ea1ng s\u01a1n ), n\xfai \u0110\u1ecd (Thanh ho\xe1), Th\u1ea9m \u1ed2n (Ngh\u1ec7 An ), Xu\xe2n L\u1ed9c (\u0110\u1ed3ng nai ) \u0111\u01b0\u1ee3c n\xeau l\xean nh\u1eb1m gi\u1ea3i th\xedch \u0111i\u1ec1u g\xec sau \u0111\xe2y?","answers":["C\u01b0 d\xe2n C\u1ed5 Vi\u1ec7t Nam c\xf3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u1eeb Ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc","C\u01b0 d\xe2n C\u1ed5 Vi\u1ec7t Nam s\u1ed1ng ch\u1ee7 y\u1ebfu l\xe0 \u1edf mi\u1ec1n Trung Vi\u1ec7t Nam b\xe2y gi\u1edd, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 c\xe1c t\u1ec9nh Nam Trung b\u1ed9","C\u01b0 d\xe2n C\u1ed5 Vi\u1ec7t Nam s\u1ed1ng d\u1ea3i kh\u1eafp mi\u1ec1n c\u1ee7a t\u1ed5 qu\u1ed1c","C\u01b0 d\xe2n C\u1ed5 Vi\u1ec7t Nam kh\xf4ng ph\u1ea3i di c\u01b0 t\u1eeb n\u01a1i kh\xe1c \u0111\u1ebfn m\xe0 c\xf3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c b\u1ea3n \u0111\u1ecba t\u1eeb r\u1ea5t s\u1edbm. Vi\u1ec7t Nam l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ecba ch\u1ec9 tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi xu\u1ea5t hi\u1ec7n con ng\u01b0\u1eddi"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Y\u1ebfu t\u1ed1 n\xe0o t\u1ea1o n\xean c\u1ed1t l\xf5i v\u0103n h\xf3a, l\xe0 c\u1ed9i ngu\u1ed3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a y\xeau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam?","answers":["S\u1ef1 g\u1eafn b\xf3 mi\u1ec1n ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi mi\u1ec1n xu\xf4i, mi\u1ec1n n\xfai v\u1edbi h\u1ea3i \u0111\u1ea3o h\xf2a quy\u1ec7n v\u1edbi nhau","S\u1ef1 g\u1eafn b\xf3 gi\u1eefa c\xe1c d\xe2n t\u1ed9c trong c\xf9ng m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc h\xf2a quy\u1ec7n v\u1edbi nhau","S\u1ef1 g\u1eafn b\xf3 l\xe0ng, x\xf3m; n\u01b0\u1edbc v\xe0 nh\xe0 ho\xe0 quy\u1ec7n v\u1edbi nhau","S\u1ef1 g\u1eafn b\xf3 gi\u1eefa B\u1eafc \u2013 Trung \u2013 Nam h\xf2a quy\u1ec7n v\u1edbi nhau"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea7u ti\xean ra \u0111\u1eddi v\xec l\xfd do g\xec?","answers":["V\xec nhu c\u1ea7u x\xe2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i v\xe0 ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n","V\xec m\xe2u thu\u1eabn giai c\u1ea5p, x\xe3 h\u1ed9i","V\xec nhu c\u1ea7u x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\xe0 ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\xe2m","V\xec m\xe2u thu\u1eabn v\u1ec1 l\u1ee3i \xedch kinh t\u1ebf"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"C\xe2y \u0111a T\xe2n Tr\xe0o \u1edf \u0111\xe2u?","answers":["B\u1eafc K\u1ea1n","L\xe0o Cai","Cao B\u1eb1ng","Tuy\xean Quang"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Truy\u1ec1n thuy\u1ebft S\u01a1n Tinh \u2013 Th\u1ee7y Tinh c\xf3 \xfd ngh\u0129a?","answers":["Tinh th\u1ea7n \u0111o\xe0n k\u1ebft, \u0111\u1eafp \u0111\xea, tr\u1ecb th\u1ee7y c\u1ee7a d\xe2n t\u1ed9c","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n","Tinh th\u1ea7n \u0111o\xe0n k\u1ebft, ch\u1ed1ng l\u1ea1i thi\xean tai c\u1ee7a qu\xe2n v\xe0 d\xe2n ta","Con \xf4ng ch\xe1u cha"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eefng b\xe0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m sau: \u201cl\u1ea5y nh\u1ecf th\u1eafng l\u1edbn\u201d, \u201cl\u1ea5y \xedt \u0111\u1ecbch nhi\u1ec1u\u201d, \u201cl\u1ea5y y\u1ebfu ch\u1ed1ng m\u1ea1nh\u201d, \u201cl\u1ea5y ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng cao th\u1eafng s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng \u0111\xf4ng\u201d th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u g\xec?","answers":["Truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u0111o\xe0n k\u1ebft","Truy\u1ec1n th\u1ed1ng ki\xean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t, \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7","Truy\u1ec1n th\u1ed1ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n c\xf9","Truy\u1ec1n th\u1ed1ng ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\xe2m"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Truy\u1ec1n thuy\u1ebft \u201cCon R\u1ed3ng Ch\xe1u Ti\xean\u201d kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u0111i\u1ec1u g\xec?","answers":["Ngu\u1ed3n g\u1ed1c c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","C\u1ed9i ngu\u1ed3n c\u1ee7a t\xecnh y\xeau th\u01b0\u01a1ng, g\u1eafn b\xf3, chia ng\u1ecdt s\u1ebb b\xf9i, \u0111\u1ed3ng cam c\u1ed9ng kh\u1ed5 trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh sinh t\u1ed3n ch\u1ed1ng l\u1ea1i k\u1ebb th\xf9","S\u1ef1 ph\xe2n t\xe1n v\u1ec1 d\xe2n s\u1ed1 th\u1eddi C\u1ed5 x\u01b0a"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng l\xfd do m\xe0 c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c th\u01b0\u1eddng xuy\xean x\xe2m l\u01b0\u1ee3c l\xe3nh h\u1ea3i n\u01b0\u1edbc ta l\xe0?","answers":["C\xf3 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng mu\u1ed1i l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi, ph\u1ee5c v\u1ee5 ng\xe0nh c\xf4ng nghi\u1ec7p ch\u1ebf bi\u1ebfn n\xf4ng s\u1ea3n trong n\u01b0\u1edbc v\xe0 xu\u1ea5t kh\u1ea9u qu\u1ed1c t\u1ebf","C\xf3 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng d\u1ea7u m\u1ecf v\xf4 c\xf9ng d\u1ed3i d\xe0o v\xe0 quan tr\u1ecdng cho ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf","C\xf3 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea3i s\u1ea3n h\xe0ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi, t\u1ea1o thu h\xfat \u0111\u1ea7u t\u01b0 khai th\xe1c c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc ph\xe1t tri\u1ec3n","C\xf3 tr\u1eef l\u01b0\u1ee3ng San h\xf4 l\u1edbn, ph\u1ee5c v\u1ee5 d\u1ecbch v\u1ee5 du l\u1ecbch v\xe0 kinh doanh bi\u1ec3n h\xe0ng \u0111\u1ea7u Ch\xe2u \xc1 \u2013 Th\xe1i B\xecnh D\u01b0\u01a1ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ed9 ho\xe0n thi\u1ec7n trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam thu\u1ed9c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\xe0o?","answers":["Nh\xe0 Tr\u1ea7n","Nh\xe0 H\u1ed3","Nh\xe0 Nguy\u1ec5n","Nh\xe0 L\xea"],"correct":3,"selected":-1}]}'),C=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 7 - \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam - ng\u01b0\u1eddi t\u1ed5 ch\u1ee9c v\xe0 l\xe3nh \u0111\u1ea1o m\u1ecdi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam","quizList":[{"question":"\u0110\xe2u l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng t\xean g\u1ecdi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta?","answers":["\u0110\u1ea3ng D\xe2n ch\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam","\u0110\u1ea3ng Nh\xe2n d\xe2n Vi\u1ec7t Nam","\u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam","\u0110\u1ea3ng C\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ph\xe1p x\xe2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam, x\xe3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam t\u1ed3n t\u1ea1i nhi\u1ec1u m\xe2u thu\u1eabn, nh\u01b0ng n\u1ed5i l\xean 2 m\xe2u thu\u1eabn: Gi\u1eefa d\xe2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\xe2n Ph\xe1p; Gi\u1eefa nh\xe2n d\xe2n Vi\u1ec7t Nam (ch\u1ee7 y\u1ebfu l\xe0 n\xf4ng d\xe2n) v\u1edbi \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn. Hai m\xe2u thu\u1eabn n\xe0y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\xe0:","answers":["M\xe2u thu\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu","M\xe2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n","M\xe2u thu\u1eabn kh\xf4ng ch\u1ee7 y\u1ebfu","M\xe2u thu\u1eabn kh\xf4ng c\u01a1 b\u1ea3n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u201cKhi m\xe2u thu\u1eabn v\u1edbi Ph\xe1p v\xe0 phong ki\u1ebfn c\xf3 \xfd th\u1ee9c d\xe2n t\u1ed9c v\xe0 d\xe2n ch\u1ee7; nh\u01b0ng do lo s\u1ee3 b\u1ecb c\xe1ch m\u1ea1ng \u0111\xe1nh \u0111\u1ed5 h\u1ecd th\u01b0\u1eddng dao \u0111\u1ed9ng ng\u1ea3 nghi\xeang, d\u1ec5 c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng, tho\u1ea3 hi\u1ec7p\u201d. \u0110\xe2y l\xe0 quan \u0111i\u1ec3m nh\u1eb1m ch\u1ec9 giai c\u1ea5p, t\u1ea7ng l\u1edbp n\xe0o?","answers":["T\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam","C\xf4ng nh\xe2n","Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n","N\xf4ng d\xe2n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tinh th\u1ea7n \u201cKhai d\xe2n tr\xed, ch\u1ea5n d\xe2n tr\xed, h\u1eadu d\xe2n sinh\u201d l\xe0 tinh th\u1ea7n c\u1ee7a phong tr\xe0o c\xe1ch m\u1ea1ng n\xe0o trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam?","answers":["Phong tr\xe0o n\xf4ng d\xe2n Y\xean Th\u1ebf","Phong tr\xe0o Duy T\xe2n","Phong tr\xe0o Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\xe2n \u0110\u1ea3ng","Phong tr\xe0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\u201cRa \u0111\u1eddi trong qu\xe1 tr\xecnh khai th\xe1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n I c\u1ee7a Ph\xe1p; sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t ph\xe1t tri\u1ec3n r\u1ea5t nhanh. Tuy \xedt v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng, ra \u0111\u1eddi mu\u1ed9n so v\u1edbi giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n ch\xe2u \xc2u, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng g\u1eafn v\u1edbi s\u1ea3n xu\u1ea5t c\xf4ng nghi\u1ec7p, h\u1ecd l\xe0 \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u1ee7a ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\xean ti\u1ebfn nh\u1ea5t\u201d. \u0110\xe2y l\xe0 quan \u0111i\u1ec3m nh\u1eb1m ch\u1ec9 giai c\u1ea5p, t\u1ea7ng l\u1edbp n\xe0o?","answers":["N\xf4ng d\xe2n","T\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam","C\xf4ng nh\xe2n","Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Ti\u1ec3u th\u01b0\u01a1ng, ti\u1ec3u ch\u1ee7, c\xf4ng ch\u1ee9c, tr\xed th\u1ee9c, h\u1ecdc sinh, sinh vi\xean l\xe0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng thu\u1ed9c?","answers":["Giai c\u1ea5p n\xf4ng d\xe2n Vi\u1ec7t Nam","Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam","Giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam","T\u1ea7ng l\u1edbp ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Ph\u01b0\u01a1ng \xe1n n\xe0o sau \u0111\xe2y m\xf4 t\u1ea3 x\xe3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam tr\u01b0\u1edbc khi c\xf3 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi?","answers":["T\u1eeb m\u1ed9t qu\u1ed1c gia phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed9c l\u1eadp tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba n\u1eeda phong ki\u1ebfn; d\xe2n ta t\u1eeb ch\u1ed7 t\u1ef1 do, tr\u1edf th\xe0nh n\xf4 l\u1ec7","T\u1eeb m\u1ed9t qu\u1ed1c gia phong ki\u1ebfn truy\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\xe1n phong ki\u1ebfn; d\xe2n ta t\u1eeb ch\u1ed7 t\u1ef1 do, t\u1eeb ch\u1ed7 t\u1ef1 ch\u1ee7 tr\u1edf th\xe0nh n\xf4 l\u1ec7, nh\u1eefng k\u1ebb l\xe0m thu\xea, b\u1ecb n\xf4 d\u1ecbch","T\u1eeb m\u1ed9t qu\u1ed1c gia phong ki\u1ebfn \u0111\u1ecba ch\u1ee7 tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba phong ki\u1ebfn; d\xe2n ta t\u1eeb ch\u1ed7 t\u1ef1 do, tr\u1edf th\xe0nh ng\u01b0\u1eddi d\xe2n m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","T\u1eeb m\u1ed9t qu\u1ed1c gia phong ki\u1ebfn t\u1ef1 ch\u1ee7 tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba n\u1eeda phong ki\u1ebfn; d\xe2n ta t\u1eeb ch\u1ed7 t\u1ef1 do, tr\u1edf th\xe0nh nh\u1eefng k\u1ebb b\u1ecb n\xf4 d\u1ecbch"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Nguy\xean nh\xe2n th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a c\xe1c phong tr\xe0o C\u1ea7n V\u01b0\u01a1ng, n\xf4ng d\xe2n Y\xean th\u1ebf, y\xeau n\u01b0\u1edbc theo khuynh h\u01b0\u1edbng d\xe2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n, \u0110\xf4ng kinh ngh\u0129a Th\u1ee5c, Duy T\xe2n, Vi\u1ec7t Nam qu\u1ed1c d\xe2n \u0110\u1ea3ng l\xe0 g\xec?","answers":["D\u1ef1a v\xe0o t\u01b0 s\u1ea3n, d\u1ef1a v\xe0o \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, th\u1ef1c d\xe2n v\xe0 h\xf4 h\xe0o \u2013 c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng ch\u1ee9 kh\xf4ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u th\u1ef1c t\u1ebf","Chia r\u1ebd trong n\u1ed9i b\u1ed9, thi\u1ebfu \u0111o\xe0n k\u1ebft, thi\u1ebfu li\xean h\u1ec7 v\u1edbi b\xean ngo\xe0i, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ch\u01b0a c\xf3 s\u1ef1 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a c\xe1c l\xe3nh t\u1ee5","B\u1ebf t\u1eafc v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ch\xednh tr\u1ecb, l\u1ecfng l\u1ebbo v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c, kh\xf4ng c\xf3 c\u01a1 s\u1edf r\u1ed9ng r\xe3i trong qu\u1ea7n ch\xfang","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed1i n\u1ed9i v\xe0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i t\u1ed1t, hi\u1ec7u qu\u1ea3"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"L\xfd do n\xe0o kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh giai c\u1ea5p n\xf4ng d\xe2n kh\xf4ng th\u1ec3 d\u1ef1ng ng\u1ecdn c\u1edd t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng Ph\xe1p, kh\xf4ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\xe1ch m\u1ea1ng?","answers":["Kh\xf4ng g\u1eafn k\u1ebft, kh\xf4ng c\xf3 m\u1ed1i li\xean h\u1ec7 r\xe0ng bu\u1ed9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xe1c giai c\u1ea5p kh\xe1c trong to\xe0n d\xe2n t\u1ed9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 nghi\u1ec7p chung c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","Kh\xf4ng \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u cho m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\xean ti\u1ebfn, kh\xf4ng c\xf3 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u1ed9c l\u1eadp","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111o\xe0n k\u1ebft trong n\u1ed9i b\u1ed9 giai c\u1ea5p v\xe0 m\xe2u thu\u1eabn giai c\u1ea5p \u0111\u01a1n gi\u1ea3n gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1ef1c d\xe2n Ph\xe1p","Kh\xf4ng \u0111\u1ee7 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng tham gia c\xe1ch m\u1ea1ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Nguy\xean nh\xe2n th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a c\xe1c phong tr\xe0o y\xeau n\u01b0\u1edbc tr\u01b0\u1edbc khi c\xf3 \u0110\u1ea3ng l\xe0 b\u1ebf t\u1eafc v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ch\xednh tr\u1ecb, l\u1ecfng l\u1ebbo v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c, kh\xf4ng c\xf3 c\u01a1 s\u1edf r\u1ed9ng r\xe3i trong qu\u1ea7n ch\xfang. Do \u0111\xf3 c\xf3 th\u1ec3 n\xf3i......","answers":["Ti\u1ec1n \u0111\u1ed3 c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111en t\u1ed1i nh\u01b0 kh\xf4ng c\xf3 \u0111\u01b0\u1eddng ra","T\u01b0\u01a1ng lai c\xe1ch m\u1ea1ng \u0111en t\u1ed1i nh\u01b0 m\u1ef1c, kh\xf4ng c\xf3 \u0111\u01b0\u1eddng ra, ch\u1eb3ng c\xf3 l\u1ed1i tho\xe1t","Ti\u1ec1n \u0111\u1ed3 c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam m\u1ea5t ph\u01b0\u01a1ng h\u01b0\u1edbng, v\xf4 \u0111\u1ecbnh v\xe0 s\u1ebd th\u1ea5t b\u1ea1i","Ti\u1ec1n \u0111\u1ed3 c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam r\u01a1i v\xe0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng l\xe0 \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng th\u1ec3 tr\u1ea3nh kh\u1ecfi"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"T\u1ea5t c\u1ea3 t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\xednh tr\u1ecb ra \u0111\u1eddi \u0111\u1ec1u tu\xe2n th\u1ee7 m\u1ed9t s\u1ed1 quy lu\u1eadt nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh, v\u1eady \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng S\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi theo quy lu\u1eadt n\xe0o?","answers":["L\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p nhu\u1ea7n nhuy\u1ec5n, ch\u1eb7t ch\u1ebd gi\u1eefa qu\xe1 kh\u1ee9, hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 t\u01b0\u01a1ng lai","L\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p ch\u1eb7t ch\u1ebd gi\u1eefa ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh v\xe0 Phong tr\xe0o c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam","L\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p ch\u1eb7t ch\u1ebd ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin v\u1edbi phong tr\xe0o c\xf4ng nh\xe2n v\xe0 phong tr\xe0o y\xeau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam","L\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p nh\u1eefng b\xe0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m c\u1ee7a c\xe1c phong tr\xe0o \u0111\u1ea5u tranh tr\u01b0\u1edbc 1930, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 c\xe1c b\xe0i h\u1ecdc xu\u1ea5t ph\xe1t t\u1ef1 s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a c\xe1c t\u1ed5 ch\u1ee9c C\u1ed9ng s\u1ea3n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\u201cTi\u1ec1n \u0111\u1ed3 c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111en t\u1ed1i nh\u01b0 kh\xf4ng c\xf3 \u0111\u01b0\u1eddng ra\u201d l\xe0 c\xe2u n\xf3i c\u1ee7a ai?","answers":["Phan Chu Trinh","Phan B\u1ed9i Ch\xe2u","Vua H\xe0m Nghi","H\u1ed3 Ch\xed Minh"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"T\u1edd b\xe1o Thanh Ni\xean c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam Thanh Ni\xean C\xe1ch M\u1ea1ng \u0110\u1ed3ng Ch\xed H\u1ed9i ra s\u1ed1 \u0111\u1ea7u ti\xean v\xe0o th\u1eddi gian n\xe0o?","answers":["Ng\xe0y 22/06/1925","Ng\xe0y 23/06/1925","Ng\xe0y 24/06/1925","Ng\xe0y 21/06/1925"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"\u201c\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u1ed9i ti\xean phong c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u trung th\xe0nh quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n, nh\xe2n d\xe2n lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 c\u1ee7a c\u1ea3 d\xe2n t\u1ed9c, theo ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c - L\xeanin v\xe0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh, l\xe0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 x\xe3 h\u1ed9i. M\u1ecdi t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong khu\xf4n kh\u1ed5 Hi\u1ebfn ph\xe1p v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt\u201d. \u0110o\u1ea1n tr\xedch tr\xean \u0111\u01b0\u1ee3c tr\xedch t\u1ea1i \u0111i\u1ec1u bao nhi\xeau c\u1ee7a Hi\u1ebfn ph\xe1p Vi\u1ec7t Nam?","answers":["\u0110i\u1ec1u 3","\u0110i\u1ec1u 2","\u0110i\u1ec1u 4","\u0110i\u1ec1u 1"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Tr\u01b0\u1edbc n\u0103m 1930, ba t\u1ed5 ch\u1ee9c C\u1ed9ng s\u1ea3n t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?","answers":["\u0110o\xe0n k\u1ebft, li\xean h\u1ec7 v\u1edbi nhau ch\u1eb7t ch\u1ebd, c\xf9ng \u0111\u1ec1 ra m\u1ee5c ti\xeau v\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng","Chia r\u1ebd, m\xe2u thu\u1eabn, t\u1ea1o \u0111i\u1ec3m y\u1ebfu \u0111\u1ec3 th\u1ef1c d\xe2n \u0111\xe0n \xe1p","\u0110\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng l\u1ea1i nhau, t\u1eebng b\u1ed9 ph\u1eadn l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t c\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi th\u1ef1c d\xe2n \u0111\u1ec3 \u0111\xe0n \xe1p t\u1ed5 ch\u1ee9c c\xf2n l\u1ea1i","Tuy c\xf3 \u0111o\xe0n k\u1ebft, nh\u01b0ng v\u1eabn ch\u01b0a t\xecm \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec3m chung trong c\xe1c phong tr\xe0o c\u1ee5 th\u1ec3, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee5 th\u1ec3"],"correct":1,"selected":-1}]}'),w={name:"B\xe0i 8 - T\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\xe0 t\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c H\u1ed3 Ch\xed Minh",quizList:[{question:"Nguy\u1ec5n \xc1i Qu\u1ed1c ra \u0111i t\xecm \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc v\xe0o l\xfac ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u0111ang t\u1ed3n t\u1ea1i nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o?",answers:["\u0110\xe3 tr\u1edf th\xe0nh ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c","C\xf2n non tr\u1ebb","V\u1eeba l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn","R\u1ea5t g\u1eafn k\u1ebft gi\u1eefa c\xe1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n v\u1edbi nhau"],correct:0,selected:-1},{question:'Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\xed Minh cho r\u1eb1ng: \u201cPh\u1ea3i l\u1ea5y k\u1ebft qu\u1ea3 thi\u1ebft th\u1ef1c \u0111\xe3 g\xf3p s\u1ee9c bao nhi\xeau cho s\u1ea3n xu\u1ea5t v\xe0 l\xe3nh \u0111\u1ea1o s\u1ea3n xu\u1ea5t m\xe0 \u0111o \xfd ch\xed c\xe1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a m\xecnh. H\xe3y ki\xean quy\u1ebft \u2026\u2026.l\u1ed1i l\xe0m vi\u1ec7c kh\xf4ng nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\xedch n\xe2ng cao s\u1ea3n xu\u1ea5t". H\xe3y \u0111i\u1ec1n c\u1ee5m t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng trong c\xe1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p sau:',answers:["Ch\u1ed1ng b\u1ec7nh n\xf3i su\xf4ng, th\xf3i ph\xf4 tr\u01b0\u01a1ng h\xecnh th\u1ee9c","Ch\u1ed1ng b\u1ec7nh khoe khoang, th\xf3i v\xf4 k\u1ef7 lu\u1eadt","Ch\u1ed1ng b\u1ec7nh quan li\xeau, th\xf3i h\xe1ch d\u1ecbch, c\u1eeda quy\u1ec1n","Ch\u1ed1ng b\u1ec7nh th\xe0nh t\xedch, th\xf3i c\xe1 nh\xe2n ch\u1ee7 ngh\u0129a"],correct:0,selected:-1},{question:"Theo t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh, s\u1ee9c h\u1ea5p d\u1eabn c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i l\xe0 g\xec?",answers:["L\xfd t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 m\u1ed9t x\xe3 h\u1ed9i kh\xf4ng c\xf3 \xe1p b\u1ee9c, kh\xf4ng c\xf3 chi\u1ebfn tranh, kh\xf4ng c\xf3 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n","L\xfd t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 m\u1ed9t x\xe3 h\u1ed9i, m\u1ed9t n\u1ec1n ch\xednh tr\u1ecb \u1edf \u0111\xf3 ng\u01b0\u1eddi d\xe2n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1ng, \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ed1ng hi\u1ebfn, \u0111\u01b0\u1ee3c s\xe1ng t\u1ea1o, \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do, h\xf2a b\xecnh, b\xecnh \u0111\u1eb3ng v\xe0 d\xe2n ch\u1ee7","S\u1ef1 \u0111o\xe0n k\u1ebft c\u1ee7a c\xe1c n\u01b0\u1edbc theo phe x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a - c\xf9ng chung k\u1ebb th\xf9 l\xe0 ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n, ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\xe2n","S\u1ef1 c\u1ed1ng hi\u1ebfn, s\u1ef1 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\xe0 hy sinh cho l\xfd t\u01b0\u1edfng c\u1ed9ng s\u1ea3n tr\u1edf th\xe0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c \u1edf \u0111\u1eddi s\u1ed1ng nh\xe2n d\xe2n"],correct:3,selected:-1},{question:"Ch\u1ecdn ph\u01b0\u01a1ng \xe1n h\u1ee3p l\xfd nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1n v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng: \u201c T\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh l\xe0 m\u1ed9t h\u1ec7 th\u1ed1ng quan \u0111i\u1ec3m v\xe0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\xed Minh trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\xe1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a \xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5ng k\u1ebft, h\u1ec7 th\u1ed1ng h\xf3a. ... \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam x\xe1c \u0111\u1ecbnh l\u1ea5y Ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c-L\xeanin v\xe0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh l\xe0 kim ch\u1ec9 nam cho m\u1ecdi h\xe0nh \u0111\u1ed9ng v\xe0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.\u201d.",answers:["To\xe0n di\u1ec7n v\xe0 s\xe2u s\u1eafc; s\xe1ng t\u1ea1o; c\u1ee5 th\u1ec3","T\u1ed5ng h\u1ee3p; h\u1ee3p l\xfd; l\u1ecbch s\u1eed","Kh\xe1ch quan; t\xedch c\u1ef1c; th\u1ef1c t\u1ebf","Ph\xe1t tri\u1ec3n v\xe0 v\u1eadn \u0111\u1ed9ng; t\xedch c\u1ef1c; c\u1ee5 th\u1ec3"],correct:0,selected:-1},{question:"\u201cMu\u1ed1n c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc v\xe0 gi\u1ea3i ph\xf3ng d\xe2n t\u1ed9c kh\xf4ng c\xf3 con \u0111\u01b0\u1eddng n\xe0o kh\xe1c l\xe0....\u201d. H\xe3y \u0111i\u1ec1n c\u1ee5m t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng?",answers:["C\xe1ch m\u1ea1ng to\xe0n d\xe2n","C\xe1ch m\u1ea1ng v\xf4 s\u1ea3n","C\xe1ch m\u1ea1ng n\xf4ng d\xe2n","C\xe1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n"],correct:1,selected:-1},{question:"M\u1ed9t trong nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\xed Minh kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh: Mu\u1ed1n c\xe1ch m\u1ea1ng th\xe0nh c\xf4ng ph\u1ea3i c\xf3\u2026",answers:["S\u1ef1 tham gia kh\xe1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\xfang nh\xe2n d\xe2n","S\u1ef1 \u0111o\xe0n k\u1ebft c\u1ee7a to\xe0n d\xe2n, to\xe0n \u0110\u1ea3ng k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\xe0o ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i v\xe0 b\u1ea1n b\xe8 qu\u1ed1c t\u1ebf, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 c\xe1c \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi","S\u1ef1 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\xe1ch m\u1ea1ng theo Ch\u1ee7 ngh\u0129a M\xe1c \u2013 L\xeanin","S\u1ef1 \u0111o\xe0n k\u1ebft c\u1ee7a to\xe0n \u0111\u1ea3ng, to\xe0n d\xe2n, to\xe0n qu\xe2n ta, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 s\u1ef1 \u0111o\xe0n k\u1ebft c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ed3ng b\xe0o, c\u1ea3 t\xf4n gi\xe1o v\xe0 kh\xf4ng t\xf4n gi\xe1o"],correct:2,selected:-1},{question:"N\u0103m 1920 H\u1ed3 Ch\xed Minh \u0111\xe3 t\xecm th\u1ea5y con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc khi?",answers:["\u0110\u1ecdc C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh Ch\xednh tr\u1ecb","Ra b\xe1o B\xfaa Li\u1ec1m l\xe0m c\u01a1 quan ng\xf4n lu\u1eadn","\u0110\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3n Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a L\xeanin","T\xecm th\u1ea5y con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc"],correct:2,selected:-1},{question:"\u201cQu\xe9t s\u1ea1ch ch\u1ee7 ngh\u0129a c\xe1 nh\xe2n, n\xe2ng cao \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c c\xe1ch m\u1ea1ng\u201d l\xe0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng thu\u1ed9c n\u1ed9i dung n\xe0o sau \u0111\xe2y?",answers:["C\xf3 tinh th\u1ea7n qu\u1ed1c t\u1ebf trong s\xe1ng","Trung v\u1edbi n\u01b0\u1edbc, hi\u1ebfu v\u1edbi d\xe2n","H\u1ebft l\xf2ng y\xeau th\u01b0\u01a1ng con ng\u01b0\u1eddi","Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea7n, ki\u1ec7m, li\xeam, ch\xednh, ch\xed c\xf4ng v\xf4 t\u01b0"],correct:3,selected:-1},{question:"Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\xed Minh sinh ng\xe0y 19/5/1890 trong m\u1ed9t gia \u0111\xecnh c\xf3 truy\u1ec1n th\u1ed1ng.... \u1ede l\xe0ng....x\xe3\u2026.huy\u1ec7n Nam \u0110\xe0n, t\u1ec9nh Ngh\u1ec7 An. H\xe3y l\u1ef1a ch\u1ecdn ph\u01b0\u01a1ng \xe1n ph\xf9 h\u1ee3p sau \u0111\u1ec3 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\xfang th\u1ee9 t\u1ef1 c\xe1c th\xf4ng tin?",answers:["Y\xeau n\u01b0\u1edbc, Sen, Kim Li\xean","Nho h\u1ecdc y\xeau n\u01b0\u1edbc, Sen, Kim Li\xean","y\xeau n\u01b0\u1edbc Nho, L\xe0ng Kim Li\xean, x\xe3 Nam \u0110\xe0n","Nho y\xeau n\u01b0\u1edbc, L\xe0ng Ho\xe0ng Tr\xf9, x\xe3 Kim Chung"],correct:1,selected:-1},{question:" Ban Ch\u1ea5p h\xe0nh Trung \u01b0\u01a1ng kho\xe1 IX \u0111\xe3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh tri\u1ec3n khai ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o \u0111i\u1ec3m cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng n\xe0o?",answers:['"H\u1ecdc t\u1eadp v\xe0 l\xe0m theo t\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c H\u1ed3 Ch\xed Minh"','"H\u1ecdc t\u1eadp v\xe0 l\xe0m theo t\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c \u0110\u1ea3ng ta"','"H\u1ecdc t\u1eadp v\xe0 l\xe0m theo t\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c"','"H\u1ecdc t\u1eadp v\xe0 l\xe0m theo t\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c trong s\xe1ng \u0110\u1ea3ng ta"'],correct:0,selected:-1},{question:"H\u1ecdc t\u1eadp v\xe0 l\xe0m theo t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh l\xe0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a to\xe0n \u0110\u1ea3ng, to\xe0n d\xe2n v\xe0 to\xe0n qu\xe2n H\u1ecdc t\u1eadp t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh l\xe0 h\u1ecdc t\u1eadp\u2026\u2026",answers:["\u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam","L\xfd lu\u1eadn c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam","Qu\u1ed1c s\xe1ch c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam","Quan \u0111i\u1ec3m c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam"],correct:1,selected:-1},{question:"Trong qu\xe1 tr\xecnh h\xecnh th\xe0nh v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n t\u01b0 t\u01b0\u1edfng H\u1ed3 Ch\xed Minh, giai \u0111o\u1ea1n t\u1eeb n\u0103m 1911-1920 l\xe0 giai \u0111o\u1ea1n th\u1ec3 hi\u1ec7n n\u1ed9i dung n\xe0o sau \u0111\xe2y?",answers:["H\xecnh th\xe0nh c\u01a1 b\u1ea3n t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u1ec1 con \u0111\u01b0\u1eddng c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam","X\xe1c \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc, gi\u1ea3i ph\xf3ng d\xe2n t\u1ed9c","H\xecnh th\xe0nh t\u01b0 t\u01b0\u1edfng y\xeau n\u01b0\u1edbc v\xe0 ch\xed h\u01b0\u1edbng c\xe1ch m\u1ea1ng","V\u01b0\u1ee3t qua th\u1eed th\xe1ch ki\xean tr\xec con \u0111\u01b0\u1eddng \u0111\xe3 ch\u1ecdn cho c\xe1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam"],correct:1,selected:-1},{question:"\u0110\xe2u l\xe0 t\xe1c ph\u1ea9m c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\xed Minh",answers:["\u0110\u1ed9c l\u1eadp tuy\xean ng\xf4n","\u0110\u01b0\u1eddng K\xe1ch M\u1ec7nh","\u0110\u01b0\u1eddng C\xe1ch M\u1ea1ng","\u0110\u01b0\u1eddng t\u1edbi ch\xe2n l\xfd c\xe1ch m\u1ec7nh"],correct:1,selected:-1},{question:"Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam c\xf3 s\u1ed1 \xedt l\xe0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i b\u1ea3n c\xf3 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf ch\xednh tr\u1ecb g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\xe2n; ph\u1ea7n l\u1edbn c\xf2n l\u1ea1i l\xe0 ......",answers:["N\xf4ng d\xe2n y\xeau n\u01b0\u1edbc","C\xf4ng nh\xe2n c\xe1ch m\u1ea1ng","T\u01b0 s\u1ea3n d\xe2n t\u1ed9c","\u0110\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn"],correct:2,selected:-1},{question:"Quan \u0111i\u1ec3m n\xe0o sau \u0111\xe2y KH\xd4NG ph\u1ea3i l\xe0 c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\xed Minh?",answers:["\u0110\u1ea3ng ph\u1ea3i th\u1eb3ng th\u1eafn ph\xea b\xecnh, t\u1ef1 gi\xe1c nh\u1eadn l\u1ed7i, kh\xf4ng \u0111\u1ec3 cho d\xe2n \u0111\xf3i, d\xe2n r\xe9t, d\xe2n ngh\xe8o v\xe0 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t khi c\xf3 l\u1ed7i v\u1edbi d\xe2n th\xec t\u1ef1 gi\xe1c vi\u1ebft \u0111\u01a1n ngh\u1ec9 vi\u1ec7c v\xe0 nh\u1eadn tr\xe1ch nhi\u1ec7m","\u0110\u1ea3ng ph\u1ea3i th\u1ef1c s\u1ef1 g\u1eafn b\xf3 v\u1edbi d\xe2n, l\u1ea5y d\xe2n l\xe0m g\u1ed1c","\u0110\u1ea3ng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u1eddng xuy\xean x\xe2y d\u1ef1ng v\xe0 c\u1ee7ng c\u1ed1 trong s\u1ea1ch, v\u1eefng m\u1ea1nh to\xe0n di\u1ec7n, to\xe0n t\xe2m to\xe0n \xfd ph\u1ee5c v\u1ee5 nh\xe2n d\xe2n","C\xe1ch m\u1ea1ng mu\u1ed1n th\xe0nh c\xf4ng ph\u1ea3i c\xf3 \u0110\u1ea3ng \u2013 \u0111\xf3 l\xe0 nh\xe2n t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh v\xec v\u1eady \u0110\u1ea3ng ph\u1ea3i l\xe0 \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p \u0111\u1ed3ng th\u1eddi l\xe0 \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a d\xe2n t\u1ed9c"],correct:0,selected:-1}]},L={name:"B\xe0i 9 - \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng",quizList:[{question:"Ai \u0111\xe3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh: \u201cN\xf3i kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\xf3 ngh\u0129a \u0111\xe2y kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\u1ef1 do theo ki\u1ec3u t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a, c\u0169ng kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 kinh t\u1ebf bao c\u1ea5p, qu\u1ea3n l\xfd theo ki\u1ec3u t\u1eadp trung quan li\xeau v\xe0 c\u0169ng ch\u01b0a ho\xe0n to\xe0n l\xe0 kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, b\u1edfi v\xec Vi\u1ec7t Nam \u0111ang \u1edf trong th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, v\u1eeba c\xf3 v\u1eeba ch\u01b0a c\xf3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 c\xe1c y\u1ebfu t\u1ed1 c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i\u201d. ",answers:["Nguy\u1ec5n Ph\xfa Tr\u1ecdng","Tr\u1ea7n \u0110\u1ee9c L\u01b0\u01a1ng","H\u1ed3 Ch\xed Minh","Tr\u01b0\u01a1ng T\u1ea5n Sang"],correct:0,selected:-1},{question:"Ph\u01b0\u01a1ng \xe1n n\xe0o ph\u1ea3n \xe1nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ta trong th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh CNH, H\u0110H \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?",answers:["C\xf3 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i v\xe0 ph\u01b0\u01a1ng ph\xe1p c\xe1ch m\u1ea1ng \u0111\xfang, ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi quy lu\u1eadt v\xe0 th\u1ef1c ti\u1ec5n Vi\u1ec7t Nam","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Th\u01b0\u1eddng xuy\xean c\u1ee7ng c\u1ed1 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1ed1i li\xean h\u1ec7 gi\u1eefa \u0111\u1ea3ng v\u1edbi qu\u1ea7n ch\xfang, x\xe2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea3ng v\u1eefng m\u1ea1nh v\u1ec1 ch\xednh tr\u1ecb, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\xe0 t\u1ed5 ch\u1ee9c","Lu\xf4n gi\u1eef v\u1eefng v\xe0 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u1ea3n ch\u1ea5t giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng"],correct:1,selected:-1},{question:"V\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u201cTam n\xf4ng\u201d l\xe0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\xec? ",answers:["N\xf4ng nghi\u1ec7p, n\xf4ng s\u1ea3n, n\xf4ng d\xe2n","N\xf4ng nghi\u1ec7p, n\xf4ng th\xf4n, n\xf4ng d\xe2n","N\xf4ng th\xf4n, n\xf4ng d\xe2n, n\xf4ng s\u1ea3n","N\xf4ng nghi\u1ec7p, n\xf4ng l\xe2m, n\xf4ng th\xf4n"],correct:1,selected:-1},{question:"Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\xe0i ch\xednh c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta hi\u1ec7n nay c\xf3 nhi\u1ec1u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ph\u1ee9c t\u1ea1p, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng c\xf3 tham v\u1ecdng th\xe2u t\xf3m ng\xe2n h\xe0ng, hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng n\xe0y c\xf3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng g\xec \u0111\u1ebfn \u1ed5n \u0111\u1ecbnh cho \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?",answers:["L\xe0m m\u1ea5t \u1ed5n \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 ph\xe1t tri\u1ec3n c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\xe0 s\u1ef1 t\u1ee5t h\u1eadu v\u1ec1 kinh t\u1ebf","\u0110\xe2y l\xe0 ngu\u1ed3n g\u1ed1c s\xe2u xa c\u1ee7a kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\xe0i ch\xednh","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","C\u1ef1c k\u1ef3 nguy hi\u1ec3m"],correct:2,selected:-1},{question:"Th\xe0nh ph\u1ea7n kinh t\u1ebf nh\xe0 n\u01b0\u1edbc hi\u1ec7n nay \u1edf n\u01b0\u1edbc ta bao g\u1ed3m?",answers:["Qu\u1ef9 d\u1ef1 tr\u1eef qu\u1ed1c gia, qu\u1ef9 b\u1ea3o hi\u1ec3m nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","DNNN, c\xe1c t\u1ed5 ch\u1ee9c kinh t\u1ebf c\u1ee7a nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c ph\u01b0\u01a1ng \xe1n \u0111\u1ec1u sai","T\xe0i s\u1ea3n thu\u1ed9c s\u1edf h\u1eefu to\xe0n d\xe2n"],correct:2,selected:-1},{question:"Th\xe0nh ph\u1ea7n kinh t\u1ebf n\xe0o gi\u1eef vai tr\xf2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o \u1edf n\u01b0\u1edbc ta?",answers:["N\u01b0\u1edbc ngo\xe0i","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 t\u01b0 nh\xe2n","\u0110\u1ea3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o","Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc"],correct:3,selected:-1},{question:"Sinh ra v\xe0 l\u1edbn l\xean trong m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \xbd phong ki\u1ebfn; kinh t\u1ebf n\xf4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu, ph\u1ea7n l\u1edbn \u0111\u1ea3ng vi\xean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng xu\u1ea5t th\xe2n t\u1eeb giai c\u1ea5p n\xf4ng d\xe2n, lu\xf4n b\u1ecb k\u1ebb th\xf9 \u0111\xe0n \xe1p d\xe3 man. Do \u0111\xf3,....\u2026 ",answers:["\u0110\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng s\u1ef1 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, b\xed quy\u1ebft th\xe0nh c\xf4ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ch\xednh l\xe0 lu\xf4n gi\u1eef v\u1eefng b\u1ea3n ch\u1ea5t giai c\u1ea5p c\xf4ng nh\xe2n; lu\xf4n l\xe0 ng\u1ecdn c\u1edd ti\u1ec1n phong trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\xe0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\xe2n t\u1ed9c v\xe0 x\xe2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i","\u0110\u1ec3 m\xe3i m\xe3i gi\u1eef v\u1eefng s\u1ef1 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, ph\u01b0\u01a1ng ch\xe2m c\u1ee7a m\u1ecdi th\u1eafng l\u1ee3i l\xe0 ti\xeau di\u1ec7t t\u1eadn g\u1ed1c c\xe1c th\u1ebf l\u1ef1c ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng, th\u1ef1c hi\u1ec7n di\u1ec5n bi\u1ebfn h\xf2a b\xecnh, b\u1ea1o lo\u1ea1n l\u1eadt \u0111\u1ed5","\u0110\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng s\u1ef1 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, tri\u1ebft l\xfd c\u1ee7a th\u1eafng l\u1ee3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi \u0110\u1ea3ng l\xe0 bi\u1ebft l\u1eafng nghe s\u1ef1 ph\xea b\xecnh c\u1ee7a d\xe2n","\u0110\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng s\u1ef1 l\xe3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, ch\xe2n l\xfd c\u1ee7a th\xe0nh c\xf4ng trong \u0110\u1ea3ng l\xe0 th\u1ef1c hi\u1ec7n d\xe2n ch\u1ee7"],correct:0,selected:-1},{question:"Mu\u1ed1n c\xf3 ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, h\xecnh th\xe1i kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a th\xec ch\xfang ta c\u1ea7n?",answers:["X\xe2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t \u2013 k\u1ef9 thu\u1eadt t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng","X\xe2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf kinh t\u1ebf, ch\xednh tr\u1ecb v\xe0 x\xe3 h\u1ed9i gi\xe0u m\u1ea1nh","X\xe2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf t\u1ed3n t\u1ea1i x\xe3 h\u1ed9i gi\xe0u m\u1ea1nh v\xe0 c\xf4ng b\u1eb1ng","X\xe2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf ki\u1ebfn tr\xfac th\u01b0\u1ee3ng t\u1ea7ng ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng v\xe0 ho\xe0n thi\u1ec7n"],correct:0,selected:-1},{question:"\u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta trong th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 l\xe0 g\xec?",answers:["T\u1eeb m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc n\xf4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu ti\u1ebfn th\u1eb3ng l\xean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, kh\xf4ng qua giai \u0111o\u1ea1n t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a","Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\xednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, x\xe3 h\u1ed9i \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, qu\u1ed1c ph\xf2ng an ninh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1eef v\u1eefng, quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i ng\xe0y c\xe0ng m\u1edf r\u1ed9ng","Th\u1ef1c hi\u1ec7n qu\xe1 tr\xecnh c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","Ch\u01b0a th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u1ed1t vi\u1ec7c k\u1ebft h\u1ee3p t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf v\u1edbi c\xf4ng b\u1eb1ng x\xe3 h\u1ed9i, ch\u1ed1ng \xf4 nhi\u1ec5m m\xf4i tr\u01b0\u1eddng. Chuy\u1ec3n d\u1ecbch c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf ch\u1eadm, th\u1ec3 ch\u1ebf kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a v\xe0 h\u1ed9i nh\u1eadp kinh t\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ebf c\xf2n h\u1ea1n ch\u1ebf"],correct:0,selected:-1},{question:"M\xf4 h\xecnh kinh t\u1ebf trong th\u1eddi k\u1ef3 qu\xe1 \u0111\u1ed9 \u1edf n\u01b0\u1edbc ta l\xe0?",answers:["Kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\xf3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\xfd c\u1ee7a nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","Kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng XHCN","Kinh t\u1ebf h\xe0ng h\xf3a nhi\u1ec1u th\xe0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng XHCN","Kinh t\u1ebf h\xe0ng h\xf3a nhi\u1ec1u th\xe0nh ph\u1ea7n c\xf3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\xfd c\u1ee7a nh\xe0 n\u01b0\u1edbc"],correct:1,selected:-1},{question:"S\u1edf h\u1eefu to\xe0n d\xe2n v\u1ec1 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t c\xf2n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\xe0?",answers:["S\u1edf h\u1eefu t\u1eadp th\u1ec3","S\u1edf h\u1eefu c\xf4ng nh\xe2n","S\u1edf h\u1eefu nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","S\u1edf h\u1eefu nh\xe2n d\xe2n"],correct:2,selected:-1},{question:'Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\xed Minh cho r\u1eb1ng: \u201cPh\u1ea3i l\u1ea5y k\u1ebft qu\u1ea3 thi\u1ebft th\u1ef1c \u0111\xe3 g\xf3p s\u1ee9c bao nhi\xeau cho s\u1ea3n xu\u1ea5t v\xe0 l\xe3nh \u0111\u1ea1o s\u1ea3n xu\u1ea5t m\xe0 \u0111o \xfd ch\xed c\xe1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a m\xecnh. H\xe3y ki\xean quy\u1ebft \u2026\u2026.l\u1ed1i l\xe0m vi\u1ec7c kh\xf4ng nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\xedch n\xe2ng cao s\u1ea3n xu\u1ea5t". H\xe3y \u0111i\u1ec1n c\u1ee5m t\u1eeb c\xf2n thi\u1ebfu v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1',answers:["Kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng","Kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta","Kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng XHCN","Kinh t\u1ebf"],correct:0,selected:-1},{question:"Nh\u1eefng nguy c\u01a1, th\xe1ch th\u1ee9c nh\u01b0: T\u1ee5t h\u1eadu v\u1ec1 kinh t\u1ebf, ch\u1ec7ch h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i, n\u1ea1n tham nh\u0169ng v\xe0 quan li\xeau, \u201cdi\u1ec5n bi\u1ebfn h\xf2a b\xecnh\u201d\u2026 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng ta nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh trong V\u0103n ki\u1ec7n?",answers:["V\u0103n ki\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VIII","V\u0103n ki\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ed9i IX","V\u0103n ki\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII","V\u0103n ki\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ed9i X"],correct:1,selected:-1},{question:"S\u1edf h\u1eefu t\u01b0 nh\xe2n v\u1ec1 t\u01b0 li\u1ec7u s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u hi\u1ec7n d\u01b0\u1edbi h\xecnh th\u1ee9c?",answers:["C\xe1 th\u1ec3, ti\u1ec3u ch\u1ee7, t\u01b0 b\u1ea3n t\u01b0 nh\xe2n, h\u1ed9 gia \u0111\xecnh","V\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i, t\u01b0 b\u1ea3n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","H\u1ee3p t\xe1c x\xe3, t\u01b0 b\u1ea3n t\u01b0 nh\xe2n, c\xe1 th\u1ec3, ti\u1ec3u ch\u1ee7","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n \u0111\u1ec1u \u0111\xfang"],correct:0,selected:-1},{question:"Ph\u1ea3i ki\xean quy\u1ebft ch\u1ed1ng c\xe1c lo\u1ea1i b\u1ec7nh \u201cn\u1ed9i x\xe2m\u201d v\xe0 \u0111\u01b0a ra kh\u1ecfi \u0110\u1ea3ng nh\u1eefng ph\u1ea7n t\u1eed tho\xe1i h\xf3a bi\u1ebfn ch\u1ea5t. T\u1eeb \u0111\xf3.....",answers:["\u0110\u1ec3 m\u1ed7i c\xe1n b\u1ed9 \u0111\u1ea3ng vi\xean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng v\u1eeba h\u1ed3ng l\u1ea1i v\u1eeba chuy\xean.","\u0110\u1ec3 m\u1ed7i c\xe1n b\u1ed9 \u0111\u1ea3ng vi\xean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng c\xf3 tr\xe1ch nhi\u1ec7m, c\xf3 ngh\u0129a v\u1ee5 h\u01a1n","\u0110\u1ec3 m\u1ed7i c\xe1n b\u1ed9 ph\xea b\xecnh v\xe0 t\u1ef1 ph\xea b\xecnh m\xecnh nhi\u1ec1u h\u01a1n n\u1eefa","\u0110\u1ec3 m\u1ed7i c\xe1n b\u1ed9 \u0111\u1ea3ng vi\xean c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng th\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c l\xf2ng t\u1ef1 tr\u1ecdng v\xe0 \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c, nh\xe2n v\u0103n c\u1ee7a b\u1ea3n ch\u1ea5t ch\u1ee7 ngh\u0129a x\xe3 h\u1ed9i"],correct:0,selected:-1}]},H={name:"M\xf4n ch\xednh tr\u1ecb",allQuiz:[p,b,k,x,T,N,C,w,L,m,v,d,q,y,{name:"B\xe0i t\u1ed5ng h\u1ee3p",quizList:[].concat(Object(r.a)(p.quizList),Object(r.a)(b.quizList),Object(r.a)(k.quizList),Object(r.a)(x.quizList),Object(r.a)(T.quizList),Object(r.a)(N.quizList),Object(r.a)(C.quizList),Object(r.a)(w.quizList),Object(r.a)(L.quizList),Object(r.a)(m.quizList),Object(r.a)(v.quizList),Object(r.a)(d.quizList),Object(r.a)(q.quizList),Object(r.a)(y.quizList))}]},V=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 1 - M\u1ed9t s\u1ed1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 chung v\u1ec1 nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt","quizList":[{"question":"Trong quy ph\u1ea1m sau \u0111\xe2y: \u201cM\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\xf3 quy\u1ec1n t\u1ef1 do kinh doanh trong nh\u1eefng ng\xe0nh ngh\u1ec1 m\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt kh\xf4ng c\u1ea5m\u201d (\u0111i\u1ec1u 33 Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013), ph\u1ea7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh l\xe0:","answers":["M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ","C\xf3 quy\u1ec1n t\u1ef1 do kinh doanh nh\u1eefng ng\xe0nh ngh\u1ec1 m\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt kh\xf4ng c\u1ea5m","M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\xf3 quy\u1ec1n t\u1ef1 do kinh doanh","Trong nh\u1eefng ng\xe0nh ngh\u1ec1 m\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt kh\xf4ng c\u1ea5m."],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u1ede Vi\u1ec7t Nam, h\u1ec7 th\u1ed1ng T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 bao g\u1ed3m:","answers":["T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Trung \u01b0\u01a1ng; T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Qu\xe2n khu; T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Khu v\u1ef1c v\xe0 Qu\xe2n ch\u1ee7ng ","Kh\xf4ng \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Trung \u01b0\u01a1ng; T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Qu\xe2n khu.","T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Trung \u01b0\u01a1ng; T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 Qu\xe2n ch\u1ee7ng v\xe0 T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 binh \u0111o\xe0n."],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u0110i\u1ec1u 19 c\u1ee7a Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013 quy \u0111\u1ecbnh: \u201cM\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\xf3 quy\u1ec1n s\u1ed1ng\u201d. Quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt n\xe0y kh\xf4ng c\xf3:","answers":["Ph\u1ea7n ch\u1ebf t\xe0i ","Ph\u1ea7n quy \u0111\u1ecbnh","C\u1ea3 ba ph\u1ea7n tr\xean","Ph\u1ea7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"C\u01a1 quan n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y kh\xf4ng thu\u1ed9c h\u1ec7 th\u1ed1ng c\u01a1 quan x\xe9t x\u1eed trong b\u1ed9 m\xe1y nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam?","answers":["Vi\u1ec7n ki\u1ec3m s\xe1t nh\xe2n d\xe2n ","T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 khu v\u1ef1c","T\xf2a \xe1n qu\xe2n s\u1ef1 trung \u01b0\u01a1ng","T\xf2a \xe1n nh\xe2n d\xe2n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Quan h\u1ec7 n\xe0o sau \u0111\xe2y l\xe0 quan h\u1ec7 ph\xe1p lu\u1eadt?","answers":["Quan h\u1ec7 gi\u1eefa v\u1ee3 v\u1edbi ch\u1ed3ng v\u1ec1 t\xe0i s\u1ea3n chung trong gia \u0111\xecnh ","A, B, C \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Quan h\u1ec7 b\u1ea1n b\xe8","Quan h\u1ec7 gi\u1eefa th\u1ea7y c\xf4 gi\xe1o v\u1edbi h\u1ecdc sinh, sinh vi\xean"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u1ede Vi\u1ec7t Nam, ng\u01b0\u1eddi thay m\u1eb7t Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 \u0111\u1ed1i n\u1ed9i v\xe0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i l\xe0:","answers":["Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc ","Ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110o\xe0n ch\u1ee7 t\u1ecbch M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam","Ch\u1ee7 t\u1ecbch qu\u1ed1c h\u1ed9i","Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\xednh ph\u1ee7"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc CHXHCN Vi\u1ec7t Nam c\xf3 hai ch\u1ee9c n\u0103ng c\u01a1 b\u1ea3n l\xe0:","answers":["Tr\u1ea5n \xe1p v\xe0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c","\u0110\u1ed1i n\u1ed9i v\xe0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i ","Ch\u1ed1ng x\xe2m l\u01b0\u1ee3c v\xe0 ch\u1ed1ng di\u1ec5n bi\u1ebfn h\xf2a b\xecnh","Th\u1ed1ng tr\u1ecb v\xe0 ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Trong Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc CHXHCN Vi\u1ec7t Nam, quy\u1ec1n l\u1ef1c Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["M\u1eb7t tr\u1eadn t\u1ed5 qu\u1ed1c","Ch\xednh ph\u1ee7","Kh\xf4ng \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang ","T\xf2a \xe1n nh\xe2n d\xe2n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"C\u1ea5u th\xe0nh c\u1ee7a quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt th\xf4ng th\u01b0\u1eddng bao g\u1ed3m:","answers":["Kh\xe1ch quan, ch\u1ee7 quan","T\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Ch\u1ee7 th\u1ec3, kh\xe1ch th\u1ec3.","Gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh, quy \u0111\u1ecbnh, ch\u1ebf t\xe0i "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Ph\u1ea7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong m\u1ed9t quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt kh\xf4ng tr\u1ea3 l\u1eddi cho c\xe2u h\u1ecfi n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["L\xe0m nh\u01b0 th\u1ebf n\xe0o? ","Ho\xe0n c\u1ea3nh n\xe0o?","Khi n\xe0o?","Ai?"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ee9c n\u0103ng n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 ch\u1ee9c n\u0103ng \u0111\u1ed1i n\u1ed9i c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc CHXHCN Vi\u1ec7t Nam?","answers":["T\u1ed5 ch\u1ee9c v\xe0 qu\u1ea3n l\xfd kinh t\u1ebf","Th\u1ef1c hi\u1ec7n, b\u1ea3o v\u1ec7 v\xe0 ph\xe1t huy c\xe1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do, d\xe2n ch\u1ee7 c\u1ee7a nh\xe2n d\xe2n","M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 h\u1ee3p t\xe1c v\u1edbi c\xe1c n\u01b0\u1edbc tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi ","B\u1ea3o v\u1ec7 tr\u1eadt t\u1ef1 ph\xe1p lu\u1eadt, t\u0103ng c\u01b0\u1eddng ph\xe1p ch\u1ebf XHCH"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ph\u1ea7n ch\u1ebf t\xe0i trong m\u1ed9t quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt n\xeau l\xean:","answers":["Kh\xf4ng \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","C\xe1ch x\u1eed s\u1ef1 m\xe0 c\xe1c ch\u1ee7 th\u1ec3 c\xf3 th\u1ec3 ho\u1eb7c bu\u1ed9c ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n g\u1eafn v\u1edbi ho\xe0n c\u1ea3nh \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\xeau ra","Nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\xe1p x\u1eed l\xfd v\xe0 \xe1p d\u1ee5ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi ch\u1ee7 th\u1ec3 kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ec7nh l\u1ec7nh c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc n\xeau \u1edf ph\u1ea7n quy \u0111\u1ecbnh ","Nh\u1eefng ho\xe0n c\u1ea3nh c\u1ee5 th\u1ec3 ch\u1ecbu s\u1ef1 t\xe1c \u0111\u1ed9ng \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u1ee7a quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ecdn ph\u01b0\u01a1ng \xe1n \u0111i\u1ec1n v\xe0o ch\u1ed7 tr\u1ed1ng: \u201c\u2026\u2026\u2026\u2026. l\xe0 v\u0103n b\u1ea3n quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt do Qu\u1ed1c h\u1ed9i - C\u01a1 quan quy\u1ec1n l\u1ef1c nh\xe0 n\u01b0\u1edbc cao nh\u1ea5t - ban h\xe0nh\u201d","answers":["V\u0103n b\u1ea3n lu\u1eadt ","Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh","Ph\xe1p l\u1ec7nh","V\u0103n b\u1ea3n d\u01b0\u1edbi lu\u1eadt"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ch\u1ebf \u0111\u1ecbnh ph\xe1p lu\u1eadt l\xe0:","answers":["T\u1eadp h\u1ee3p c\u1ee7a hai quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt tr\u1edf l\xean","T\u1eadp h\u1ee3p c\u1ee7a hai hay m\u1ed9t s\u1ed1 quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh m\u1ed9t nh\xf3m quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i li\xean h\u1ec7 m\u1eadt thi\u1ebft v\u1edbi nhau ","M\u1ed9t quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"V\u0103n b\u1ea3n quy ph\u1ea1m ph\xe1p lu\u1eadt c\xf3 gi\xe1 tr\u1ecb cao nh\u1ea5t \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\xe0:","answers":["Hi\u1ebfn ph\xe1p ","Th\xf4ng t\u01b0","V\u0103n b\u1ea3n lu\u1eadt","B\u1ed9 lu\u1eadt"],"correct":0,"selected":-1}]}'),B=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 2 - Hi\u1ebfn Ph\xe1p","quizList":[{"question":"Theo Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013, h\xecnh th\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y b\u1ecb c\u1ea5m?","answers":["S\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt","Lao \u0111\u1ed9ng c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c ","S\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 ng\u01b0\u1eddi d\xe2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1","S\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng d\u01b0\u1edbi 18 tu\u1ed5i"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"C\xf4 Nguy\u1ec5n H\u1ed3ng Vinh k\xfd h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng v\u1edbi Doanh nghi\u1ec7p X. Theo Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013, c\xf4 Nguy\u1ec5n H\u1ed3ng Vinh \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n:","answers":["Quy\u1ec1n t\u1ef1 do \u0111i l\u1ea1i","Quy\u1ec1n lao \u0111\u1ed9ng ","Quy\u1ec1n t\u1ef1 do kinh doanh","Quy\u1ec1n h\u1ecdc t\u1eadp"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo Hi\u1ebfn ph\xe1p Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 2013, th\xe0nh ph\u1ea7n kinh t\u1ebf n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y gi\u1eef vai tr\xf2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o?","answers":["Kinh t\u1ebf nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ","Kinh t\u1ebf t\u1eadp th\u1ec3","Kinh t\u1ebf c\xf3 v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i","Kinh t\u1ebf t\u01b0 nh\xe2n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Hi\u1ebfn ph\xe1p Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 2013 x\xe1c \u0111\u1ecbnh ph\xe1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc v\xe0 c\xf4ng ngh\u1ec7 l\xe0:","answers":["Qu\u1ed1c s\xe1ch h\xe0ng \u0111\u1ea7u, gi\u1eef vai tr\xf2 then ch\u1ed1t trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. ","Nhi\u1ec7m v\u1ee5 h\xe0ng \u0111\u1ea7u trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i","Gi\u1eef vai tr\xf2 then ch\u1ed1t trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","Quan tr\u1ecdng trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf - x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tr\xean th\u1ebf gi\u1edbi, quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong c\xe1c v\u0103n ki\u1ec7n n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["C\xf4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 c\xe1c quy\u1ec1n d\xe2n s\u1ef1 v\xe0 ch\xednh tr\u1ecb n\u0103m 1966","C\xf4ng \u01b0\u1edbc qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1ec1 c\xe1c quy\u1ec1n kinh t\u1ebf, x\xe3 h\u1ed9i v\xe0 v\u0103n h\xf3a n\u0103m 1966","C\xf4ng \u01b0\u1edbc Vi\xean n\u0103m 1980 v\u1ec1 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng mua b\xe1n h\xe0ng h\xf3a qu\u1ed1c t\u1ebf ","Tuy\xean ng\xf4n th\u1ebf gi\u1edbi v\u1ec1 nh\xe2n quy\u1ec1n n\u0103m 1948"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013 bao g\u1ed3m bao nhi\xeau ch\u01b0\u01a1ng, bao nhi\xeau \u0111i\u1ec1u?","answers":["10 ch\u01b0\u01a1ng, 150 \u0111i\u1ec1u","13 ch\u01b0\u01a1ng, 110 \u0111i\u1ec1u","11 ch\u01b0\u01a1ng, 120 \u0111i\u1ec1u ","12 ch\u01b0\u01a1ng, 125 \u0111i\u1ec1u"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013, nhi\u1ec7m k\u1ef3 c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\xe0 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng nh\xe2n d\xe2n c\xe1c c\u1ea5p l\xe0:","answers":["2 n\u0103m","4 n\u0103m","3 n\u0103m","5 n\u0103m "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"H\u1eb1ng n\u0103m, \u0111\u1ebfn ng\xe0y 27-7, nhi\u1ec1u c\u01a1 quan, \u0111o\xe0n th\u1ec3, t\u1ed5 ch\u1ee9c, c\xe1 nh\xe2n \u0111i th\u0103m c\xe1c gia \u0111\xecnh th\u01b0\u01a1ng binh, li\u1ec7t s\u1ef9. H\u1ecd \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\xednh s\xe1ch n\xe0o \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013?","answers":["Ch\xednh s\xe1ch v\u0103n h\xf3a","Ch\xednh s\xe1ch y t\u1ebf","Ch\xednh s\xe1ch x\xe3 h\u1ed9i ","Ch\xednh s\xe1ch kinh t\u1ebf"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\u201cT\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt, ng\u01b0\u1eddi ngh\xe8o \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia h\u1ecdc v\u0103n h\xf3a v\xe0 h\u1ecdc ngh\u1ec1\u201d l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng m\u1ee5c \u0111\xedch c\u1ee7a ch\xednh s\xe1ch n\xe0o \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013?","answers":["Ch\xednh s\xe1ch x\xe3 h\u1ed9i","Ch\xednh s\xe1ch y t\u1ebf","Ch\xednh s\xe1ch gi\xe1o d\u1ee5c ","Ch\xednh s\xe1ch v\u0103n h\xf3a"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Lu\u1eadt nh\xe0 n\u01b0\u1edbc (Lu\u1eadt Hi\u1ebfn ph\xe1p) c\xf3 vai tr\xf2 g\xec trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam?","answers":["L\xe0 \u0111\u1ea1o lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n, quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t, c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c ph\xe1p l\xfd cao nh\u1ea5t trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam. ","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c ph\u01b0\u01a1ng \xe1n tr\xean \u0111\u1ec1u sai.","L\xe0 b\u1ed9 khung c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam","L\xe0 B\u1ed9 lu\u1eadt quy \u0111\u1ecbnh to\xe0n b\u1ed9 h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013 x\xe1c \u0111\u1ecbnh m\u1ee5c \u0111\xedch ph\xe1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam l\xe0:","answers":["T\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u \u0111\xfang ","Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\xf4ng nghi\u1ec7p h\xf3a, hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\xf3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc","X\xe2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7;","Ph\xe1t huy n\u1ed9i l\u1ef1c, h\u1ed9i nh\u1eadp, h\u1ee3p t\xe1c qu\u1ed1c t\u1ebf;"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\u201cX\xe2y d\u1ef1ng con ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam c\xf3 s\u1ee9c kh\u1ecfe, v\u0103n h\xf3a, gi\xe0u l\xf2ng y\xeau n\u01b0\u1edbc, c\xf3 tinh th\u1ea7n \u0111o\xe0n k\u1ebft, \xfd th\u1ee9c l\xe0m ch\u1ee7, tr\xe1ch nhi\u1ec7m c\xf4ng d\xe2n\u201d l\xe0 m\u1ee5c \u0111\xedch c\u1ee7a ch\xednh s\xe1ch n\xe0o \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013?","answers":["Ch\xednh s\xe1ch y t\u1ebf","Ch\xednh s\xe1ch v\u0103n h\xf3a ","Ch\xednh s\xe1ch x\xe3 h\u1ed9i","Ch\xednh s\xe1ch kinh t\u1ebf"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013, c\xf4ng d\xe2n kh\xf4ng c\xf3 ngh\u0129a v\u1ee5 n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["Ngh\u0129a v\u1ee5 n\u1ed9p thu\u1ebf","Ngh\u0129a v\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng ","Ngh\u0129a v\u1ee5 trung th\xe0nh v\u1edbi T\u1ed5 qu\u1ed1c","Ngh\u0129a v\u1ee5 b\u1ea3o v\u1ec7 m\xf4i tr\u01b0\u1eddng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Quy\u1ec1n con ng\u01b0\u1eddi th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\xe0nh hai nh\xf3m l\u1edbn l\xe0:","answers":["Quy\u1ec1n d\xe2n s\u1ef1 v\xe0 quy\u1ec1n kinh t\u1ebf","Quy\u1ec1n d\xe2n s\u1ef1 v\xe0 ch\xednh tr\u1ecb; quy\u1ec1n v\u1ec1 kinh t\u1ebf, x\xe3 h\u1ed9i v\xe0 v\u0103n h\xf3a ","Quy\u1ec1n kinh t\u1ebf v\xe0 quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1ng","Quy\u1ec1n ch\xednh tr\u1ecb v\xe0 quy\u1ec1n x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh t\u1ea1i \u0110i\u1ec1u 4 Hi\u1ebfn ph\xe1p n\u0103m 2013, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\xe3nh \u0111\u1ea1o Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 x\xe3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\xe0:","answers":["\u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ","\u0110o\xe0n thanh ni\xean","M\u1eb7t tr\u1eadn t\u1ed5 qu\u1ed1c","T\u1ea7ng l\u1edbp tr\xed th\u1ee9c"],"correct":0,"selected":-1}]}'),M=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 3 - Ph\xe1p lu\u1eadt d\xe2n s\u1ef1","quizList":[{"question":"C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ch\u1ee7 th\u1ec3, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\xe0nh:","answers":["H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng mua b\xe1n h\xe0ng h\xf3a v\xe0 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng cung \u1ee9ng d\u1ecbch v\u1ee5","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng gi\u1eefa hai b\xean v\xe0 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng gi\u1eefa nhi\u1ec1u b\xean ","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng song v\u1ee5 v\xe0 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u01a1n v\u1ee5","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng trong n\u01b0\u1edbc v\xe0 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng b\u1eaft bu\u1ed9c ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp b\u1eb1ng ng\xf4n ng\u1eef n\xe0o?","answers":["Ti\u1ebfng Anh","Ti\u1ebfng Trung Qu\u1ed1c","Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","Kh\xf4ng c\xf3 quy \u0111\u1ecbnh "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, c\xe1 nh\xe2n c\xf3 n\u0103ng l\u1ef1c h\xe0nh vi d\xe2n s\u1ef1 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 khi:","answers":["T\u1eeb \u0111\u1ee7 15 tu\u1ed5i tr\u1edf l\xean","T\u1eeb \u0111\u1ee7 18 tu\u1ed5i tr\u1edf l\xean ","Kh\xf4ng \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","T\u1eeb \u0111\u1ee7 6 tu\u1ed5i tr\u1edf l\xean"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng c\xf3 th\u1ec3 b\u1ecb tuy\xean b\u1ed1 v\xf4 hi\u1ec7u do kh\xf4ng tu\xe2n th\u1ee7 quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 h\xecnh th\u1ee9c n\u1ebfu:","answers":["Thi\u1ebfu con d\u1ea5u c\u1ee7a m\u1ed9t trong c\xe1c b\xean trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng","Kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\xfd k\u1ebft theo h\xecnh th\u1ee9c m\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt c\xf3 quy \u0111\u1ecbnh","Kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\xfd k\u1ebft b\u1eb1ng v\u0103n b\u1ea3n","Vi ph\u1ea1m quy \u0111\u1ecbnh \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c v\u1ec1 h\xecnh th\u1ee9c "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng s\u1ebd h\xecnh th\xe0nh khi:","answers":["C\xe1c b\xean \u0111\u1ed3ng \xfd v\u1edbi \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n v\u1ec1 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng v\xe0 gi\xe1","C\xe1c b\xean \u0111\u1ed3ng \xfd v\u1edbi c\xe1c \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n quan tr\u1ecdng c\u1ee7a h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng","C\xe1c b\xean \u0111\u1ed3ng \xfd v\u1ec1 t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n c\u1ee7a h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng ","C\xe1c b\xean kh\xf4ng \u0111\u1ed3ng \xfd v\u1ec1 t\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n c\u1ee7a h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"C\xf4ng ty A k\xfd h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng v\u1edbi C\xf4ng ty B \u0111\u1ec3 thu\xea \xf4 t\xf4 \u0111\u01b0a nh\xe2n vi\xean \u0111i du l\u1ecbch. \u0110\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng n\xe0y l\xe0","answers":["Chi\u1ebfc \xf4 t\xf4","D\u1ecbch v\u1ee5 cho thu\xea \xf4 t\xf4 ","C\u1ea3 ba \u0111\xe1p \xe1n tr\xean \u0111\u1ec1u \u0111\xfang","Kho\u1ea3n ti\u1ec1n thu\xea \xf4 t\xf4"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, quy\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\xe0i s\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c hi\u1ec3u l\xe0:","answers":["Quy\u1ec1n khai th\xe1c c\xf4ng d\u1ee5ng, h\u01b0\u1edfng hoa l\u1ee3i, l\u1ee3i t\u1ee9c t\u1eeb t\xe0i s\u1ea3n ","Quy\u1ec1n thay \u0111\u1ed5i t\xednh ch\u1ea5t c\u1ee7a t\xe0i s\u1ea3n","Quy\u1ec1n ti\xeau th\u1ee5 t\xe0i s\u1ea3n","Quy\u1ec1n ch\u1ebf bi\u1ebfn t\xe0i s\u1ea3n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, th\u1eddi hi\u1ec7u kh\u1edfi ki\u1ec7n v\u1ec1 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng l\xe0:","answers":["3 n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb ng\xe0y ng\u01b0\u1eddi c\xf3 quy\u1ec1n y\xeau c\u1ea7u bi\u1ebft ho\u1eb7c ph\u1ea3i bi\u1ebft quy\u1ec1n v\xe0 l\u1ee3i \xedch h\u1ee3p ph\xe1p c\u1ee7a m\xecnh b\u1ecb x\xe2m ph\u1ea1m ","3 n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb ng\xe0y giao k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng","3 n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb ng\xe0y x\u1ea3y ra h\xe0nh vi vi ph\u1ea1m h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng","3 n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb ng\xe0y ho\xe0n th\xe0nh ngh\u0129a v\u1ee5 trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Em Nguy\u1ec5n V\u0103n An (5 tu\u1ed5i) \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eb9 cho ti\u1ec1n \u0111i mua b\xe1nh ng\u1ecdt \u0111\u1ec3 \u0103n. Em \u0111\xe3 ra c\u1eeda h\xe0ng mua b\xe1nh ng\u1ecdt mua 1 chi\u1ebfc b\xe1nh ng\u1ecdt gi\xe1 5 ngh\xecn \u0111\u1ed3ng. Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang:","answers":["H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c giao k\u1ebft gi\u1eefa em An v\xe0 c\u1eeda h\xe0ng b\xe1nh ng\u1ecdt c\xf3 th\u1ec3 b\u1ecb tuy\xean b\u1ed1 v\xf4 hi\u1ec7u ","Gi\u1eefa em An v\xe0 c\u1eeda h\xe0ng b\xe1nh ng\u1ecdt \u0111\xe3 c\xf3 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c giao k\u1ebft gi\u1eefa em An v\xe0 c\u1eeda h\xe0ng b\xe1nh ng\u1ecdt l\xe0 ho\xe0n to\xe0n h\u1ee3p l\u1ec7","Gi\u1eefa em An v\xe0 c\u1eeda h\xe0ng b\xe1nh ng\u1ecdt ch\u01b0a c\xf3 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"B\xe0 X b\xe1n cho \xf4ng Y m\u1ed9t m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t tr\u1ecb gi\xe1 5 t\u1ef7 \u0111\u1ed3ng. Tuy nhi\xean, b\xe0 X v\xe0 \xf4ng Y th\u1ecfa thu\u1eadn ch\u1ec9 k\xfd h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng trong \u0111\xf3 gi\xe1 tr\u1ecb m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t ghi l\xe0 3 t\u1ef7 \u0111\u1ed3ng. Tr\xean th\u1ef1c t\u1ebf, \xf4ng Y v\u1eabn tr\u1ea3 b\xe0 X \u0111\u1ee7 5 t\u1ef7 \u0111\u1ed3ng. Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng ghi gi\xe1 tr\u1ecb m\u1ea3nh \u0111\u1ea5t 3 t\u1ef7 \u0111\u1ed3ng c\xf3 th\u1ec3 b\u1ecb tuy\xean b\u1ed1 v\xf4 hi\u1ec7u v\xec:","answers":["Nh\u1ea7m l\u1eabn","L\u1eeba d\u1ed1i, \u0111e d\u1ecda","Gi\u1ea3 t\u1ea1o ","\u0110\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, m\u1ed9t b\xean kh\xf4ng c\xf3 quy\u1ec1n h\u1ee7y b\u1ecf h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng v\xe0 kh\xf4ng ph\u1ea3i b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng thi\u1ec7t h\u1ea1i trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["B\xean kia vi ph\u1ea1m kh\xf4ng c\u01a1 b\u1ea3n ngh\u0129a v\u1ee5 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng ","B\xean kia vi ph\u1ea1m nghi\xeam tr\u1ecdng ngh\u0129a v\u1ee5 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng","B\xean kia vi ph\u1ea1m h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n h\u1ee7y b\u1ecf m\xe0 c\xe1c b\xean \u0111\xe3 th\u1ecfa thu\u1eadn","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu kh\xf4ng bao g\u1ed3m:","answers":["V\u1eadt","Ti\u1ec1n","Quy\u1ec1n t\xe0i s\u1ea3n","Quy\u1ec1n h\xecnh \u1ea3nh "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015, chi\u1ebfm h\u1eefu ngay t\xecnh l\xe0: ","answers":["Vi\u1ec7c chi\u1ebfm h\u1eefu m\xe0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfm h\u1eefu c\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\xe0i s\u1ea3n m\u1ed9t c\xe1ch b\u1ea5t ng\u1edd","Vi\u1ec7c chi\u1ebfm h\u1eefu m\xe0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfm h\u1eefu cho r\u1eb1ng m\xecnh \u0111ang chi\u1ebfm h\u1eefu h\u1ee3p ph\xe1p","Vi\u1ec7c chi\u1ebfm h\u1eefu m\xe0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfm h\u1eefu c\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\xe0i s\u1ea3n m\u1ed9t c\xe1ch kh\xf4ng h\u1ee3p ph\xe1p","Vi\u1ec7c chi\u1ebfm h\u1eefu m\xe0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfm h\u1eefu c\xf3 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ec3 tin r\u1eb1ng m\xecnh c\xf3 quy\u1ec1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\xe0i s\u1ea3n \u0111ang chi\u1ebfm h\u1eefu "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng song v\u1ee5 l\xe0 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng:","answers":["Ch\u1ec9 \xe1p d\u1ee5ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\xf3 hai b\xean tham gia giao k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng.","C\xe1c b\xean trong h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u c\xf3 ngh\u0129a v\u1ee5 \u0111\u1ed1i v\u1edbi nhau ","Ch\u1ec9 m\u1ed9t b\xean c\xf3 ngh\u0129a v\u1ee5, b\xean c\xf2n l\u1ea1i c\xf3 quy\u1ec1n","Kh\xf4ng b\xean n\xe0o c\xf3 ngh\u0129a v\u1ee5"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\xfd k\u1ebft gi\u1eefa c\xf4ng ty A v\xe0 c\xf4ng ty B c\xf3 \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n nh\u01b0 sau: \u201cN\u1ebfu m\u1ed9t b\xean ch\u1eadm th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5 c\u1ee7a m\xecnh, th\xec ph\u1ea3i n\u1ed9p cho b\xean kia m\u1ed9t kho\u1ea3n ti\u1ec1n ph\u1ea1t t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi 0.5% gi\xe1 tr\u1ecb ph\u1ea7n ngh\u0129a v\u1ee5 b\u1ecb vi ph\u1ea1m cho m\u1ed7i 05 ng\xe0y ch\u1eadm th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5\u201d. Khi th\u1ef1c hi\u1ec7n h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng, C\xf4ng ty A ch\u1eadm th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5 c\u1ee7a m\xecnh trong th\u1eddi gian l\xe0 50 ng\xe0y. Gi\xe1 tr\u1ecb ph\u1ea7n ngh\u0129a v\u1ee5 b\u1ecb ch\u1eadm th\u1ef1c hi\u1ec7n l\xe0 100 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng. Theo B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2015 v\xe0 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng, C\xf4ng ty A ph\u1ea3i n\u1ed9p cho C\xf4ng ty B kho\u1ea3n ti\u1ec1n ph\u1ea1t l\xe0:","answers":["5 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng ","15 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng","20 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng","10 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng"],"correct":0,"selected":-1}]}'),j=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 4 - Ph\xe1p lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng","quizList":[{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012, \u0111\xecnh c\xf4ng s\u1ebd b\u1ecb coi l\xe0 b\u1ea5t h\u1ee3p ph\xe1p khi:","answers":["Kh\xf4ng ph\xe1t sinh t\u1eeb tranh ch\u1ea5p lao \u0111\u1ed9ng t\u1eadp th\u1ec3","V\u01b0\u1ee3t ra ngo\xe0i ph\u1ea1m vi doanh nghi\u1ec7p","Kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c Ban ch\u1ea5p h\xe0nh c\xf4ng \u0111o\xe0n c\u01a1 s\u1edf quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh","T\u1ea5t c\u1ea3 c\xe1c \u0111\xe1p \xe1n tr\xean \u0111\u1ec1u \u0111\xfang "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"C\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i ph\xe1t sinh tr\u01b0\u1edbc khi c\xf3 quan h\u1ec7 lao \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c ph\u1ea1m vi \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u1ee7a lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng bao g\u1ed3m quan h\u1ec7 n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["Quan h\u1ec7 v\u1ec1 vi\u1ec7c l\xe0m gi\u1eefa m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi t\xecm vi\u1ec7c l\xe0m v\u1edbi trung t\xe2m gi\u1edbi thi\u1ec7u vi\u1ec7c l\xe0m","Quan h\u1ec7 gi\u1eefa m\u1ed9t c\xf4ng d\xe2n c\xf3 nhu c\u1ea7u h\u1ecdc ngh\u1ec1 v\u1edbi m\u1ed9t c\u01a1 s\u1edf d\u1ea1y ngh\u1ec1","Quan h\u1ec7 v\u1ec1 vi\u1ec7c l\xe0m gi\u1eefa m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi gi\xfap vi\u1ec7c nh\xe0 v\u1edbi c\xf4ng ty cung c\u1ea5p d\u1ecbch v\u1ee5 gi\xfap vi\u1ec7c nh\xe0","Quan h\u1ec7 gi\u1eefa m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi l\xe0m th\xeam v\xe0 c\xf4ng ty n\u01a1i ng\u01b0\u1eddi \u0111\xf3 l\xe0m th\xeam "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012 c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c t\u1eeb ng\xe0y n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["01/04/2013","01/05/2013 ","01/06/2013","01/07/2013"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012, ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng c\xf3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["L\xe0 t\u1ed5 ch\u1ee9c ","L\xe0 c\xe1 nh\xe2n","T\u1eeb \u0111\u1ee7 15 tu\u1ed5i tr\u1edf l\xean","C\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 l\xe0m vi\u1ec7c"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012, vi\u1ec7c tr\u1ea3 l\u01b0\u01a1ng kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n theo nguy\xean t\u1eafc n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["\u0110\u1ea7y \u0111\u1ee7, b\u1eb1ng s\u1ea3n ph\u1ea9m, v\xe0o ng\xe0y \u0111\u1ea7u ti\xean c\u1ee7a th\xe1ng","Tr\u1ef1c ti\u1ebfp, \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, \u0111\xfang h\u1ea1n ","Tr\u1ef1c ti\u1ebfp, b\u1eb1ng ti\u1ec1n, \u0111\xfang h\u1ea1n","\u0110\u1ea7y \u0111\u1ee7, b\u1eb1ng ti\u1ec1n, \u0111\xfang h\u1ea1n"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012, khi h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 x\xe1c \u0111\u1ecbnh th\u1eddi h\u1ea1n k\u1ebft th\xfac, ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ti\u1ebfp t\u1ee5c l\xe0m vi\u1ec7c v\xe0 hai b\xean s\u1ebd k\xfd h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 x\xe1c \u0111\u1ecbnh th\u1eddi h\u1ea1n m\u1edbi. H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng c\xf3 x\xe1c \u0111\u1ecbnh th\u1eddi h\u1ea1n m\u1edbi c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c k\xfd th\xeam bao nhi\xeau l\u1ea7n?","answers":["3 l\u1ea7n","2 l\u1ea7n","1 l\u1ea7n ","Bao nhi\xeau l\u1ea7n c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012, nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 kh\xf4ng \u0111\xfang khi n\xf3i v\u1ec1 k\u1ef7 lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng?","answers":["N\u1ed9i quy lao \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u0103ng k\xfd t\u1ea1i c\u01a1 quan lao \u0111\u1ed9ng c\u1ea5p t\u1ec9nh","N\u1ed9i quy lao \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3i c\xf3 quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 an to\xe0n lao \u0111\u1ed9ng, v\u1ec7 sinh lao \u0111\u1ed9ng \u1edf n\u01a1i l\xe0m vi\u1ec7c","Ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3i tham kh\u1ea3o \xfd ki\u1ebfn c\u1ee7a Ban ch\u1ea5p h\xe0nh c\xf4ng \u0111o\xe0n c\u01a1 s\u1edf trong doanh nghi\u1ec7p tr\u01b0\u1edbc khi ban h\xe0nh n\u1ed9i quy lao \u0111\u1ed9ng","N\u1ed9i quy lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 th\u1ec3 tr\xe1i v\u1edbi ph\xe1p lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"C\xf4ng ty TNHH A tuy\u1ec3n b\xe0 Q l\xe0m nh\xe2n vi\xean t\u1ea1p v\u1ee5 v\u1edbi th\u1eddi h\u1ea1n 36 th\xe1ng. Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt D\xe2n s\u1ef1 n\u0103m 2012, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng v\u1edbi b\xe0 Q ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1eadp d\u01b0\u1edbi h\xecnh th\u1ee9c n\xe0o?","answers":["H\xe0nh vi","V\u0103n b\u1ea3n ","L\u1eddi n\xf3i","H\xecnh th\u1ee9c n\xe0o c\u0169ng \u0111\u01b0\u1ee3c"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012, h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng ch\u1ec9 c\xf3 th\u1ec3 t\u1ed3n t\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng l\u1eddi n\xf3i trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p:","answers":["H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\xf4ng vi\u1ec7c c\xf3 t\xednh ch\u1ea5t t\u1ea1m th\u1eddi m\xe0 th\u1eddi h\u1ea1n d\u01b0\u1edbi ba th\xe1ng ho\u1eb7c \u0111\u1ed1i v\u1edbi lao \u0111\u1ed9ng gi\xfap vi\u1ec7c gia \u0111\xecnh ","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh th\u1eddi h\u1ea1n m\u1ed9t n\u0103m","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh th\u1eddi h\u1ea1n ba n\u0103m","H\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng x\xe1c \u0111\u1ecbnh th\u1eddi h\u1ea1n"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng, ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng l\xe0m th\xeam c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng v\xe0o ng\xe0y ngh\u1ec9 h\xe0ng tu\u1ea7n theo gi\u1edd ti\xeau chu\u1ea9n l\xe0:","answers":["Ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\xe0o ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng","1.5","2.5","2 "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012 v\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt c\xf3 li\xean quan, ph\u1ea7n b\u1ea3o hi\u1ec3m x\xe3 h\u1ed9i m\xe0 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3i \u0111\xf3ng kh\xf4ng bao g\u1ed3m:","answers":["B\u1ea3o hi\u1ec3m tai n\u1ea1n lao \u0111\u1ed9ng, b\u1ec7nh ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p ","B\u1ea3o hi\u1ec3m th\u1ea5t nghi\u1ec7p","B\u1ea3o hi\u1ec3m y t\u1ebf","B\u1ea3o hi\u1ec3m x\xe3 h\u1ed9i"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang khi n\xf3i v\u1ec1 quy\u1ec1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng theo B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng n\u0103m 2012?","answers":["Ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng ph\u1ea3i x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m lao \u0111\u1ed9ng","Ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng ph\u1ea3i c\u1ea3i thi\u1ec7n \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng","Ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng c\xf3 quy\u1ec1n \u0111\xf3ng c\u1eeda t\u1ea1m th\u1eddi n\u01a1i l\xe0m vi\u1ec7c ","Ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng th\u1ec3 y\xeau c\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng k\xfd k\u1ebft th\u1ecfa \u01b0\u1edbc lao \u0111\u1ed9ng t\u1eadp th\u1ec3"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang?","answers":["Lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 ng\xe0nh lu\u1eadt kh\xf4ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam","Lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 m\u1ed9t ng\xe0nh lu\u1eadt \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\xe1c quan h\u1ec7 c\xf4ng gi\u1eefa c\xe1c c\u01a1 quan nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 lao \u0111\u1ed9ng","Lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\xe1c quan h\u1ec7 v\u1ec1 gi\xe1o d\u1ee5c \u0111\u1ea1i h\u1ecdc","Lu\u1eadt lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 m\u1ed9t ng\xe0nh lu\u1eadt \u0111\u1ed9c l\u1eadp trong h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Quy\u1ec1n n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 quy\u1ec1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng","answers":["Quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\xe0nh l\u1eadp, gia nh\u1eadp, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\xf4ng \u0111o\xe0n","Quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ea3 c\xf4ng (l\u01b0\u01a1ng) theo th\u1ecfa thu\u1eadn v\u1edbi Ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng","Quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m k\u1ef7 lu\u1eadt L\u0110 ","Quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0m vi\u1ec7c trong m\xf4i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea3m b\u1ea3o an to\xe0n lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 v\u1ec7 sinh lao \u0111\u1ed9ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"B\u1ed9 lu\u1eadt Lao \u0111\u1ed9ng quy \u0111\u1ecbnh, ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng l\xe0 ng\u01b0\u1eddi c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng lao \u0111\u1ed9ng, c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng giao k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 c\xf3 \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i:","answers":["\xcdt nh\u1ea5t \u0111\u1ee7 16 tu\u1ed5i","\xcdt nh\u1ea5t \u0111\u1ee7 18 tu\u1ed5i","\xcdt nh\u1ea5t \u0111\u1ee7 15 tu\u1ed5i ","\xcdt nh\u1ea5t \u0111\u1ee7 17 tu\u1ed5i"],"correct":2,"selected":-1}]}'),P=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 5 - Ph\xe1p lu\u1eadt h\xe0nh ch\xednh","quizList":[{"question":"Theo Lu\u1eadt X\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, h\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y c\xf3 th\u1ec3 l\xe0 h\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t ch\xednh ho\u1eb7c l\xe0 h\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t b\u1ed5 sung?","answers":["Ph\u1ea1t ti\u1ec1n","T\u1ecbch thu ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh ","C\u1ea3nh c\xe1o","C\u1ea3 ba h\xecnh th\u1ee9c tr\xean"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang khi n\xf3i v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ph\xe1p \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh \u201cm\u1ec7nh l\u1ec7nh \u2013 \u0111\u01a1n ph\u01b0\u01a1ng\u201d c\u1ee7a Lu\u1eadt h\xe0nh ch\xednh?","answers":["Ch\u1ee7 th\u1ec3 qu\u1ea3n l\xfd c\xf3 th\u1ec3 \xe1p d\u1ee5ng bi\u1ec7n ph\xe1p c\u01b0\u1ee1ng ch\u1ebf \u0111\u1ec3 bu\u1ed9c \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng qu\u1ea3n l\xfd ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ec7nh l\u1ec7nh c\u1ee7a m\xecnh ","Ch\u1ee7 th\u1ec3 qu\u1ea3n l\xfd c\xf3 th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\xe1c th\u1ee7 t\u1ee5c h\xe0nh ch\xednh v\xec l\u1ee3i \xedch c\u1ee7a m\xecnh","Ch\u1ee7 th\u1ec3 qu\u1ea3n l\xfd nh\xe2n danh ch\xednh m\xecnh \u0111\u1ec3 tham gia v\xe0o quan h\u1ec7 ph\xe1p lu\u1eadt h\xe0nh ch\xednh","Ch\u1ee7 th\u1ec3 qu\u1ea3n l\xfd c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0a ra c\xe1c m\u1ec7nh l\u1ec7nh h\xe0nh ch\xednh b\u1ea5t k\u1ef3 khi n\xe0o"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt X\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, bu\u1ed9c n\u1ed9p l\u1ea1i s\u1ed1 l\u1ee3i b\u1ea5t h\u1ee3p ph\xe1p c\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c do th\u1ef1c hi\u1ec7n vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh l\xe0:","answers":["Bi\u1ec7n ph\xe1p kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 ","Bi\u1ec7n ph\xe1p x\u1eed ph\u1ea1t vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh","C\u1ea3 ba \u0111\xe1p \xe1n tr\xean \u0111\u1ec1u sai","Bi\u1ec7n ph\xe1p ng\u0103n ch\u1eb7n v\xe0 b\u1ea3o \u0111\u1ea3m x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, chi\u1ebfn s\u1ef9 c\xf4ng an \u0111ang thi h\xe0nh c\xf4ng v\u1ee5 c\xf3 quy\u1ec1n ph\u1ea1t ti\u1ec1n kh\xf4ng qu\xe1:","answers":["400.000 \u0111\u1ed3ng","600.000 \u0111\u1ed3ng","300.000 \u0111\u1ed3ng","500.000 \u0111\u1ed3ng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, ch\u1ee7 t\u1ecbch \u1ee7y ban nh\xe2n c\u1ea5p x\xe3 c\xf3 quy\u1ec1n ph\u1ea1t ti\u1ec1n kh\xf4ng qu\xe1:","answers":["5 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng ","3 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng","10 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng","7 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt X\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, ng\u01b0\u1eddi n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ea9m quy\u1ec1n x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh?","answers":["T\xf2a \xe1n nh\xe2n d\xe2n","C\xf4ng an nh\xe2n d\xe2n","Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ch\xednh ph\u1ee7 ","Ch\u1ee7 t\u1ecbch \u1ee7y ban nh\xe2n d\xe2n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"X\u1eed ph\u1ea1t vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh kh\xf4ng bao g\u1ed3m nguy\xean t\u1eafc n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["H\xe0nh vi vi ph\u1ea1m ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eed l\xfd k\u1ecbp th\u1eddi","M\u1ed9t h\xe0nh vi vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh c\xf3 th\u1ec3 b\u1ecb x\u1eed ph\u1ea1t nhi\u1ec1u l\u1ea7n ","Do ng\u01b0\u1eddi c\xf3 th\u1ea9m quy\u1ec1n x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh","C\xe1 nh\xe2n, t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u1ec9 b\u1ecb x\u1eed ph\u1ea1t khi c\xf3 h\xe0nh vi vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\xd4ng Nguy\u1ec5n V\u0103n A ch\u1ea1y xe m\xf4 t\xf4 v\u01b0\u1ee3t qu\xe1 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cho ph\xe9p 25km/h. Theo Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 46/2016/N\u0110-CP ng\xe0y 26/05/2016 c\u1ee7a Ch\xednh ph\u1ee7 quy \u0111\u1ecbnh x\u1eed ph\u1ea1t vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh trong l\u0129nh v\u1ef1c giao th\xf4ng \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9 v\xe0 \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft, \xf4ng A \u0111\xe3 b\u1ecb x\u1eed ph\u1ea1t 3,5 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng v\xe0 t\u1ecbch thu b\u1eb1ng l\xe1i 02 th\xe1ng. H\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t ch\xednh trong t\xecnh hu\u1ed1ng n\xe0y l\xe0:","answers":["Ph\u1ea1t ti\u1ec1n ","T\u1ecbch thu b\u1eb1ng l\xe1i","Kh\xf4ng \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","Ph\u1ea1t ti\u1ec1n v\xe0 t\u1ecbch thu b\u1eb1ng l\xe1i"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"\xd4ng H ch\u1ea1y xe m\xf4 t\xf4 tr\xean \u0111\u01b0\u1eddng v\xe0 b\u1ecb c\xf4ng an ki\u1ec3m tra n\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ed3n. N\u1ed3ng \u0111\u1ed9 c\u1ed3n c\u1ee7a \xf4ng H l\xe0 0,8 miligram/1 l\xedt kh\xed th\u1edf. Theo Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 46/2016/N\u0110-CP ng\xe0y 26/05/2016 c\u1ee7a Ch\xednh ph\u1ee7 quy \u0111\u1ecbnh x\u1eed ph\u1ea1t vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh trong l\u0129nh v\u1ef1c giao th\xf4ng \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9 v\xe0 \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft, \xf4ng H b\u1ecb x\u1eed ph\u1ea1t ti\u1ec1n \u1edf m\u1ee9c t\u1eeb 3 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ebfn 4 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng. M\u1ee9c ti\u1ec1n ph\u1ea1t m\xe0 \xf4ng H ph\u1ea3i n\u1ed9p, trong t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng c\xf3 t\xecnh ti\u1ebft t\u0103ng n\u1eb7ng ho\u1eb7c gi\u1ea3m nh\u1eb9 l\xe0: ","answers":["3,5 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng ","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","3 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng","4 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"D\u1ea5u hi\u1ec7u vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh bao g\u1ed3m:","answers":["H\xe0nh vi","C\xf3 l\u1ed7i, tr\xe1i ph\xe1p lu\u1eadt h\xe0nh ch\xednh","T\u1ea5t c\u1ea3 \u0111\u1ec1u \u0111\xfang ","Do ch\u1ee7 th\u1ec3 c\xf3 n\u0103ng l\u1ef1c ph\xe1p l\xfd th\u1ef1c hi\u1ec7n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"C\xe1c c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 ph\xe2n bi\u1ec7t gi\u1eefa vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh v\u1edbi t\u1ed9i ph\u1ea1m kh\xf4ng bao g\u1ed3m:","answers":["C\xf4ng c\u1ee5 th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xe0nh vi vi ph\u1ea1m","M\u1ee9c \u0111\u1ed9 g\xe2y thi\u1ec7t h\u1ea1i cho x\xe3 h\u1ed9i","M\u1ee9c \u0111\u1ed9 t\xe1i ph\u1ea1m","Ph\u1ea1m vi t\xe1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a vi ph\u1ea1m "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang khi n\xf3i v\u1ec1 l\u1ed7i trong vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh?","answers":["Lu\u1eadt x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012 ph\xe2n bi\u1ec7t r\xf5 r\xe0ng gi\u1eefa l\u1ed7i c\u1ed1 \xfd v\xe0 l\u1ed7i v\xf4 \xfd","Lu\u1eadt x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012 kh\xf4ng coi l\u1ed7i l\xe0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng d\u1ea5u hi\u1ec7u c\u1ee7a vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u1edf tr\xean l\xe0 \u0111\xfang ","Lu\u1eadt x\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012 ch\u1ec9 \u0111\u01b0a ra \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a v\u1ec1 l\u1ed7i c\u1ed1 \xfd"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"\xd4ng Nguy\u1ec5n V\u0103n A ch\u1ea1y xe m\xf4 t\xf4 v\u01b0\u1ee3t qu\xe1 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 cho ph\xe9p 25km/h. Theo Ngh\u1ecb \u0111\u1ecbnh s\u1ed1 46/2016/N\u0110-CP ng\xe0y 26/05/2016 c\u1ee7a Ch\xednh ph\u1ee7 quy \u0111\u1ecbnh x\u1eed ph\u1ea1t vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh trong l\u0129nh v\u1ef1c giao th\xf4ng \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9 v\xe0 \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft, \xf4ng A \u0111\xe3 b\u1ecb x\u1eed ph\u1ea1t 3,5 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng v\xe0 t\u1ecbch thu b\u1eb1ng l\xe1i 02 th\xe1ng. H\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t b\u1ed5 sung trong t\xecnh hu\u1ed1ng n\xe0y l\xe0:","answers":["Kh\xf4ng \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","Ph\u1ea1t ti\u1ec1n","T\u1ecbch thu b\u1eb1ng l\xe1i ","Ph\u1ea1t ti\u1ec1n v\xe0 t\u1ecbch thu b\u1eb1ng l\xe1i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt X\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, bi\u1ec7n ph\xe1p kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 kh\xf4ng bao g\u1ed3m bi\u1ec7n ph\xe1p n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["T\u1ecbch thu tang v\u1eadt vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh ","Bu\u1ed9c kh\xf4i ph\u1ee5c l\u1ea1i t\xecnh tr\u1ea1ng ban \u0111\u1ea7u","Bu\u1ed9c th\xe1o d\u1ee1 c\xf4ng tr\xecnh x\xe2y d\u1ef1ng kh\xf4ng c\xf3 gi\u1ea5y ph\xe9p","Bu\u1ed9c ti\xeau h\u1ee7y h\xe0ng h\xf3a g\xe2y h\u1ea1i cho s\u1ee9c kh\u1ecfe con ng\u01b0\u1eddi"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt X\u1eed l\xfd vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh n\u0103m 2012, h\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y ch\u1ec9 c\xf3 th\u1ec3 l\xe0 h\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t ch\xednh?","answers":["T\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng gi\u1ea5y ph\xe9p","Tr\u1ee5c xu\u1ea5t","C\u1ea3nh c\xe1o ","T\u1ecbch thu tang v\u1eadt vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh"],"correct":2,"selected":-1}]}'),Q=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 6 - Ph\xe1p lu\u1eadt h\xecnh s\u1ef1","quizList":[{"question":"Theo ph\xe1p lu\u1eadt t\u1ed1 t\u1ee5ng h\xecnh s\u1ef1 Vi\u1ec7t Nam, th\u1eddi h\u1ea1n chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u1ec3 m\u1edf phi\xean t\xf2a x\xe9t x\u1eed t\u1ed9i ph\u1ea1m \xedt nghi\xeam tr\u1ecdng l\xe0:","answers":["60 ng\xe0y","4 th\xe1ng","45 ng\xe0y ","3 th\xe1ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"B\u1ed9 lu\u1eadt H\xecnh s\u1ef1 n\u0103m 2015 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eeda \u0111\u1ed5i l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t v\xe0o n\u0103m n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["2016","2019","2018","2017 "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt h\xecnh s\u1ef1 sau khi B\u1ed9 lu\u1eadt H\xecnh s\u1ef1 n\u0103m 2015 c\xf3 hi\u1ec7u l\u1ef1c l\xe0:","answers":["Bu\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea1m t\u1ed9i ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1","Bu\u1ed9c t\u1ed5 ch\u1ee9c khi ph\u1ea1m t\u1ed9i ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1","Bu\u1ed9c ph\xe1p nh\xe2n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i khi ph\u1ea1m t\u1ed9i ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 ","Bu\u1ed9c m\u1ecdi t\u1ed5 ch\u1ee9c, c\xe1 nh\xe2n khi ph\u1ea1m t\u1ed9i ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo ph\xe1p lu\u1eadt h\xecnh s\u1ef1 Vi\u1ec7t Nam, m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi b\u1ecb coi l\xe0 c\xf3 t\u1ed9i khi:","answers":["B\u1ecb truy t\u1ed1 theo ph\xe1p lu\u1eadt","B\u1ecb \u0111i\u1ec1u tra theo quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh kh\u1edfi t\u1ed1 v\u1ee5 \xe1n h\xecnh s\u1ef1","B\u1ecb t\xf2a tuy\xean l\xe0 c\xf3 t\u1ed9i ","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt H\xecnh s\u1ef1 n\u0103m 2015, th\u1eddi hi\u1ec7u truy c\u1ee9u tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 l\xe0 05 n\u0103m \u0111\u01b0\u1ee3c \xe1p d\u1ee5ng \u0111\u1ed1i v\u1edbi:","answers":["T\u1ed9i ph\u1ea1m \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nghi\xeam tr\u1ecdng","T\u1ed9i ph\u1ea1m \xedt nghi\xeam tr\u1ecdng ","T\u1ed9i ph\u1ea1m nghi\xeam tr\u1ecdng","T\u1ed9i ph\u1ea1m r\u1ea5t nghi\xeam tr\u1ecdng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Hai nh\xf3m quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i ch\xednh thu\u1ed9c \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt h\xecnh s\u1ef1 l\xe0?","answers":["C\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ph\xe1p nh\xe2n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1; c\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 c\xe1c t\u1ed5 ch\u1ee9c kh\xe1c ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1","C\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea1m t\u1ed9i; c\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ph\xe1p nh\xe2n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 ","C\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea1m t\u1ed9i; c\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ph\xe1p nh\xe2n ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1","C\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea1m t\u1ed9i; c\xe1c quan h\u1ec7 x\xe3 h\u1ed9i gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 c\u01a1 quan thi h\xe0nh \xe1n h\xecnh s\u1ef1."],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt h\xecnh s\u1ef1, khung h\xecnh ph\u1ea1t cao nh\u1ea5t cho t\u1ed9i ph\u1ea1m r\u1ea5t nghi\xeam tr\u1ecdng l\xe0:","answers":["Tr\xean 15 n\u0103m t\xf9, chung th\xe2n, t\u1eed h\xecnh","\u0110\u1ebfn 15 n\u0103m t\xf9 ","\u0110\u1ebfn 3 n\u0103m t\xf9","\u0110\u1ebfn 7 n\u0103m t\xf9"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"C\xf4ng ty c\u1ed5 ph\u1ea7n M c\xf3 h\xe0nh vi bu\xf4n l\u1eadu v\xe0 thu l\u1eddi b\u1ea5t ch\xednh tr\xean 500 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng.  Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o sau \u0111\xe2y \u0111\xfang?","answers":["C\xf4ng ty c\u1ed5 ph\u1ea7n M kh\xf4ng ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","C\xf4ng ty c\u1ed5 ph\u1ea7n M \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xe0nh vi ph\u1ea1m t\u1ed9i ","C\xf4ng ty c\u1ed5 ph\u1ea7n M kh\xf4ng ph\u1ea1m t\u1ed9i"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ph\u01b0\u01a1ng ph\xe1p \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt h\xecnh s\u1ef1 l\xe0:","answers":["Quy\u1ec1n uy ","M\u1ec7nh l\u1ec7nh","M\u1ec7nh l\u1ec7nh \u2013 B\xecnh \u0111\u1eb3ng","B\xecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 ph\xe1p lu\u1eadt"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc th\xe0nh l\u1eadp C\xf4ng ty TNHH m\u1ed9t th\xe0nh vi\xean A \u0111\u1ec3 kinh doanh trong l\u0129nh v\u1ef1c d\u1ec7t may. L\u1ee3i nhu\u1eadn c\u1ee7a C\xf4ng ty A \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n l\u1ea1i cho ng\xe2n s\xe1ch nh\xe0 n\u01b0\u1edbc. Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang n\u1ebfu C\xf4ng ty A c\xf3 h\xe0nh vi ph\u1ea1m t\u1ed9i?","answers":["C\xf4ng ty A ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 ","C\xf4ng ty A kh\xf4ng ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 v\xec C\xf4ng ty A do Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc s\u1edf h\u1eefu 100% v\u1ed1n","C\xf4ng ty A kh\xf4ng ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 v\xec C\xf4ng ty A kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 ph\xe1p nh\xe2n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i","C\xf4ng ty A kh\xf4ng ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Trong m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea1m t\u1ed9i, ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea1m t\u1ed9i c\xf3 quy\u1ec1n:","answers":["Y\xeau c\u1ea7u t\xf2a \xe1n tuy\xean h\xecnh ph\u1ea1t nh\u1eb9 h\u01a1n so v\u1edbi khung h\xecnh ph\u1ea1t m\xe0 ph\xe1p lu\u1eadt quy \u0111\u1ecbnh","N\u1ed9p ti\u1ec1n kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3","Ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1","Y\xeau c\u1ea7u Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c bu\u1ed9c m\xecnh ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 \u0111\xfang v\u1edbi quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"\u0110\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb \u0111\u1ee7 14 tu\u1ed5i tr\u1edf l\xean, nh\u01b0ng ch\u01b0a \u0111\u1ee7 16 tu\u1ed5i, ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m h\xecnh s\u1ef1 v\u1ec1:","answers":["T\u1ed9i ph\u1ea1m nghi\xeam tr\u1ecdng","T\u1ed9i ph\u1ea1m r\u1ea5t nghi\xeam tr\u1ecdng do c\u1ed1 \xfd. ","T\u1ed9i ph\u1ea1m r\u1ea5t nghi\xeam tr\u1ecdng do v\xf4 \xfd","T\u1ed9i ph\u1ea1m \xedt nghi\xeam tr\u1ecdng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Theo B\u1ed9 lu\u1eadt H\xecnh s\u1ef1 n\u0103m 2015, h\xecnh ph\u1ea1t t\u1eed h\xecnh ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c \xe1p d\u1ee5ng cho:","answers":["T\u1ed9i ph\u1ea1m \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t nghi\xeam tr\u1ecdng ","T\u1ed9i ph\u1ea1m nghi\xeam tr\u1ecdng","T\u1ed9i ph\u1ea1m \xedt nghi\xeam tr\u1ecdng","T\u1ed9i ph\u1ea1m r\u1ea5t nghi\xeam tr\u1ecdng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"C\xe1c h\xecnh th\u1ee9c x\u1eed ph\u1ea1t vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh bao g\u1ed3m:","answers":["C\u1ea3nh c\xe1o, khi\u1ec3n tr\xe1ch, k\u1ef7 lu\u1eadt","C\u1ea3nh c\xe1o, c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng, qu\u1ea3n th\xfac","C\u1ea3i t\u1ea1o kh\xf4ng giam gi\u1eef, qu\u1ea3n ch\u1ebf","C\u1ea3nh c\xe1o, ph\u1ea1t ti\u1ec1n, t\u01b0\u1edbc quy\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng gi\u1ea5y ph\xe9p, t\u1ecbch thu tang v\u1eadt, ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 vi ph\u1ea1m h\xe0nh ch\xednh, bu\u1ed9c th\xe1o d\u1ee1 kh\xf4i ph\u1ee5c t\xecnh tr\u1ea1ng ban \u0111\u1ea7u. "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"T\u1ed9i ph\u1ea1m r\u1ea5t nghi\xeam tr\u1ecdng l\xe0 t\u1ed9i ph\u1ea1m:","answers":["C\xf3 khung h\xecnh ph\u1ea1t \u0111\u1ebfn 15 n\u0103m t\xf9 ","C\xf3 khung h\xecnh ph\u1ea1t \u0111\u1ebfn 20 n\u0103m t\xf9","C\xf3 khung h\xecnh ph\u1ea1t \u0111\u1ebfn 7 n\u0103m t\xf9","C\xf3 khung h\xecnh ph\u1ea1t \u0111\u1ebfn t\u1eed h\xecnh"],"correct":0,"selected":-1}]}'),z=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 7 - Ph\xe1p lu\u1eadt ph\xf2ng ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng","quizList":[{"question":"Nguy\xean nh\xe2n n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 nguy\xean nh\xe2n c\u1ee7a tham nh\u0169ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam?","answers":["M\xf4i tr\u01b0\u1eddng kinh doanh \u0111ang ng\xe0y c\xe0ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n ","\u1ea2nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a m\u1eb7t tr\xe1i c\u1ee7a c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng","Ch\xednh s\xe1ch ph\xe1p lu\u1eadt ch\u01b0a \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, thi\u1ebfu \u0111\u1ed3ng b\u1ed9","X\u1eed l\xfd ch\u01b0a nghi\xeam \u0111\u1ed1i v\u1edbi h\xe0nh vi tham nh\u0169ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Trong c\xf4ng t\xe1c ph\xf2ng, ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng, Ban thanh tra nh\xe2n d\xe2n kh\xf4ng c\xf3 tr\xe1ch nhi\u1ec7m n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y:","answers":["Ti\u1ebfp nh\u1eadn \xfd ki\u1ebfn ph\u1ea3n \xe1nh c\u1ee7a nh\xe2n d\xe2n v\u1ec1 h\xe0nh vi c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u tham nh\u0169ng","Gi\xe1m s\xe1t vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft ki\u1ebfn ngh\u1ecb c\u1ee7a nh\xe2n d\xe2n v\u1ec1 h\xe0nh vi c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u tham nh\u0169ng","Ki\u1ebfn ngh\u1ecb c\u01a1 quan nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\xf3 th\u1ea9m quy\u1ec1n xem x\xe9t gi\u1ea3i quy\u1ebft \xfd ki\u1ebfn ph\u1ea3n \xe1nh c\u1ee7a nh\xe2n d\xe2n v\u1ec1 h\xe0nh vi c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u tham nh\u0169ng","Tr\u1ef1c ti\u1ebfp xem x\xe9t \u0111\u01a1n ki\u1ebfn ngh\u1ecb v\xe0 x\xe1c minh h\xe0nh vi tham nh\u0169ng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong Lu\u1eadt Ph\xf2ng ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng n\u0103m 2018, c\xe1c quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 \u201cch\u1ebf \u0111\u1ed9 tr\xe1ch nhi\u1ec7m c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u01a1 quan, t\u1ed5 ch\u1ee9c, \u0111\u01a1n v\u1ecb trong ph\xf2ng, ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\xe0o trong:","answers":["Ch\u01b0\u01a1ng 3 c\u1ee7a Lu\u1eadt","Ch\u01b0\u01a1ng 6 c\u1ee7a Lu\u1eadt","Ch\u01b0\u01a1ng 4 c\u1ee7a Lu\u1eadt ","Ch\u01b0\u01a1ng 5 c\u1ee7a Lu\u1eadt"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt Ph\xf2ng, ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng n\u0103m 2018, h\xe0nh vi n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y kh\xf4ng b\u1ecb c\u1ea5m?","answers":["C\u1ea3n tr\u1edf tr\xe1i ph\xe1p lu\u1eadt v\xe0o vi\u1ec7c ph\xe1t hi\u1ec7n h\xe0nh vi tham nh\u0169ng","L\u1ee3i d\u1ee5ng vi\u1ec7c t\u1ed1 c\xe1o tham nh\u0169ng \u0111\u1ec3 vu kh\u1ed1ng cho c\u01a1 quan, t\u1ed5 ch\u1ee9c, \u0111\u01a1n v\u1ecb, c\xe1 nh\xe2n kh\xe1c","Bao che cho h\xe0nh vi tham nh\u0169ng","T\u1ed1 c\xe1o h\xe0nh vi tham nh\u0169ng "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nguy\xean nh\xe2n tham nh\u0169ng n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng thu\u1ed9c nh\xf3m nguy\xean nh\xe2n kh\xe1ch quan:","answers":["Ch\xednh s\xe1ch ph\xe1p lu\u1eadt ch\u01b0a \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, thi\u1ebfu \u0111\u1ed3ng b\u1ed9, thi\u1ebfu nh\u1ea5t qu\xe1n","Qu\xe1 tr\xecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u01a1 ch\u1ebf, t\u1ed3n t\u1ea1i v\xe0 \u0111an xen gi\u1eefa c\xe1i m\u1edbi v\xe0 c\xe1i c\u0169 ","Ph\u1ea9m ch\u1ea5t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c c\u1ee7a m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn c\xe1n b\u1ed9, \u0111\u1ea3ng vi\xean b\u1ecb suy tho\xe1i; c\xf4ng t\xe1c qu\u1ea3n l\xfd, gi\xe1o d\u1ee5c c\xe1n b\u1ed9, \u0111\u1ea3ng vi\xean c\xf2n y\u1ebfu k\xe9m","Thi\u1ebfu c\xe1c c\xf4ng c\u1ee5 ph\xe1t hi\u1ec7n v\xe0 x\u1eed l\xfd tham nh\u0169ng h\u1eefu hi\u1ec7u"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a Lu\u1eadt Ph\xf2ng, ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng n\u0103m 2018 l\xe0:","answers":["Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","Lu\u1eadt \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh nhi\u1ec1u h\xe0nh vi tham nh\u0169ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi tham nh\u0169ng h\u01a1n","Lu\u1eadt ch\u1ec9 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh h\xe0nh vi tham nh\u0169ng trong khu v\u1ef1c Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","Lu\u1eadt \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh c\u1ea3 h\xe0nh vi tham nh\u0169ng c\u1ee7a doanh nghi\u1ec7p, t\u1ed5 ch\u1ee9c khu v\u1ef1c ngo\xe0i Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"T\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf c\u1ee7a tham nh\u0169ng kh\xf4ng bao g\u1ed3m:","answers":["L\xe0m gi\u1ea3m t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf","L\xe0m th\u1ea5t tho\xe1t m\u1ed9t l\u01b0\u1ee3ng l\u1edbn t\xe0i s\u1ea3n c\u1ee7a Nh\xe0 n\u01b0\u1edbc","L\xe0m x\u1ea5u \u0111i m\xf4i tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea7u t\u01b0","\u0110e d\u1ecda s\u1ef1 t\u1ed3n vong c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 x\xe3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf Vi\u1ec7t Nam "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"B\xe0 A t\u1ed1t nghi\u1ec7p \u0111\u1ea1i h\u1ecdc n\u0103m 2005 sau \u0111\xf3 l\xe0m nh\xe2n vi\xean cho m\u1ed9t doanh nghi\u1ec7p \u0111\u1ebfn n\u0103m 2013. \u0110\u1ebfn n\u0103m 2015, b\xe0 A \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng v\xe0o l\xe0m vi\u1ec7c t\u1ea1i m\u1ed9t c\u01a1 quan nh\xe0 n\u01b0\u1edbc. N\u0103m 2019, b\xe0 A \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\xe0m tr\u01b0\u1edfng ph\xf2ng. Theo ph\xe1p lu\u1eadt v\u1ec1 ph\xf2ng ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, b\xe0 A ch\u1ec9 c\xf3 th\u1ec3 l\xe0 ch\u1ee7 th\u1ec3 tham nh\u0169ng k\u1ec3 t\u1eeb:","answers":["2019 ","2015","2013","2005"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Tham nh\u0169ng kh\xf4ng c\xf3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["Ch\u1ee7 th\u1ec3 tham nh\u0169ng l\u1ee3i d\u1ee5ng ch\u1ee9c v\u1ee5, quy\u1ec1n h\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c giao","Ch\u1ee7 th\u1ec3 tham nh\u0169ng l\xe0 ng\u01b0\u1eddi c\xf3 ch\u1ee9c v\u1ee5, quy\u1ec1n h\u1ea1n","Ch\u1ee7 th\u1ec3 tham nh\u0169ng th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xe0nh vi tham nh\u0169ng v\xec v\u1ee5 l\u1ee3i","Ch\u1ee7 th\u1ec3 tham nh\u0169ng l\xe0 ng\u01b0\u1eddi gi\xe0u c\xf3 "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"H\xe0nh vi n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng thu\u1ed9c nh\xf3m h\xe0nh vi tham nh\u0169ng theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a ph\xe1p lu\u1eadt hi\u1ec7n h\xe0nh: ","answers":["L\u1ee3i d\u1ee5ng ch\u1ee9c v\u1ee5, quy\u1ec1n h\u1ea1n s\u1eed d\u1ee5ng tr\xe1i ph\xe9p t\xe0i s\u1ea3n nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\xec v\u1ee5 l\u1ee3i","Gi\u1ea3m b\u1edbt hao ph\xed trong s\u1eed d\u1ee5ng ti\u1ec1n, t\xe0i s\u1ea3n, lao \u0111\u1ed9ng, th\u1eddi gian lao \u0111\u1ed9ng v\xe0 t\xe0i nguy\xean thi\xean nhi\xean nh\u01b0ng v\u1eabn \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\xeau \u0111\xe3 \u0111\u1ecbnh ","Tham \xf4 t\xe0i s\u1ea3n","Kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5, c\xf4ng v\u1ee5 v\xec v\u1ee5 l\u1ee3i"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Tham nh\u0169ng c\xf3 nh\u1eefng t\xe1c h\u1ea1i n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["T\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 ch\xednh tr\u1ecb, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 x\xe3 h\u1ed9i, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 v\u0103n h\xf3a - gi\xe1o d\u1ee5c","T\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 ch\xednh tr\u1ecb, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 v\u0103n h\xf3a - gi\xe1o d\u1ee5c","T\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 ch\xednh tr\u1ecb, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 x\xe3 h\u1ed9i ","T\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 x\xe3 h\u1ed9i, t\xe1c h\u1ea1i v\u1ec1 v\u0103n h\xf3a - gi\xe1o d\u1ee5c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Khi t\u1ed1 c\xe1o h\xe0nh vi tham nh\u0169ng, c\xf4ng d\xe2n kh\xf4ng c\xf3 tr\xe1ch nhi\u1ec7m n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["N\xeau r\xf5 h\u1ecd, t\xean \u0111\u1ecba ch\u1ec9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1 c\xe1o","N\u1ed9i dung \u0111\u01a1n t\u1ed1 c\xe1o","S\u1ed1 ti\u1ec1n m\xe0 ng\u01b0\u1eddi c\xf3 h\xe0nh vi tham nh\u0169ng c\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c ","N\xeau r\xf5 h\u1ecd, t\xean, \u0111\u1ecba ch\u1ec9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi c\xf3 h\xe0nh vi tham nh\u0169ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Nguy\xean nh\xe2n tham nh\u0169ng n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng thu\u1ed9c nh\xf3m nguy\xean nh\xe2n ch\u1ee7 quan:","answers":["Vi\u1ec7t Nam l\xe0 n\u01b0\u1edbc \u0111ang ph\xe1t tri\u1ec3n, tr\xecnh \u0111\u1ed9 qu\u1ea3n l\xfd c\xf2n l\u1ea1c h\u1eadu, m\u1ee9c s\u1ed1ng th\u1ea5p, ph\xe1p lu\u1eadt ch\u01b0a ho\xe0n thi\u1ec7n","\u1ea2nh h\u01b0\u1edfng m\u1eb7t tr\xe1i c\u1ee7a c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng","Qu\xe1 tr\xecnh chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u01a1 ch\u1ebf, t\u1ed3n t\u1ea1i v\xe0 \u0111an xen gi\u1eefa c\xe1i m\u1edbi v\xe0 c\xe1i c\u0169","Ch\xednh s\xe1ch ph\xe1p lu\u1eadt ch\u01b0a \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, thi\u1ebfu \u0111\u1ed3ng b\u1ed9, thi\u1ebfu nh\u1ea5t qu\xe1n "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"\xd4ng M l\xe0m gi\xe1m \u0111\u1ed1c S\u1edf T\xe0i ch\xednh t\u1ec9nh K. Trong qu\xe1 tr\xecnh t\u1ea1i nhi\u1ec7m, \xf4ng \u1ea5y \u0111\xe3 chi\u1ebfm \u0111o\u1ea1t 1 t\u1ef7 ng\xe2n s\xe1ch nh\xe0 n\u01b0\u1edbc ph\u1ee5c v\u1ee5 cho ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a S\u1edf T\xe0i ch\xednh. H\xe0nh vi c\u1ee7a \xf4ng M, theo Lu\u1eadt Ph\xf2ng, ch\u1ed1ng tham nh\u0169ng n\u0103m 2018, l\xe0:","answers":["Nh\u1eadn h\u1ed1i l\u1ed9","C\u1ed1 \xfd l\xe0m tr\xe1i g\xe2y h\u1eadu qu\u1ea3 nghi\xeam tr\u1ecdng","Tham \xf4 t\xe0i s\u1ea3n ","L\u1ea1m d\u1ee5ng ch\u1ee9c v\u1ee5, quy\u1ec1n h\u1ea1n chi\u1ebfm \u0111o\u1ea1t t\xe0i s\u1ea3n"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"M\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\xean nh\xe2n c\u1ee7a tham nh\u0169ng l\xe0 n\u1ea1n qu\xe0 c\xe1p, h\u1ed1i l\u1ed9. \u0110\xe2y l\xe0 nguy\xean nh\xe2n xu\u1ea5t ph\xe1t t\u1eeb:","answers":["Ph\u1ea9m ch\u1ea5t \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c c\u1ee7a c\xe1n b\u1ed9, c\xf4ng ch\u1ee9c","H\u1ec7 th\u1ed1ng ph\xe1p lu\u1eadt","M\u1eb7t tr\xe1i c\u1ee7a c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng","T\u1eadp qu\xe1n v\u0103n h\xf3a "],"correct":3,"selected":-1}]}'),O=JSON.parse('{"name":"B\xe0i 8 - Ph\xe1p lu\u1eadt v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng","quizList":[{"question":"Hi\u1ec7p h\u1ed9i b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng so\u1ea1n th\u1ea3o t\xe0i li\u1ec7u v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng v\xe0 ph\xe1t t\xe0i li\u1ec7u n\xe0y t\u1ea1i c\xe1c h\u1ed9i th\u1ea3o v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng. Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, Hi\u1ec7p h\u1ed9i b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n tr\xe1ch nhi\u1ec7m:","answers":["H\u01b0\u1edbng d\u1eabn, gi\xfap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng","Tham gia x\xe2y d\u1ef1ng ph\xe1p lu\u1eadt v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng","Tham gia ph\u1ed5 bi\u1ebfn, gi\xe1o d\u1ee5c ph\xe1p lu\u1eadt v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng ","Cung c\u1ea5p th\xf4ng tin cho c\u01a1 quan nh\xe0 n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, ng\u01b0\u1eddi n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\xe0 t\u1ed5 ch\u1ee9c kinh doanh h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5?","answers":["H\u1ee3p t\xe1c x\xe3 PQK","B\u1ec7nh vi\u1ec7n t\u01b0 nh\xe2n HM","Tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc BK (tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\xf4ng l\u1eadp) ","Doanh nghi\u1ec7p t\u01b0 nh\xe2n HT"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"B\xe0 H sau khi u\u1ed1ng xong chai n\u01b0\u1edbc \u0111\xe3 \u0111\u1ec3 chai nh\u1ef1a \u0111\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc v\xe0o th\xf9ng r\xe1c t\xe1i ch\u1ebf. Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, b\xe0 H \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5:","answers":["Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn s\u1eed d\u1ee5ng h\xe0ng h\xf3a","Kh\xf4ng g\xe2y nguy h\u1ea1i \u0111\u1ebfn t\xednh m\u1ea1ng, s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a m\xecnh","Kh\xf4ng l\xe0m t\u1ed5n h\u1ea1i \u0111\u1ebfn m\xf4i tr\u01b0\u1eddng ","Ki\u1ec3m tra h\xe0ng h\xf3a tr\u01b0\u1edbc khi nh\u1eadn h\xe0ng"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng, nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang khi n\xf3i v\u1ec1 c\xe1c c\xe1 nh\xe2n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u01b0\u1eddng xuy\xean v\xe0 kh\xf4ng ph\u1ea3i \u0111\u0103ng k\xfd kinh doanh?","answers":["H\u1ecd kh\xf4ng ph\u1ea3i b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng cho ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i khi s\u1eed d\u1ee5ng h\xe0ng h\xf3a m\xe0 h\u1ecd cung c\u1ea5p","H\u1ecd kh\xf4ng ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng v\u1ec1 h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5 m\xe0 h\u1ecd cung c\u1ea5p","H\u1ecd kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 c\xe1 nh\xe2n kinh doanh h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5","H\u1ecd kh\xf4ng ph\u1ea3i l\xe0 th\u01b0\u01a1ng nh\xe2n "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng kh\xf4ng c\xf3 quy\u1ec1n n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["Y\xeau c\u1ea7u b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng thi\u1ec7t h\u1ea1i khi h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5 kh\xf4ng \u0111\xfang ti\xeau chu\u1ea9n","\u0110\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o an to\xe0n t\xednh m\u1ea1ng, s\u1ee9c kh\u1ecfe, t\xe0i s\u1ea3n","Y\xeau c\u1ea7u ng\u01b0\u1eddi b\xe1n cung c\u1ea5p h\xe0ng h\xf3a cho m\xecnh b\u1ea5t k\u1ef3 khi n\xe0o ","\u0110\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p th\xf4ng tin ch\xednh x\xe1c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Anh A sau khi \u0111i \u0103n b\xe1t ph\u1edf \u1edf c\u1eeda h\xe0ng th\xec b\u1ecb \u0111au b\u1ee5ng. K\u1ebft qu\u1ea3 ki\u1ec3m tra x\xe1c \u0111\u1ecbnh anh A b\u1ecb ng\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u1eeb b\xe1t ph\u1edf \u0111\xf3. Anh A y\xeau c\u1ea7u c\u1eeda h\xe0ng b\xe1n ph\u1edf b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng cho m\xecnh 1 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng chi ph\xed \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb. Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, vi\u1ec7c anh A \u0111\xf2i 1 tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng l\xe0 anh A \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n:","answers":["Y\xeau c\u1ea7u b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng thi\u1ec7t h\u1ea1i ","\u0110\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3m b\u1ea3o an to\xe0n t\xednh m\u1ea1ng, s\u1ee9c kh\u1ecfe","L\u1ef1a ch\u1ecdn h\xe0ng h\xf3a theo nhu c\u1ea7u","\u0110\u01b0\u1ee3c cung c\u1ea5p th\xf4ng tin \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, nguy\xean t\u1eafc th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xf2a gi\u1ea3i kh\xf4ng bao g\u1ed3m:","answers":["Kh\xe1ch quan","Thi\u1ec7n ch\xed","\u0110\u1ea3m b\u1ea3o t\u1ed1i \u0111a l\u1ee3i \xedch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng ","Trung th\u1ef1c"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, th\xf4ng b\xe1o th\xf4ng tin v\u1ec1 v\u1ee5 \xe1n d\xe2n s\u1ef1 v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng do t\u1ed5 ch\u1ee9c x\xe3 h\u1ed9i kh\u1edfi ki\u1ec7n kh\xf4ng bao g\u1ed3m n\u1ed9i dung n\xe0o sau \u0111\xe2y:","answers":["T\u1ed5 ch\u1ee9c, c\xe1 nh\xe2n kinh doanh h\xe0ng h\xf3a d\u1ecbch v\u1ee5 b\u1ecb ki\u1ec7n","N\u1ed9i dung kh\u1edfi ki\u1ec7n","T\u1ed5 ch\u1ee9c x\xe3 h\u1ed9i tham gia b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng kh\u1edfi ki\u1ec7n","C\xe1c b\u1eb1ng ch\u1ee9ng, ch\u1ee9ng c\u1ee9 \u0111i k\xe8m \u0111\u01a1n kh\u1edfi ki\u1ec7n "],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, n\u1ebfu ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng y\xeau c\u1ea7u t\u1ed5 ch\u1ee9c kinh doanh h\xe0ng h\xf3a ph\u1ea3i b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng, ngh\u0129a v\u1ee5 ch\u1ee9ng minh thi\u1ec7t h\u1ea1i thu\u1ed9c v\u1ec1:","answers":["Ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng ","T\xf2a \xe1n","Tr\u1ecdng t\xe0i","T\u1ed5 ch\u1ee9c kinh doanh h\xe0ng h\xf3a"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, t\u1ed5 ch\u1ee9c n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 t\u1ed5 ch\u1ee9c x\xe3 h\u1ed9i tham gia b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng?","answers":["Hi\u1ec7p h\u1ed9i b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng ","B\u1ed9 C\xf4ng Th\u01b0\u01a1ng ra c\xe1c v\u0103n b\u1ea3n h\u01b0\u1edbng d\u1eabn v\u1ec1 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n ph\u1ea9m","\u0110o\xe0n thanh ni\xean h\u1ed7 tr\u1ee3 thanh ni\xean ti\u1ebfp c\u1eadn ngu\u1ed3n v\u1ed1n vay \u01b0u \u0111\xe3i","T\xf2a \xe1n x\xe9t x\u1eed c\xe1c v\u1ee5 tranh ch\u1ea5p v\u1ec1 b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng l\xe0:","answers":["Ng\u01b0\u1eddi mua, s\u1eed d\u1ee5ng h\xe0ng h\xf3a d\u1ecbch v\u1ee5 cho m\u1ee5c \u0111\xedch ti\xeau d\xf9ng, sinh ho\u1ea1t c\u1ee7a c\xe1 nh\xe2n, gia \u0111\xecnh, t\u1ed5 ch\u1ee9c. ","Ng\u01b0\u1eddi mua, s\u1eed d\u1ee5ng h\xe0ng h\xf3a d\u1ecbch v\u1ee5 cho m\u1ee5c \u0111\xedch s\u1ea3n xu\u1ea5t, kinh doanh","Ng\u01b0\u1eddi mua h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5 v\u1ec1 \u0111\u1ec3 b\xe1n l\u1ea1i","Ng\u01b0\u1eddi mua, b\xe1n h\xe0ng h\xf3a, cung \u1ee9ng d\u1ecbch v\u1ee5"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, chi nh\xe1nh c\xf4ng ty Q l\xe0:","answers":["Th\u01b0\u01a1ng nh\xe2n","C\xe1 nh\xe2n","Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang ","C\xe1 nh\xe2n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u01b0\u1eddng xuy\xean, kh\xf4ng ph\u1ea3i \u0111\u0103ng k\xfd kinh doanh"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010,  t\u1ed5 ch\u1ee9c, c\xe1 nh\xe2n kinh doanh h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5 kh\xf4ng c\xf3 tr\xe1ch nhi\u1ec7m n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y?","answers":["Cung c\u1ea5p th\xf4ng tin v\u1ec1 h\xe0ng h\xf3a, d\u1ecbch v\u1ee5 cho ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng","Thu ti\u1ec1n b\xe1n h\xe0ng t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng ","Thu h\u1ed3i h\xe0ng h\xf3a c\xf3 khuy\u1ebft t\u1eadt","Giao k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"\xd4ng P, sau khi ph\xe1t hi\u1ec7n m\u1ed9t c\u1eeda h\xe0ng b\xe1n gi\xf2 l\u1ee5a c\xf3 s\u1eed d\u1ee5ng h\xe0n the khi ch\u1ebf bi\u1ebfn gi\xf2, \u0111\xe3 b\xe1o cho c\u01a1 quan qu\u1ea3n l\xfd th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ebfn ki\u1ec3m tra c\u1eeda h\xe0ng. Theo Lu\u1eadt B\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng n\u0103m 2010, \xf4ng P \u0111ang th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5","answers":["Th\xf4ng tin cho c\u01a1 quan nh\xe0 n\u01b0\u1edbc c\xf3 th\u1ea9m quy\u1ec1n khi ph\xe1t hi\u1ec7n h\xe0ng h\xf3a kh\xf4ng \u0111\u1ea3m b\u1ea3o an to\xe0n cho ng\u01b0\u1eddi ti\xeau d\xf9ng ","Kh\xf4ng l\xe0m t\u1ed5n h\u1ea1i \u0111\u1ebfn m\xf4i tr\u01b0\u1eddng","Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 h\u01b0\u1edbng d\u1eabn s\u1eed d\u1ee5ng h\xe0ng h\xf3a","Ki\u1ec3m tra h\xe0ng h\xf3a tr\u01b0\u1edbc khi nh\u1eadn h\xe0ng"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo ph\xe1p lu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n h\xe0nh, t\u1ed5 ch\u1ee9c, ng\u01b0\u1eddi n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y l\xe0 c\xe1 nh\xe2n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u01b0\u1eddng xuy\xean kh\xf4ng ph\u1ea3i \u0111\u0103ng k\xfd kinh doanh?","answers":["Kh\xf4ng c\xf3 \u0111\xe1p \xe1n n\xe0o \u0111\xfang","Ng\u01b0\u1eddi b\xe1n hoa qu\u1ea3 t\u1ea1i c\u1eeda h\xe0ng do m\xecnh m\u1edf","Ng\u01b0\u1eddi bu\xf4n b\xe1n v\u1eb7t ","Ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c hi\u1ec7n d\u1ecbch v\u1ee5 s\u1eeda ch\u1eefa xe \xf4 t\xf4"],"correct":2,"selected":-1}]}'),S=[H,{name:"M\xf4n ph\xe1p lu\u1eadt",allQuiz:[V,B,M,j,P,Q,z,O,{name:"B\xe0i t\u1ed5ng h\u1ee3p",quizList:[].concat(Object(r.a)(V.quizList),Object(r.a)(B.quizList),Object(r.a)(M.quizList),Object(r.a)(j.quizList),Object(r.a)(P.quizList),Object(r.a)(Q.quizList),Object(r.a)(z.quizList),Object(r.a)(O.quizList))}]}],K={sections:Object(r.a)(S),section:null},f=Object(l.b)({name:"section",initialState:K,reducers:{selectSection:function(n,h){var t=h.payload,c=t.sectionIndex,i=t.quizIndex,g=n.sections[c].allQuiz[i];n.section=g}}}),X=f.actions.selectSection,A=f.reducer,G=t(2),D=function(){var n=Object(s.c)((function(n){return n.section.sections})),h=Object(s.b)(),t=Object(u.f)();return Object(G.jsx)("div",{className:"max-w-2xl p-4 text-gray-300",children:n&&n.map((function(n,c){return Object(G.jsxs)("div",{className:"mb-4",children:[Object(G.jsx)("h1",{className:"mb-3 text-xl font-bold",children:n.name}),n.allQuiz.map((function(n,i){return Object(G.jsxs)("div",{className:"flex flex-row justify-between mb-4 overflow-hidden duration-300 transform bg-gray-800 rounded-lg hover:scale-105",children:[Object(G.jsx)("div",{className:"p-6",children:Object(G.jsxs)("h3",{className:"text-lg font-semibod",children:[n.name,Object(G.jsxs)("span",{className:"ml-2 text-sm text-gray-400",children:["(",n.quizList.length," C\xe2u)"]})]})}),Object(G.jsx)("button",{onClick:function(n){return function(n,c){h(X({sectionIndex:n,quizIndex:c})),t.push("/quiz/".concat(n,"/").concat(c))}(c,i)},className:"flex items-center justify-center px-8 py-4 font-semibold duration-200 bg-gradient-to-r from-blue-600 via-purple-700 to-purple-700 hover:opacity-70",children:Object(G.jsx)(o.a,{})})]},i)}))]},c)}))})},I=t(22),J=t.n(I),Y=function(n){return Object(G.jsxs)("div",{className:"flex items-center justify-between mb-5 space-x-4",children:[Object(G.jsx)("div",{className:"flex-grow progress",children:Object(G.jsx)("div",{className:"h-1 bg-gray-900 rounded",role:"progressbar","aria-valuemin":"0","aria-valuemax":"100",children:Object(G.jsx)("div",{className:"h-1 text-center rounded bg-gradient-to-r from-blue-400 to-purple-800",style:{width:"".concat(n.mark/n.totalQuiz*100,"%"),transition:"width 2s"}})})}),Object(G.jsxs)("span",{className:"text-sm",children:[n.mark," / ",n.totalQuiz]})]})};Y.defaultProps={totalQuiz:0,mark:0};var E=Y,R={quiz:null,quizzes:null,currentIndex:0,mark:0,totalSelected:0},F=Object(l.b)({name:"quiz",initialState:R,reducers:{setQuizzes:function(n,h){var t=Object(r.a)(h.payload);t=t.sort((function(){return.5-Math.random()})),n.quizzes=t,n.quiz=t[0]},selectAnswer:function(n,h){var t=h.payload;t===n.quiz.correct&&n.mark++,n.quiz.selected=t,n.quizzes[0]=n.quiz,n.totalSelected++},nextQuiz:function(n){n.currentIndex++,n.quiz=n.quizzes[n.currentIndex]},prevQuiz:function(n){n.currentIndex--,n.quiz=n.quizzes[n.currentIndex]},resetQuiz:function(){return R}}}),U=F.actions,W=U.setQuizzes,Z=U.selectAnswer,$=U.nextQuiz,_=U.prevQuiz,nn=U.resetQuiz,hn=F.reducer,tn=function(n){var h=Object(s.c)((function(n){return n.quiz})),t=h.quiz,c=h.quizzes,i=h.mark,g=h.currentIndex,e=(h.totalSelected,Object(s.b)());return Object(G.jsxs)("div",{className:"max-w-xl p-5 text-gray-300 duration-200 bg-gray-800 rounded-lg",children:[Object(G.jsx)(E,{totalQuiz:c.length,mark:i}),Object(G.jsx)("div",{className:"mb-5 duration-200 question",children:Object(G.jsxs)("h5",{className:"text-xl font-semibold leading-8 text-center",children:["C\xe2u ",g+1,": ",t.question]})}),Object(G.jsx)("div",{className:"answers",children:t&&t.answers.map((function(n,h){return Object(G.jsx)("button",{onClick:function(n){return function(n){-1===t.selected&&e(Z(n))}(h)},className:J()("mb-3 px-6 py-4 w-full rounded-lg border-2 border-gray-700  hover:bg-gray-700 duration-200",{"border-green-600":t.selected>-1&&t.correct===h,"border-red-600":t.selected===h&&t.correct!==h}),children:n},h)}))}),Object(G.jsx)("div",{className:"text-center"}),Object(G.jsxs)("div",{className:"flex items-center justify-between pt-4 mt-4 border-t-2 border-gray-700 button-group",children:[Object(G.jsx)("div",{className:"",children:g>0&&Object(G.jsxs)("button",{onClick:function(){e(_())},className:"px-6 py-3 font-semibold duration-200 border-2 border-purple-700 rounded-lg hover:bg-purple-700 ",children:["C\xe2u ",g]})}),Object(G.jsx)("div",{className:"",children:g<c.length-1&&Object(G.jsxs)("button",{onClick:function(){e($())},className:"px-6 py-3 font-semibold duration-200 border-2 border-purple-700 rounded-lg hover:bg-purple-700 ",children:["C\xe2u ",g+1]})})]})]})},cn=t(23),gn=function(){var n=Object(u.g)(),h=n.sectionIndex,t=n.quizIndex;console.log(h,t);var i=Object(s.c)((function(n){return n.section.section})),g=Object(s.c)((function(n){return n.quiz})).quiz,e=Object(u.f)(),a=Object(s.b)();return Object(c.useEffect)((function(){i||a(X({sectionIndex:h,quizIndex:t}));return function(){a(nn())}}),[]),Object(c.useEffect)((function(){i&&i.quizList&&a(W(i.quizList))}),[i]),Object(G.jsx)(G.Fragment,{children:i&&Object(G.jsxs)("div",{className:"max-w-xl my-3 text-lg text-gray-300",children:[Object(G.jsxs)("div",{className:"flex items-center justify-start space-x-4",children:[Object(G.jsx)("button",{onClick:function(n){return e.push("/")},className:"p-4 mb-4 duration-200 border-2 border-purple-700 rounded-lg hover:bg-purple-700",children:Object(G.jsx)(cn.a,{className:"text-2xl font-semibold"})}),Object(G.jsx)("p",{className:"mb-4 text-2xl",children:i.name})]}),g&&Object(G.jsx)(tn,{})]})})},en=function(){return Object(G.jsx)("div",{className:"flex flex-col items-center justify-center w-full min-h-screen p-4 text-gray-300 bg-gray-900",children:Object(G.jsx)(a.a,{children:Object(G.jsxs)(u.c,{children:[Object(G.jsx)(u.a,{exact:!0,path:"/",children:Object(G.jsx)(D,{})}),Object(G.jsx)(u.a,{exact:!0,path:"/quiz/:sectionIndex/:quizIndex",children:Object(G.jsx)(gn,{})}),Object(G.jsx)(u.a,{children:"Not Found"})]})})})},an=function(n){n&&n instanceof Function&&t.e(3).then(t.bind(null,36)).then((function(h){var t=h.getCLS,c=h.getFID,i=h.getFCP,g=h.getLCP,e=h.getTTFB;t(n),c(n),i(n),g(n),e(n)}))},un=Object(l.a)({reducer:{quiz:hn,section:A}});e.a.render(Object(G.jsx)(i.a.StrictMode,{children:Object(G.jsx)(s.a,{store:un,children:Object(G.jsx)(en,{})})}),document.getElementById("root")),an()}},[[35,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.6e2b5978.chunk.js.map